[
  {
    "question": "Quelles sont les versions des systèmes d'exploitation utilisés dans ces tests ?",
    "answer": "FreeBSD 4.4"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions ont été représentés lors des tests ?",
    "answer": "FAT16, FAT32, NTFS ou Linux EXT2"
  },
  {
    "question": "Où se situent les laboratoires où ces tests ont eu lieu ?",
    "answer": "Computer Forensics Tool Testing Lab at the National Institute of Standards and Technology"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de ce document ?",
    "answer": "Provide enough information about the testing process"
  },
  {
    "question": "Qui devrait lire ce document ?",
    "answer": "An individual who is familiar with the MS-DOS operating system"
  },
  {
    "question": "Quel logiciel peut manipuler les partitions ?",
    "answer": "Partition Magic®"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation édite FreeBSD ?",
    "answer": "Non spécifié"
  },
  {
    "question": "Lequel des produits suivants n'est pas recommandé ni endorsed ?",
    "answer": "Aucun produit spécifique"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of this document?",
    "answer": "To describe a testing overview and document overview."
  },
  {
    "question": "Where are source disks created?",
    "answer": "In an environment that supports virtual machines"
  },
  {
    "question": "How many media drives will be used in this test?",
    "answer": "One"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de scripts test utilisés ?",
    "answer": "DOS Batch Files csh Scripts"
  },
  {
    "question": "Quel système d'exploitation fait l'objet des tests ?",
    "answer": "Windows 98 FreeBSD"
  },
  {
    "question": "Quel script permet de monter un disque floppy ?",
    "answer": "mount-fd"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la commande permettant de copier un disque dur?",
    "answer": "dd_copy"
  },
  {
    "question": "Quelle commande sert à créer l'image d'un disque dur ?",
    "answer": "dd_image"
  },
  {
    "question": "Lequel des scripts suivants est utilisé pour acquérir un volume ?",
    "answer": "dk-backup"
  },
  {
    "question": "Nommez un outil qui peut comparer deux partitions.",
    "answer": "XPCMP.BAT"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'XCMP.BAT'?",
    "answer": "Script to Compare Source to Destination"
  },
  {
    "question": "Quel organisme contribue au projet CFTT ?",
    "answer": "Le National Institute of Standards and Technology (NIST)."
  },
  {
    "question": "Où sont publiées les spécifications et méthodes de tests?",
    "answer": "Sur le site web NIST: http://www.cftt.nist.gov/."
  },
  {
    "question": "Quelle version de FreeBSD est mentionnée dans ce document ?",
    "answer": "Version 4.4"
  },
  {
    "question": "Quels types de tests font partie de l’approche CFTT ?",
    "answer": "Conformance testing and quality testing"
  },
  {
    "question": "Quel type de disques durs sont utilisés dans ces tests ?",
    "answer": "hard disks"
  },
  {
    "question": "Quels types d'interfaces matérielles sont mentionnés concernant les disques durs?",
    "answer": "IDE or SCSI"
  },
  {
    "question": "Quelles ressources supplémentaires seraient nécessaires pour reproduire les résultats des tests ?",
    "answer": "the dd test report, Disk Imaging Tool Specification, Version 3.1.6, the FS-TST 1.0 software plus revised error simulation software."
  },
  {
    "question": "Selon le texte, qui devrait lire ce document ?",
    "answer": "Someone familiar with FreeBSD, the MS-DOS operating system...computer forensics"
  },
  {
    "question": "Où sont disponibles les documents liés au projet ?",
    "answer": "http://www.cftt.nist.gov"
  },
  {
    "question": "Quelle étape suit l'exécution de 'dd' dans le processus de tests ?",
    "answer": "Mesurer les résultats."
  },
  {
    "question": "Dans quel environnement était exécuté le formatage des partitions ?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Quelles valeurs ont été écrites aux secteurs du disque durant la préparation ?",
    "answer": "Spécifié"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of comparing SHA-1 hashes?",
    "answer": "to verify if data has been altered"
  },
  {
    "question": "Where could one obtain FS-TST Release 1.0?",
    "answer": "http://www.cftt.nist.gov"
  },
  {
    "question": "Which specific function does DISKWIPE serve within FS-TST?",
    "answer": "initialization of a disk to a known value"
  },
  {
    "question": "Besides partitioning, what other tasks does FS-TST help with?",
    "answer": "setup  each test case and to measure the results"
  },
  {
    "question": "On which operating system platform were these comparisons performed?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "How did users execute commands during the process?",
    "answer": "contained in a set of  script files"
  },
  {
    "question": "In addition to filesystem level comparisons (e.g., PARTCMP), what else does this text mention regarding verification?",
    "answer": "comparison of a source with a destination"
  },
  {
    "question": "Quels langages ont été utilisés pour écrire les programmes?",
    "answer": "ANSI C et assembleur"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version du compilateur utilisée pour BADDISK et BADX13 ?",
    "answer": "Borland Turbo Assembler version 5.0"
  },
  {
    "question": "Quel système d'exploitation était utilisé dans l'environnement FreeBSD ?",
    "answer": "FreeBSD 4.4"
  },
  {
    "question": "Combien de configurations de disque ont été sélectionnées pour les tests ?",
    "answer": "Cinq"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les deux distributions utilisées dans la première configuration de disque ?",
    "answer": "Red Hat Linux 7.1 et Windows Me"
  },
  {
    "question": "Quels types de systèmes de fichiers sont inclus dans la première configuration ?",
    "answer": "FAT16, Linux EXT2, partitions cachées et partitions supprimées"
  },
  {
    "question": "Quelle taille était le disque dur utilisé pour la deuxième configuration ?",
    "answer": "N'est pas spécifié."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer toutes les partitions?",
    "answer": "Partition Magic Pro 6.0"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les tailles des partitions FAT16 sous Windows ME?",
    "answer": "600 MB pour le lecteur C: , 70 MB pour le lecteur D:, 2000 MB pour une partition supprimée et 90 MB pour une partition masquée"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la création d'un hachage SHA-1 ?",
    "answer": "DISKHASH"
  },
  {
    "question": "Quelle partition contient l'espace disque alloué au système Linux dans le scénario FAT-SRC.TXT ?",
    "answer": "'X1Unix'"
  },
  {
    "question": "Quels types de systèmes de fichiers sont crées dans l'exemple ?",
    "answer": "NTFS, FAT32"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de masquer des partitions spécifiques ?",
    "answer": "Hide"
  },
  {
    "question": "Quel script est utilisé pour créer des fichiers supprimés ?",
    "answer": "UDT-SET.BAT"
  },
  {
    "question": "Que fait la ligne `Copy A: readme.txt %1:\\udt` ?",
    "answer": "Copie le fichier 'readme.txt' depuis le lecteur A vers le répertoire\\\\udt."
  },
  {
    "question": "Quels sont les noms des programmes copiés sur la clé USB ?",
    "answer": "EN.EXE, BADX13.COM Version 3.2 et BADDISK.COM Version 3.2"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif de modifier le fichier io.sys ?",
    "answer": "Pour supprimer toute référence au lecteur C:"
  },
  {
    "question": "Où étaient stockés les scripts, images et journaux ?",
    "answer": "/x répertoire"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permettait de faire tourner DD?",
    "answer": "Il n'est pas mentionné dans le text."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelait l'environnement d'exécution fourni par le disque dur bootable sous Windows 98 ?",
    "answer": "Le logiciel de soutien et l’exécution de dd"
  },
  {
    "question": "Quels sont les pilotes chargés dans la configuration système ?",
    "answer": "ASPI SCSI , CDROM"
  },
  {
    "question": "Quelle commande formaterait une disquette vierge sous FreeBSD?",
    "answer": "FORMAT A:/S"
  },
  {
    "question": "Quelles lignes configurent les paramètres de base tels que files, buffers, dos et stacks ?",
    "answer": "files=30 buffers=10 dos=high,umb stacks=9,256"
  },
  {
    "question": "Comment configure-t-on le dernier numéro de lettre de lecteur disponible ?",
    "answer": "lastdrive=z"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le pilote `OAKCDROM.SYS` ?",
    "answer": "A:\\drivers\\\\oakcdrom.sys"
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé pour créer le CD-ROM ?",
    "answer": "Easy CD Creator"
  },
  {
    "question": "Quand l’outil SCRUB.EXE a-t-il été compilé ?",
    "answer": "Nov 7 2001"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les modifications apportées au fichier IO.SYS ?",
    "answer": "Remplacé des références à C:\\par A:"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permettait la suppression des traces d'accès aux données ?",
    "answer": "Scrub log"
  },
  {
    "question": "Quels programmes ont remplacé DBLSPACE.BIN et DRVSPACE.BIN dans le système ?",
    "answer": "NOOSPACE.BIN"
  },
  {
    "question": "Quels programmes étaient présents dans l'environnement FreeBSD ?",
    "answer": "FS-TST"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif des dossiers 'NU', 'Tools'?",
    "answer": "Commercial Utility Programs; Other DOS utility programs"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelait le script utilisé pour démarrer un cas de test ?",
    "answer": "START-IT.BAT"
  },
  {
    "question": "Quelle tâche effectuaient les scripts crées par START-IT.BAT ?",
    "answer": "Created simple scripts with parameters filled in."
  },
  {
    "question": "Que faisait la commande LOGCASE ?",
    "answer": "Record information about the test case."
  },
  {
    "question": "What is the purpose of START-IT.BAT?",
    "answer": "To start a test case"
  },
  {
    "question": "Which parameters does START-IT.BAT take?",
    "answer": "hostname, operator, source, destination, boot media or partition type, size"
  },
  {
    "question": "How many arguments are required for DST.BAT execution?",
    "answer": "One: hostname"
  },
  {
    "question": "What command executes files in partitions according to their names?",
    "answer": "A:\\\\s\\\\xdst-pt %ThisCase% %%1 %Op% %Dst%"
  },
  {
    "question": "What information can be found in `A:\\CASE.TXT`?",
    "answer": "Script version and system info"
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé pour effacer des disques ?",
    "answer": "Z:\\ss\\diskwipe"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permettait la création de partitions?",
    "answer": "pqmagic"
  },
  {
    "question": "Où se trouvait le fichier de journalisation de la création de partition ?",
    "answer": "A:\\MAGICLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Que faisait l'outil `DiskWipe`?",
    "answer": "Efface disque."
  },
  {
    "question": "Qu'indiquait le paramètre `/dst`/ 'destination'?",
    "answer": "Désignation comme cible."
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse la table des partitions ?",
    "answer": "Z:\\\\ss\\\\partab"
  },
  {
    "question": "Quelle commande compare deux disques?",
    "answer": "Z:\\\\ss\\\\diskcmp"
  },
  {
    "question": "Quel outil compare deux partitions ?",
    "answer": "Z:\\ss\\partab"
  },
  {
    "question": "Quelle commande crée la structure des dossiers pour chaque cas ?",
    "answer": "mkdir a:\\%1"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil diskhash ?",
    "answer": "hashed the source drive"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les copies des fichiers TXT ?",
    "answer": "a:\\%1"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'Test-case Host Operator'?",
    "answer": "Source Destination"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle le fichier qui contient les informations relatives aux comparaisons entre partitions ?",
    "answer": "A:\\PT81LOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé pour monter l'unité disquette ?",
    "answer": "\\/x/mount-fd"
  },
  {
    "question": "Comment étaient nommés les fichiers journaux copiés ?",
    "answer": "\\/.*/logs/\\/*_/copy\\_log\\.txt"
  },
  {
    "question": "Quelle taille de bloc utilisait la commande 'dd_copy' ?",
    "answer": "Un secteur (512 octets)"
  },
  {
    "question": "Lequel des deux scripts copiait directement un disque vers un autre ?",
    "answer": "dd_copy"
  },
  {
    "question": "Quelles informations contenaient les lignes filtrées dans `dmesg` ?",
    "answer": "(Mois)/copyright BSD"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of line 14?",
    "answer": "created an image of a source on the media drive"
  },
  {
    "question": "Where are the logs stored?",
    "answer": "/x/logs/$3"
  },
  {
    "question": "Which commands were used for backing up and restoring data?",
    "answer": "dk-backup and dk-restore"
  },
  {
    "question": "After what action does the script copy any log files to the floppy drive?",
    "answer": "after the restore was finished"
  },
  {
    "question": "How big are the blocks read/written during disk imaging?",
    "answer": "bs=5"
  },
  {
    "question": "When did the process start according to lines 10 & 20?",
    "answer": "date"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of line 1?",
    "answer": "#!/bin/csh -f"
  },
  {
    "question": "Where does the script store its logs?",
    "answer": "/x/logs/$2/B$2.TXT"
  },
  {
    "question": "Which command is used for creating a new directory in the destination path?",
    "answer": "mkdir $dst_dir"
  },
  {
    "question": "What file extension will be appended to each generated disk image?",
    "answer": ".gz"
  },
  {
    "question": "What happens on lines 32 and 33?",
    "answer": "cat $dst_dir/this_pass >>$log_file\\n \\t   grep '^0+0' $dst_dir/this_pass >/dev/null"
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé dans cet exemple ?",
    "answer": "dk-restore"
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées l'heure de début et la fin des opérations ?",
    "answer": "Dans le fichier $log_file"
  },
  {
    "question": "Quel était l’objectif principal des procédures décrites ?",
    "answer": "Présenter les procédures utilisées pour exécuter les tests."
  },
  {
    "question": "Quelle étape suivait la sélection d'un ordinateur hôte ?",
    "answer": "L'ordinateur était éteint s'il était allumé"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui devait se produire lors du démarrage ?",
    "answer": "Le système démarrait sous DOS."
  },
  {
    "question": "Que fallait-il vérifier concernant le BIOS ?",
    "answer": "Il faut que le paramètre de configuration du BIOS spécifie un démarrage depuis le lecteur de disquettes avant le disque dur."
  },
  {
    "question": "Comment identifierait-on un ordinateur non approprié aux tests ?",
    "answer": "Un autocollant \"DO NOT USE\" placé sur l'interrupteur marche / arrêt"
  },
  {
    "question": "À quoi servait le fichier 'FS-TST Version 1.0'?",
    "answer": "C'était un CD-ROM contenant des logiciels utilisés dans les tests"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour hacher l'excédent des secteurs de la destination ?",
    "answer": "SECHASH.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les trois dernières actions effectuées dans cette procédure ?",
    "answer": "Les scripts PT.BAT ,DST.BAT ont été exécuté puis le système était éteint."
  },
  {
    "question": "Dans quel environnement a eu lieu cet essai ?",
    "answer": "Le test s’est déroulé dans un environnement FreeBSD"
  },
  {
    "question": "Quelle commande aurait pu exécuter l'utilisateur ?",
    "answer": "START-IT.BAT"
  },
  {
    "question": "Comment démarrait-on le test informatique ?",
    "answer": "Le test informatiques commençait en lançant le script START-IT.BAT."
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé pour l'imagerie physique ?",
    "answer": "dd_image"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour monter la partition?",
    "answer": "/x/mount-fd"
  },
  {
    "question": "Comment étaient traités les secteurs excédentaires?",
    "answer": "Ils ont été hachés avec SECHASH.EXE (si requis)"
  },
  {
    "question": "Quand s'exécutait le script CMP.BAT",
    "answer": "Dans les cas physiques de disque dur."
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal des tests ?",
    "answer": "Vérifier si un outil produisait les résultats attendus"
  },
  {
    "question": "Comment s'assurait-on que la cible disque était bien effacée ?",
    "answer": "En examinant le journal de suppression de disque."
  },
  {
    "question": "Quelle mesure préventive avait été prise contre les problèmes potentiels dans les tests ?",
    "answer": "Le relancé du test avec ajustements appropriés"
  },
  {
    "question": "Que se passait-il si un problème matériel ou procédural était détecté ?",
    "answer": "Le test était repris avec des réglages adéquats."
  },
  {
    "question": "How is an anomaly handled if it matches a known one?",
    "answer": "If no hardware or procedural problem was found and the anomaly matched a known anomaly then the anomaly was accepted as genuine."
  },
  {
    "question": "What happens when an anomaly doesn't match any known ones?",
    "answer": "If the anomaly was unique then a decision was deferred until more test cases were run."
  },
  {
    "question": "What are 'defer until more' test cases?",
    "answer": "These test cases are referred to as defer until more."
  },
  {
    "question": "What occurs if two anomalies share similarities after comparison?",
    "answer": "If sufficient common factors were found, a new known anomaly was established"
  },
  {
    "question": "When does resolution of unresolved test cases happen?",
    "answer": "After all test cases were run any test cases remaining in the defer until more category would be resolved"
  },
  {
    "question": "Can a test case remain classified as 'defer until more'?",
    "answer": "The test cases remained defer until more."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes autorisées pour reproduire cette publication ?",
    "answer": "Permission peut être demandée"
  },
  {
    "question": "Où faut-il envoyer la demande de permission ?",
    "answer": "ISO au adresse ci dessous"
  },
  {
    "question": "Quel est l'adresse email de l'office des droits d'auteur de l'ISO?",
    "answer": "copyright@iso.org"
  },
  {
    "question": "Comment contacter l'ISO concernant ses droits d'auteur?",
    "answer": "Tel.+41 22 749 01 11"
  },
  {
    "question": "Quelle information figure dans cet extrait",
    "answer": "Foreword,"
  },
  {
    "question": "Dans quel pays a été publié cet document ?",
    "answer": "Suisse"
  },
  {
    "question": "What is the scope of this document?",
    "answer": "Digital investigations"
  },
  {
    "question": "Where can you find normative references for this document?",
    "answer": "Normative references..."
  },
  {
    "question": "What are symbols and abbreviated terms defined in?",
    "answer": "Symbols and abbreviated terms...."
  },
  {
    "question": "Quels sont les principes généraux abordés dans cet extrait ?",
    "answer": "General principles"
  },
  {
    "question": "Quelles classes de processus d'investigation numérique existent ?",
    "answer": "Classes of digital investigation processes"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent des informations concernant la préparation aux investigations numériques ?",
    "answer": "Readiness processes"
  },
  {
    "question": "Quel document décrit l'architecture des systèmes ?",
    "answer": "Defining system architecture process"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les étapes préliminaires nécessaires au traitement des données potentiellement probantes ?",
    "answer": "Planning pre-incident gathering, storage, and handling of data representing  potential digital evidence process"
  },
  {
    "question": "À quel moment se déroule la planification de la collecte, du stockage et de la manipulation des données pouvant constituer des preuves numériques ?",
    "answer": "Before an incident occurs."
  },
  {
    "question": "Quand planifie-t-on l’analyse préalable des données représentant des preuves numériques possibles ?",
    "answer": "Before an incident occurs."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les quatre premières phases décrites dans la section ?",
    "answer": "Incident detection process, First response process, Planning process, Preparation process"
  },
  {
    "question": "À quelle étape se trouve l’incident détection ?",
    "answer": "Section 8.2"
  },
  {
    "question": "Quel type de document contient ces informations ?",
    "answer": "Digital forensic investigation report"
  },
  {
    "question": "Que fait on au cours de la phase 'Preparation process'",
    "answer": "Not specified in the provided text."
  },
  {
    "question": "Quelle information essentielle manque concernant chaque phase ?",
    "answer": "Specific actions or tasks involved in each phase are not detailed."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de processus liés aux acquisitions numériques ?",
    "answer": "\"Potential digital evidence identification process\", \"Potential digital evidence collection process\",\"Potential digital evidence acquisition process\" ,\"Potential digital evidence transportation process\","
  },
  {
    "question": "Quel document décrit la procédure potentielle pour identifier des preuves numériques ?",
    "answer": "\"Potential digital evidence identification process\""
  },
  {
    "question": "En quoi consiste le processus potentiel de collecte de preuves numériques ?",
    "answer": "The potential digital evidence collection process."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les quatre principales phases des processus investigatifs ?",
    "answer": "Acquisition , examen  et analyse, interprétation, signalement"
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent constituer la preuve numérique ?",
    "answer": "Tout type de donnée peut servir de preuves numériques."
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l’interprétation des preuves numériques ?",
    "answer": "L’interprétation consiste à analyser les faits recueillis afin de déterminer leur pertinence dans l’enquête."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les sections abordées dans la norme ISO/IEC 27043:2015?",
    "answer": "Présentation des processus,  Fermeture de l’enquête"
  },
  {
    "question": "À quelle page se trouve l’information concernant le processus de fermeture de l’enquête ?",
    "answer": "Page 20"
  },
  {
    "question": "Quel type de document décrit les différents processus simultanés ?",
    "answer": "Le présent document."
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver plus d’informations sur l’obtention d’une autorisation ?",
    "answer": "Section Obtaining Authorization Process (page 21)."
  },
  {
    "question": "Dans quel chapitre s'aborderont les procédures documentaires spécifiques ?",
    "answer": "Documentation process (page 21)."
  },
  {
    "question": "Quel document traite des processus liés aux investigations numériques ?",
    "answer": "Ce document"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois principales phases traitées dans la gestion des preuves numériques ?",
    "answer": "Gestion de l’information, chaîne de garde, préservation."
  },
  {
    "question": "Quelle organisation publie cette norme ?",
    "answer": "ISO"
  },
  {
    "question": "Quel est l’objet principal de la publication ISO/IEC 27043?",
    "answer": "Digital forensic"
  },
  {
    "question": "En quelle année a été publiée cette version de la norme?",
    "answer": "2015"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les responsabilités des organisations ISO et IEC concernant la propriété intellectuelle?",
    "answer": "ISO and IEC shall not be held responsible for identifying any or all such patent rights."
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver plus d'informations sur les déclarations relatives aux brevets ?",
    "answer": "Details of any patent rights identified during the development of the document will be in the Introduction and/or on the ISO list of patent declarations received"
  },
  {
    "question": "Comment l'utilisation de noms commerciaux dans cette norme se traduit-elle ?",
    "answer": "Any trade name used in this document is information given for the convenience of users and does not constitute an endorsement."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les phases clés d'une enquête numérique ?",
    "answer": "Préparation pré-incidente jusqu'à la restitution des preuves"
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'exigence de répétabilité est-elle cruciale dans les enquêtes numériques ?",
    "answer": "Un expert qualifié devrait obtenir le même résultat qu'un autre expert sous des conditions similaires."
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal des lignes directrices relatives aux principes et processus d'enquête ?",
    "answer": "Clarifier et rendre transparentes les résultats obtenus pour chaque processus"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les différents contextes où des directives harmonisées pour l’enquête incidente pourraient s’avérer utiles ?",
    "answer": "Criminal et civil prosecution settings, ainsi que dans d’autres environnements tels que les violations de sécurité de l’information corporatives"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal des lignes directrices mentionnées ?",
    "answer": "Donner une orientation succincte sur le processus exact à suivre lors de tout type d’enquête numérique."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les normes utilisées dans cette pratique ?",
    "answer": "ISO/IEC 27041"
  },
  {
    "question": "Comment la structure générale de l'International Standard se présente-t-elle ?",
    "answer": "top-down"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui détermine précisément le processus d'enquête requis selon ces directives internationales ?",
    "answer": "la forte corrélation entre la responsabilité du processus et l'entrée d'une personne"
  },
  {
    "question": "Comment sont présentés initialement les principes généraux des enquêtes et leurs processus?",
    "answer": "\"black boxes\""
  },
  {
    "question": "Quels types de guides complémentaires sont mentionnés ?",
    "answer": "autres standards et documents"
  },
  {
    "question": "Quelle est l’intention principale de cette norme internationale ?",
    "answer": "complémenter autres normes"
  },
  {
    "question": "Est-ce que cet ensemble de principes fournit des directives détaillées sur la conduite d'une enquête ?",
    "answer": "non, il n'est pas un guide approfondi"
  },
  {
    "question": "Quel aspect crucial concernant le choix des méthodes d'enquête est abordé dans ces lignes ?",
    "answer": "sélection appropriée et démontrer leur pertinence"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel type d'incidents peut nécessiter l'utilisation de ces principes ?",
    "answer": "information sécurité incidents"
  },
  {
    "question": "Ce standard vise-t-il à couvrir tous les aspects liés aux enquêtes ?",
    "answer": "non, c'est un aperçu plutôt large."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les parties prenantes visées par cette norme internationale ?",
    "answer": "Organisations devant protéger, analyser et présenter des preuves numériques potentielles."
  },
  {
    "question": "Que fait l’International Standard concernant la sécurité du stockage ?",
    "answer": "Décrit comment assurer la sécurité du stockage, y compris la désinfection du stockage."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les normes internationales qui abordent la gouvernance des enquêtes incluant celles portant sur les preuves numériques ?",
    "answer": "ISO/IEC 27037 et ISO/IEC 27038"
  },
  {
    "question": "¿Qué se entiende por 'digital redaction'?",
    "answer": "El proceso de eliminación de información que no debe ser divulgada."
  },
  {
    "question": "Quel objectif poursuit l’International Standard ISO/IEC 27037?",
    "answer": "S'assurer qu'il y ait suffisamment de preuves numériques capturées au début d'une enquête afin qu'elle puisse s'achever correctement."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les spécifications qui définissent des méthodes pour la suppression permanente d'informations sensibles dans un document numérique ?",
    "answer": "ISO/IEC 2"
  },
  {
    "question": "\"Storage security\" s’applique à quel aspect?",
    "answer": "le stockage et au transfert d'informations."
  },
  {
    "question": "Selon l'extrait, qu'est-ce que \"storage security\" englobe ?",
    "answer": "la sécurité des dispositifs et supports, la sécurité des activités de gestion liés aux dispositifs et supports, la sécurité des applications et services, et la sécurité pertinente pour les utilisateurs finaux."
  },
  {
    "question": "Quelles sont des mesures qui peuvent affecter l'investigation?",
    "answer": "Security mechanisms like encryption"
  },
  {
    "question": "Pourquoi faut-il considérer ces mécanismes ?",
    "answer": "prior to and during the conduct of an investigation."
  },
  {
    "question": "Quel type de guidances offre cet ensemble standard ?",
    "answer": "guidance on how to provide assurance that methods and processes meet the requirements of the investigation"
  },
  {
    "question": "Quels aspects importants aborde la conception et mise en œuvre des méthodes utilisées dans une enquête selon cette norme internationale?",
    "answer": "allow correct evaluation of potential digital evidence,"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois parties de l'ISO/IEC 27035 ?",
    "answer": "—\t ISO/IEC 27०३५-१ \n —\t ISO/IEC २७०३५-२ \n —\t ISO/IEC २७०३५-३"
  },
  {
    "question": "À qui s'adresse la norme ISO/IEC 30121?",
    "answer": "governing bodies of organizations (including owners, board members, directors, partners, senior executives, or similar)"
  },
  {
    "question": "Quels aspects stratégiques traite cette norme concernant les enquêtes numériques ?",
    "answer": "retention, availability, access, and cost effectiveness of digital evidence disclosure."
  },
  {
    "question": "Quel type d'organisation peut appliquer l'ISO/IEC 30121?",
    "answer": "all types and sizes of organizations"
  },
  {
    "question": "Quelles actions peuvent résulter des violations de sécurité inévitables ?",
    "answer": "Actions"
  },
  {
    "question": "Quelle figure illustre typiquement les activités entourant un incident et son enquête ?",
    "answer": "Figure 1"
  },
  {
    "question": "Que représentent les nombres mentionnés dans le schéma ?",
    "answer": "International Standards"
  },
  {
    "question": "Où montre-t-on où chaque standard international est susceptible d'être directement applicable ?",
    "answer": "shaded bars"
  },
  {
    "question": "Dans quel document peut-on trouver la définition complète des classes de processus?",
    "answer": "This International Standard"
  },
  {
    "question": "What types of incidents does this standard cover?",
    "answer": "Unauthorized access, data corruption, system crashes, or corporate breaches of information security"
  },
  {
    "question": "Does this standard provide specific instructions for every aspect of an investigation?",
    "answer": "No, it provides a general overview."
  },
  {
    "question": "What is the focus of this international standard?",
    "answer": "Guidelines based on idealized models for common incident investigation processes"
  },
  {
    "question": "When does this guidance apply?",
    "answer": "From pre-incident preparation through investigation closure"
  },
  {
    "question": "Is there a limit to what kind of investigations this standard applies to?",
    "answer": "No, it covers various kinds of investigations"
  },
  {
    "question": "Who created this document?",
    "answer": "ISO/IEC"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les normes référencées dans ce standard international?",
    "answer": "ISO/IEC 27000"
  },
  {
    "question": "What does 'digital evidence' refer to?",
    "answer": "'Digital evidence information or data, stored or transmitted in binary form, that may be relied on as evidence'"
  },
  {
    "question": "According to ISO/IEC 27042: —",
    "answer": "Potential digital evidence, which is determined to be relevant, becomes digital evidence."
  },
  {
    "question": "How do you define a 'collection process'?",
    "answer": "The collection process of gathering the physical items that contain potential digital evidence"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quelle est la définition précise des incidents ?",
    "answer": "incident single or a series of unwanted or unexpected information security breaches or events"
  },
  {
    "question": "Quel type de données peut être produit selon l'ISO/IEC 27041: — , 3.11?",
    "answer": "data or derive information"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'atomic' dans le contexte d'une méthode définie par l'ISO/IEC 27041: — , 3.11 ?",
    "answer": "it should not perform more than one function"
  },
  {
    "question": "L'interprétation fait référence à quoi spécifiquement au sein d'un cadre investigatif?",
    "answer": "synthesis of an explanation, within agreed limits, for the factual information about evidence"
  },
  {
    "question": "What is defined as 'potential digital evidence'?",
    "answer": "information or data, stored or transmitted in binary form, which has not yet been determined, through the process of examination and analysis, to be relevant to the investigation"
  },
  {
    "question": "According to the text, what does the term 'preservation process' entail?",
    "answer": "maintain and safeguard the integrity and/or original condition of the potential digital  evidence and digital evidence"
  },
  {
    "question": "How are processes described within this standard compared to those in ISO/IEC 27041?",
    "answer": "The meaning of ‘process’ in this International Standard refers to a higher level of abstraction than the definition of “process” in ISO/IEC 27041."
  },
  {
    "question": "Define 'readiness process' according to ISO/IEC 27043:2e",
    "answer": "of being prepared for a digital investigation before an incident has occurred"
  },
  {
    "question": "Where can you find similar definitions of a process?",
    "answer": "ISO/IEC 27000 and ISO 9oo\\u00a0"
  },
  {
    "question": "Quelles sont des exemples de données volatiles ?",
    "answer": "Data stored in RAM and dynamic IP addresses."
  },
  {
    "question": "Quel type d’appareil peut se référer au terme «DVR»?",
    "answer": "Digital video recorder"
  },
  {
    "question": "Selon la norme ISO/IEC 27004:2l , que signifie 'verification'?",
    "answer": "Confirmation, through the provision of objective evidence, that specified requirements have been fulfilled"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les différents types d’enquêtes numériques ?",
    "answer": "Desktop computers, laptops, servers, data repositories, handheld/mobile device investigations"
  },
  {
    "question": "Quels types d'appareils peuvent faire l'objet d'une enquête numérique ?",
    "answer": "DVRs, game consoles, and control systems."
  },
  {
    "question": "A quoi servent les enquêtes numériques ?",
    "answer": "Investigate digital evidence as a result of an incident"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quelles informations doivent absolument être prises en compte lors des enquêtes numériques ?",
    "answer": "Legal requirements"
  },
  {
    "question": "Où peut varier la législation concernant les preuves numériques ?",
    "answer": "Different jurisdictions across the world"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions nécessaires lors de la suppression sécurisée des données probatoires ?",
    "answer": "safe deletion (see ISO/IEC 2"
  },
  {
    "question": "Quels aspects doivent absolument faire l'objet d'une expertise selon la norme ISO/IEC 27042?",
    "answer": "whether they have been subjected to peer review and publication"
  },
  {
    "question": "Selon la norme ISO/IEC 27042, quelle information concernant une technique devrait être rapportée si elle est connue?",
    "answer": "if an error rate for the technique is known it should be reported"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les catégories principales des processus d'investigation numérique ?",
    "answer": "— Readiness processes"
  },
  {
    "question": "Quels types de stratégies définissent les processus de préparation?",
    "answer": "stratégies qui peuvent être employées à assurer que les systèmes sont en place"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples concrets d’actions prises pendant la phase 'Readiness'?",
    "answer": "— planification pré-incidenter"
  },
  {
    "question": "Quelles actions composent l'étape d' «initialization»?",
    "answer": "\"planning\",\"preparation\""
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on les phases qui traitent de l'aspect physique de l'enquête?",
    "answer": "\"acquisitive processes\""
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de processus dans l'investigation numérique ?",
    "answer": "Acquisitive, investigatory et concurrent."
  },
  {
    "question": "Quelles activités font partie des processus acquisitifs ?",
    "answer": "Identification, acquisition, transport et stockage potentiels de preuves numériques."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que la classe de processus concurrente ?",
    "answer": "Ces processus se produisent simultanément avec les autres processus"
  },
  {
    "question": "Donnez trois exemples de processus concomitants.",
    "answer": "Obtention d'une autorisation, gestion du flux d'informations et préservation de la chaîne de garde."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les raisons principales ayant conduit à la mise en place des six processus simultanés ?",
    "answer": "assure l'admissibilité des preuves numériques dans un système juridique"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que figure 2 illustre?",
    "answer": "Les relations entre diverses catégories de processus d’enquête numérique."
  },
  {
    "question": "Quel type de ligne entoure certains processus figurant aux figures ?",
    "answer": "Des lignes discontinues (dotted)."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les quatre finalités des processus de préparation aux enquêtes numériques?",
    "answer": "a) maximiser l'utilisation potentielle des preuves numériques ; b) minimiser les coûts des enquêtes numériques engagés directement dans le système de l'organisation, ou liés aux services du système ; c"
  },
  {
    "question": "Est-il obligatoire que chaque organisation mette en place des processus de préparation aux enquêtes numériques ?",
    "answer": "Non, cette classe de processus est facultative."
  },
  {
    "question": "Quel aspect influence grandement la définition des sous-processus lors d'une enquête numérique ?",
    "answer": "Les règles juridiques"
  },
  {
    "question": "Où peuvent-on trouver plus de détails concernant les différents types de processus d'enquête numérique ?",
    "answer": "Dans les articles allant de la clause 7 à la clause 11."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois groupes de processus de préparation ?",
    "answer": "planning processes group, implementation processes group, and the assessment processes group."
  },
  {
    "question": "Quels sont les objectifs des processus de préparation?",
    "answer": "Minimize interference with and prevent interruption of the organization’s business processes ; Preserve or improve the current level of information security of systems within the organization."
  },
  {
    "question": "Comment l’évaluation se relie aux processus d’implémentation ?",
    "answer": "'The assessment processes group includes readiness processes...that are concerned with the assessment of the implementation success'"
  },
  {
    "question": "Quel document illustre les liens entre les différents groupes de processus ?",
    "answer": "Figure 4"
  },
  {
    "question": "Quelle est l’importance de ‘Implementing incident detection process’ ?",
    "answer": "It links to the incident detection process…to establish the link from the readiness processes group to the initialisation processes group."
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsque l'on constate que certaines architectures système définies n'ont pas été correctement mises en œuvre pendant la phase d'évaluation ?",
    "answer": "On devrait revenir au processus consistant à mettre en oeuvre l'architecture système."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les recommandations concernant l'évaluation des risques ?",
    "answer": "Il est recommandé que chaque scénario identifié soit accompagné d’une évaluation des risques."
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal du processus de définition du scénario ?",
    "answer": "Examiner tous les scénarios probables où la preuve numérique pourrait être requise"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui peut influencer les décisions relatives aux contrôles dans les processus ultérieurs ?",
    "answer": "L'évaluation des risques effectuée lors de certains menaces, vulnérabilités ou scénarios"
  },
  {
    "question": "Quels types d'éléments peuvent faire partie des potentiels sources numériques d'évidences ?",
    "answer": "Exemples: accès journaux"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les données qui constituent l’entrée dans la planification d’une analyse pré-incidente ?",
    "answer": "Les scénarios définis dans le processus de définition des scénarios ainsi que la sortie du processus de collecte pré-incidentoire."
  },
  {
    "question": "Quel objectif poursuit l’analyse pré-incidentielle ?",
    "answer": "Détecter un incident."
  },
  {
    "question": "Que précise cet exercice ?",
    "answer": "Exact informations sur la manière dont l’incident est détecté et quel comportement constitue un incident."
  },
  {
    "question": "Quels systèmes peuvent servir de système de surveillance dans l'infrastructure ?",
    "answer": "intrusion prevention systems, intrusion detection systems, change tracking systems, log processing systems"
  },
  {
    "question": "Quelle action faut-il définir lors de la planification du processus de détection des incidents ?",
    "answer": "actions à effectuer lorsqu’un incident est détecté"
  },
  {
    "question": "Quelles informations doivent également figurer dans ces données collectées et générées pendant les groupes de processus liés à la mise en œuvre ?",
    "answer": "les résultats provenant de tous les processus de classe de préparation ainsi que les données recueillies et produites durant les groupes de processus liés à la mise en oeuvre."
  },
  {
    "question": "Quel type d'informations l'organisation devrait-elle prendre en compte lors de la définition de son système d'architecture ?",
    "answer": "Le résultat des précédents processus de préparation ainsi que les objectifs fixés."
  },
  {
    "question": "Quelle est la principale finalité du processus « définir l’architecture système » ?",
    "answer": "Identifier les potentielles sources de données et/ou d’informations au sein de l’architecture système."
  },
  {
    "question": "Quels exemples concrets sont donnés concernant la collecte pré incidente ?",
    "answer": "l’implémentation de logiciels et matériels de journalisation"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on garantir l'intégrité des données collectées pendant la phase pré-incidente ?",
    "answer": "avec timestamping et mécanismes de signatures numériques"
  },
  {
    "question": "Que signifie « pré-incident » dans le contexte de cette documentation?",
    "answer": "Relatif aux actions prises AVANT qu'un incident se produise."
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques peuvent être rassemblées lors de la préparation au cas où il y aurait un incident?",
    "answer": "les données d'utilisation système"
  },
  {
    "question": "Quel type d'outils peut aider à mettre en œuvre la collecte pré-incidenter?",
    "answer": "logiciels personnalisés"
  },
  {
    "question": "En plus des logs, quels autres types de données potentielles pourraient faire partie de la stratégie de collecte pré-incidentielle ?",
    "answer": "données importantes (ex: utilisation du système)"
  },
  {
    "question": "Quels exemples concrets sont donnés comme précautions prises dans l'analyse des données potentielles ?",
    "answer": "\"Examples of pre-incident analysis of data representing potential digital evidence include...\" \"intrusion detection/prevention software and/or antivirus software."
  },
  {
    "question": "Quel type d'outil peut aider à la détection des changements effectués sur les fichiers?",
    "answer": "file integrity checker"
  },
  {
    "question": "Quelle relation existe entre l'étape 'pré-incidents analyse des données' et celle 'détection des incidents'?",
    "answer": "As the output of this process is delivered in the form of detected incidents, this links to the input of the incident detection process..."
  },
  {
    "question": "Quels types d'événements peuvent déclencher l'incident?",
    "answer": "'changements dans un archivé log', 'intrusion détectée via système IDS"
  },
  {
    "question": "Quel facteur influence la définition des incidents nécessitant une enquête numérique ?",
    "answer": "les politiques de l’organisation"
  },
  {
    "question": "Comment se positionne le processus de détection d'incidents vis-à-vis des autres phases ?",
    "answer": "interface vers le reste du processus d'enquête numérique"
  },
  {
    "question": "Pourquoi y a-t-il chevauchement entre préparation aux incidents et enquêtes numériques ?",
    "answer": "l'enquête numérique ne peut commencer qu'une fois que l'incident est détecté."
  },
  {
    "question": "À quel moment s'effectue l'évaluation du processus de mise en œuvre ?",
    "answer": "dans l'évaluation du processus de mise en œuvre"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux principales actions recommandées dans la phase 'Evaluation des résultats de l\\'implémentation'",
    "answer": "décider sur les recommandations pour les changements"
  },
  {
    "question": "Selon le document, qu'est-ce qui peut justifier que cette étape soit optionnelle ?",
    "answer": "il est possible que aucun changement n’est nécessaire"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions possibles suite à l'évaluation des processus d'implémentation ?",
    "answer": "On peut planifier de nouveaux processus ou revenir à un processus dans le groupe de processus d’implémentation."
  },
  {
    "question": "Quels types de processus composent la classe 'initialisation' ?",
    "answer": "'Incident detection', 'First Response', 'Planning' et 'Preparation'."
  },
  {
    "question": "Quels types de systèmes sont mentionnés comme exemples de systèmes externes de détection des incidents ?",
    "answer": "intrusion detection systems, intrusion prevention systems, log-analysing systems"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire selon la norme ISO/IEC 27043:2 l’avant même de commencer le processus de réponse aux incidents?",
    "answer": "Incident detection procedures"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois sous-processus clés dans la gestion des incidents numériques ?",
    "answer": "incident detection, incident classification, and incident description"
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'incident detection n'est-elle pas considérée comme une activité préparatoire au lieu d'être le premier processus ?",
    "answer": "digital investigation readiness activities should exist in a process separate to the rest of the digital investigation process."
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel type d'activité devrait être évité lors de la classification et de la description des incidents ?",
    "answer": "running some data analysis software on the system"
  },
  {
    "question": "Quel document fournit plus d'informations sur la réponse aux incidents ?",
    "answer": "ISO/IEC 27"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants pourrait faire partie de la première réaction?",
    "answer": "Déconnecter l'équipement d'un environnement réseau."
  },
  {
    "question": "Que faut-il éviter lors de la première réaction afin de préserver la possibilité d'effectuer une enquête numérique ?",
    "answer": "Allumer et éteindre l'équipement, ouvrir ou modifier des fichiers sur un système actif"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, qu’est-ce qui marque réellement le début d’une enquête numérique ?",
    "answer": "La détection de l'incident et la première intervention"
  },
  {
    "question": "Qu'implique la préparation et la planification dans le cadre d'une enquête numérique selon le texte?",
    "answer": "Concerne le reste du processus d'enquête numérique plutôt que le processus de disponibilité pour l'enquête numérique."
  },
  {
    "question": "Quels sont les facteurs qui influencent la variation des procédés dans l’enquête numérique ?",
    "answer": "Le type de systèmes informatiques cibles, les données contenues dans ces systèmes, les circonstances de l’incident, sa classification et sa description."
  },
  {
    "question": "Quelle étape précède toutes les autres phases de l'enquête numérique?",
    "answer": "La première réponse"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le standard utilisé pour développer les procédures utilisées lors d'une enquête numérique?",
    "answer": "ISO/IEC 27041"
  },
  {
    "question": "Quelles ressources doivent être planifiées pendant le processus de planification?",
    "answer": "Ressources humaines appropriées"
  },
  {
    "question": "Quel objectif principal vise le processus de préparation aux enquêtes numériques ?",
    "answer": "Maximiser l'utilisation potentielle des preuves numériques"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois priorités principales lors de la planification d'une enquête?",
    "answer": "minimiser les coûts de l'enquête , minimiser interférences avec et prévenir l’interruption des processus métier"
  },
  {
    "question": "Quel aspect crucial détermine l'efficacité et le succès des autres phases ?",
    "answer": "le processus de planification"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents processus liés à l'acquisition des preuves numériques ?",
    "answer": "potential digital evidence identification process, potential digital evidence collection process, potential digital evidence acquisition (optional), potential digital evidence transportation process, and potential digital evidence storage process."
  },
  {
    "question": "A quel moment se déroule la phase d'identification potentielle des preuves numériques dans le déroulement d'une enquête ?",
    "answer": "This is the second process performed at the scene of the incident"
  },
  {
    "question": "Pourquoi est-il important d'identifier les potentielles preuves numériques au stade initial d'un incident ?",
    "answer": "because if potential digital evidence is not identified at this point, it might not even exist at"
  },
  {
    "question": "When does collecting potential digital evidence take place?",
    "answer": "Once potential digital evidence has been identified"
  },
  {
    "question": "Why is preserving the integrity of potentially gathered digital evidence so critical?",
    "answer": "This is important if one needs to use this evidence at a later stage to draw some formal conclusions"
  },
  {
    "question": "According to the text, what could render digital evidence unusable?",
    "answer": "proper procedures are not followed."
  },
  {
    "question": "Quelles sont des bonnes pratiques recommandées concernant l'obtention d'images vérifiables ?",
    "answer": "utiliser des fonctions hachage (voir ISO/IEC 10118- 2)"
  },
  {
    "question": "Où trouver des conseils sur la gestion potentielle de preuves numériques?",
    "answer": "dans ISO/IEC 27037"
  },
  {
    "question": "Comment l’éventuel transport des preuves numériques peut-il se faire ?",
    "answer": "physiquement ou électroniquement"
  },
  {
    "question": "Quelles précautions doivent être prises lors du transport électronique des preuves ?",
    "answer": "préserver l’intégrité et la chaîne de garde (ex: chiffrement)"
  },
  {
    "question": "Quand pourrait-on avoir besoin de stocker les preuves numériques potentielles ?",
    "answer": "Si l'analyse n'est pas possible immédiatement"
  },
  {
    "question": "Quels sont les facteurs potentiels qui peuvent endommager des preuves numériques ?",
    "answer": "Shock, température, humidité, pollution, perte de puissance, dysfonctionnement"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les principales phases comprises dans les processus d’enquête numérique ?",
    "answer": "Acquisition facultative de preuve numérique potentielle, examen et analyse de la preuve numérique potentielle."
  },
  {
    "question": "Quels sont les quatre processus clés impliqués dans l'interprétation des preuves numériques ?",
    "answer": "digital evidence interpretation process, reporting process, presentation process, and investigation closure process."
  },
  {
    "question": "Selon le document, quelle technique peut compléter la validation manuelle lors de l'analyse numérique?",
    "answer": "accredited automated techniques"
  },
  {
    "question": "What standard provides details on the digital evidence analysis process?",
    "answer": "ISO/IEC 27042"
  },
  {
    "question": "When does 'potential digital evidence' become 'digital evidence'?",
    "answer": "From this point onwards"
  },
  {
    "question": "According to the text, what is crucial for interpreting digital evidence?",
    "answer": "Information about the circumstances surrounding the creation of the item."
  },
  {
    "question": "Besides technical data, what else is needed for proper digital evidence interpretation?",
    "answer": "Information from persons involved...as well as information about the purpose and scope of the investigation."
  },
  {
    "question": "Quel document détaille la procédure d'interprétation des preuves numériques ?",
    "answer": "ISO/IEC 27"
  },
  {
    "question": "Le rapport final issu de l'analyse numérique devrait idéalement prendre quel format ?",
    "answer": "Imprimé sur papier"
  },
  {
    "question": "Quels types de personnes peuvent lire un rapport numérique ?",
    "answer": "judges, juries, the accused, lawyers, prosecutors, an organisation’s management team, shareholders, and employees"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences potentielles d'un mauvais rapport?",
    "answer": "wrong or misinterpreted reports."
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire pour s'assurer qu'aucune preuve importante n'est omise dans le rapport ?",
    "answer": "diligence should be exercised to list all relevant digital evidence in the report"
  },
  {
    "question": "Quel type de langage devrait utiliser un rapport ?",
    "answer": "simple language"
  },
  {
    "question": "Un rapport doit-il être clair et concis?",
    "answer": "The report should be clear, concise and unambiguous in its statements."
  },
  {
    "question": "À qui doivent se rendre responsables les auteurs des rapports ?",
    "answer": "Authors of such reports should always be aware of the potential impact of the report in a lawsuit on all the applicable audiences as mentioned above."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options possibles pour la présentation des résultats ?",
    "answer": "questions et réponses, présentation orale, présentation multimédia, témoignage d’expert"
  },
  {
    "question": "Qui devrait présenter l’hypothèse lors de sa validation ?",
    "answer": "Celui qui présente l’hypothèse."
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce qu’il faut faire si quelqu’un conteste l’hypothèse ?",
    "answer": "Il faut prouver la validité de l’hypothèse."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les lois qui régissent la destruction des preuves numériques ?",
    "answer": "Il existe diverses lois dans différents territoires."
  },
  {
    "question": "Où trouver plus d’informations sur l’élimination des données ?",
    "answer": "ISO/IEC 27040"
  },
  {
    "question": "Quel document fournit des informations sur le stockage des données?",
    "answer": "ISO 15489-1"
  },
  {
    "question": "À quels acteurs doivent être communiquées les informations pertinentes ?",
    "answer": "Tous les parties prenantes"
  },
  {
    "question": "Que fait le processus de clôture ?",
    "answer": "Décider s'il faut revenir à un processus précédent,"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une analyse numérique récurrente?",
    "answer": "L'itératif implique que, après avoir terminé le processus, on peut retourner à n'importe quel processus antérieur suivant le premier processus de réponse."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de processus dans l'enquête numérique ?",
    "answer": "readiness, initialization, acquisitive, and investigative"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'un processus concurrentiel ?",
    "answer": "les principes qui devraient être appliqués tout au long du processus d’enquête numérique."
  },
  {
    "question": "Donnez des exemples de processus parallèles.",
    "answer": "documentation, managing information flow, preserving chain of custody,"
  },
  {
    "question": "Pourquoi la documentation est-elle considérée comme un processus parallèle ?",
    "answer": "applicable à tous les processus dans le processus d’enquête numérique"
  },
  {
    "question": "Comment se manifeste la préservation de la chaîne de custodia pendant l'enquête numérique ?",
    "answer": "preserving chain of custody process"
  },
  {
    "question": "Quelles autorisations sont nécessaires dans l'enquête numérique ?",
    "answer": "government authorities, system owners, system custodians, principals, users"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif des processus parallèles ?",
    "answer": "achieve higher efficiency of the investigation."
  },
  {
    "question": "Pourquoi la chaîne de conservation des preuves est importante?",
    "answer": "assure full admissibility of the digital evidence in a court of law"
  },
  {
    "question": "Comment s'articulent les processus légaux comme l'obtention d'une autorisation avec les autres processus numériques ?",
    "answer": "should actually run across several or all processes"
  },
  {
    "question": "Que signifie « l’information devrait également être définie comme un processus parallèle distinct ? »",
    "answer": "Information flow should also be defined as a separate concurrent process."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les raisons principales de la nécessité de documenter chaque étape des processus lors d’une enquête numérique ?",
    "answer": "Pour assurer la répétabilité et la reproductibilité, préserver la chaîne de garde et améliorer l'efficacité."
  },
  {
    "question": "Quels types de documents doivent figurer dans la documentation du lieu de l'incident ?",
    "answer": "Écrits, croquis, photographies, vidéos et étiquettes potentielles de preuves numériques"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste la documentation du lieu de l'incident ?",
    "answer": "Il s'agit de documentations effectuée au site de l'incident, si pertinent,"
  },
  {
    "question": "Que faut-il prendre en compte lorsqu'on obtient les autorisations nécessaires pour mener une enquête numérique ?",
    "answer": "L'environnement où se déroule l'enquête, tant au niveau juridique qu'organisationnel"
  },
  {
    "question": "Quel format utilise l'échange des preuves numériques entre deux enquêteurs ?",
    "answer": "PKI"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que la chaîne de custodia ?",
    "answer": "Le respect de toutes les exigences légales et la documentation appropriée lors de la manipulation des preuves."
  },
  {
    "question": "À partir de quel moment commence la préservation de la chaîne de custodia ?",
    "answer": "Depuis la détection de l’incident jusqu’à la dernière étape."
  },
  {
    "question": "Quel type de procédure devrait garantir que l'évidence numérique originale n'est pas modifiée ?",
    "answer": "Les procédures doivent assurer que l'évidence originale n'est pas changée"
  },
  {
    "question": "Qu'arrive-t-il s'une opportunité se présente pendant laquelle la preuve numérique peut être altérée?",
    "answer": "L'opportunité pourrait entraîner des modifications, pertes, vols ou destructions de preuves."
  },
  {
    "question": "Quels sont les avantages clés de définir la relation entre l'investigation physique et digitale ?",
    "answer": "Cela permet de préserver la chaîne de garde, l'intégrité des données numériques, protège les preuves contre les dommages et assure une enquête efficace selon les besoins de l'investigateur."
  },
  {
    "question": "Quel type de relation existe entre la préservation de la chaîne custodiaire et l'interaction avec des preuves numériques ?",
    "answer": "Ces deux processus sont interactifs."
  },
  {
    "question": "À quel moment précis commencent ces interactions?",
    "answer": "Lors de la mise en œuvre de la collecte préincidente, du stockage et de la manipulation des données représentant des potentielles preuves numériques."
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples concrets où l'on peut revenir en arrière dans la procédure ?",
    "answer": "a)\tWhen, during the investigation closure process, it is noted that there is a need for additional digital evidence and that not all potential digital evidence were identified"
  },
  {
    "question": "¿Qué se hace cuando durante el proceso de cierre de una investigación se observa que hay necesidad de evidencia digital adicional?",
    "answer": "one would go to the potential digital evidence identification process."
  },
  {
    "question": "Quelles actions faut-il entreprendre lorsque certaines hypothèses présentées durant l'investigation ne peuvent pas être acceptées ?",
    "answer": "one would go back to digital evidence analysis or digital evidence interpretation process."
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver plus de détails concernant ces disparités entre modèles de processus?",
    "answer": "Dans l’annexe A."
  },
  {
    "question": "Quel type de modèle est proposé ?",
    "answer": "Un modèle itératif et multi-étages"
  },
  {
    "question": "Où devrait se dérouler la planification des activités selon le document?",
    "answer": "Lors du processus de planification."
  },
  {
    "question": "Comment sont sélectionnés les processus dans le modèle ?",
    "answer": "D\\'après travaux antérieurs [3] à [17]."
  },
  {
    "question": "Que fait l'harmonisation du modèle numérique d'enquête?",
    "answer": "Le compare aux modèles existants"
  },
  {
    "question": "Pourquoi faut-il standardiser le modèle d'investigation numérique harmonisé?",
    "answer": "Parce qu'il est iteratif et multi-étagé."
  },
  {
    "question": "À quelle fin sert la comparaison entre le modèle harmonisé et les autres modèles ?",
    "answer": "Pour montrer comment il se compare aux modèles existants au moment où cet Étandard international était rédigé."
  },
  {
    "question": "Quels sont les principaux avantages de l'utilisation du modèle harmonisé de processus d'enquête numérique ?",
    "answer": "Des multiples bénéfices"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel élément devrait faire partie intégrante du processus d'enquête numérique ?",
    "answer": "Incident detection and first response"
  },
  {
    "question": "Le document mentionne-t-il des principes spécifiques applicables aux enquêtes numériques ?",
    "answer": "These processes provide the principles in digital investigations."
  },
  {
    "question": "Comment la structure proposée dans le document améliore-t-elle l'efficacité ?",
    "answer": "The ‘concurrent processes’ principle is also introduced, as it would assure higher efficiency"
  },
  {
    "question": "Quelle distinction particulière se remarque concernant l'ordre des processus comparé aux modèles précédents ?",
    "answer": "the order of the processes differs from some of the  previous models"
  },
  {
    "question": "Quels sont les avantages principaux d'un modèle de processus standardisé dans l'investigation numérique ?",
    "answer": "Le bénéfice principal serait la plus grande admissabilité des preuves numériques devant un tribunal, étant donné qu'un processus standardisé aurait été suivi."
  },
  {
    "question": "Quelles méthodes existent pour détecter initialement un incident selon le document?",
    "answer": "Identification , Détection et Notification"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel organisme propose un modèle appelé 'DFWRS'",
    "answer": "Le modèle harmonisé"
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on la première étape du processus d'incident selon plusieurs modèles mentionnés",
    "answer": "'identification'"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de préparation envisagée dans la phase 'Readiness'",
    "answer": "'Pre-incident preparation', 'Preparations for investigation'"
  },
  {
    "question": "Que signifie l'étape 'Potential digital evidence identification'?",
    "answer": "Identification des preuves numériques potentielles"
  },
  {
    "question": "Quelles actions spécifiques doivent être prises lors de la collecte?",
    "answer": "'Gathering information and making observations'."
  },
  {
    "question": "Quelle étape suit directement la reconnaissance et l'identification des éléments probatoires?",
    "answer": "Search for and identify evidence"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les phases principales dans l'examen des preuves numériques ?",
    "answer": "Examination ,Analysis"
  },
  {
    "question": "Quel modèle harmonisé mentionne la recherche de preuves numériques?",
    "answer": "DFWRS [1]"
  },
  {
    "question": "Selon cet extrait, comment s’appelle la phase qui suit l’évaluation de l’hypothèse ?",
    "answer": "Draw conclusions and communicate findings."
  },
  {
    "question": "Quel type de groupe intervient pendant la phase 'Physical crime scene investigation group of phases'",
    "answer": "As principal"
  },
  {
    "question": "Le document mentionne-t-il spécifiquement la gestion des informations provenant de sources non digitales ?",
    "answer": "Partially described"
  },
  {
    "question": "Laquelle de ces actions n'est pas incluse dans le cycle d'enquête numérique présenté ici ?",
    "answer": "Destruction"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le chapitre qui traite de la présentation des conclusions et de la communication des résultats ?",
    "answer": "Presentation 4."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les références bibliographiques mentionnées dans ce document ?",
    "answer": "[1],[2],[3],[4],[5]"
  },
  {
    "question": "Quel type de modèle se concentre sur l’obtention d’une autorisation préalable ?",
    "answer": "Obtaining authorisation"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste la confirmation et le processus d’autorisation ?",
    "answer": "Confirmation and authorisation process."
  },
  {
    "question": "Selon cette norme, quel principe devrait servir de base à l’obtention d’autorisations ?",
    "answer": "Proper authorization should be obtained"
  },
  {
    "question": "Quel framework propose une approche basée sur des événements?",
    "answer": "Carrier  & Spafford"
  },
  {
    "question": "Selon quel article la formalisation de la sécurité informatique fait partie des domaines explorés ?",
    "answer": "[Leigland R., & Krings A.]"
  },
  {
    "question": "Quelle publication mentionne une étude comparative entre science médico-légale et computer forensics ?",
    "answer": "[Hankins Ryan, Uehara T., Liu J]"
  },
  {
    "question": "Quel rapport mentionne l'importance de la standardisation dans les corps forensiques?",
    "answer": "Garfinkel S., Farrell P., Roussev V., Dinolt G."
  },
  {
    "question": "En quelle année a été publié 'Strengthening Forensic Science in the United States: A Path Forward'?",
    "answer": "2009"
  },
  {
    "question": "Selon lequel des rapports cités, il faut appliquer une taxonomie traditionnelle aux enquêtes numériques ?",
    "answer": "Pollitt M."
  },
  {
    "question": "Quels sont les standards internationaux mentionnés dans le document ?",
    "answer": "ISO/IEC 27043:2 , ACPO Good Practice Guide"
  },
  {
    "question": "Quelle année l'article 'Ten Step Process for Forensic Readiness'",
    "answer": "2004"
  },
  {
    "question": "En quelle année la norme ISO 9000 a été publiée ?",
    "answer": "Non spécifié"
  },
  {
    "question": "Quelles normes ISO concernent la gestion des enregistrements?",
    "answer": "ISO 15489-1"
  },
  {
    "question": "Lequel standard traite des fonctions hachage?",
    "answer": "ISO/IEC 10118-2"
  },
  {
    "question": "Quels standards sont mentionnés concernant la gestion des incidents informatiques ?",
    "answer": "[29]\\tISO/IEC\\u00A027035"
  },
  {
    "question": "Qui a écrit cette documentation ?",
    "answer": "Serban Gavrila * Elizabeth Fong"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'Institut national des standards et technologies ?",
    "answer": "Gaithersburg, MD 20899"
  },
  {
    "question": "Quel département gouvernemental abrite le NIST ?",
    "answer": "U.S. DEPARTMENT OF COMMERCE"
  },
  {
    "question": "Quelle année la documentation a-t-elle été publiée ?",
    "answer": "April 2004"
  },
  {
    "question": "À quelle organisation appartient Serban Gavrila ?",
    "answer": "VDG, Inc."
  },
  {
    "question": "Quel organisme indépendant a réalisé les tests ?",
    "answer": "VDG, Inc."
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que le Commerce propose ?",
    "answer": "Une mesure de confiance dans les logiciels utilisés lors des enquêtes informatiques"
  },
  {
    "question": "Quel type de matériel a été utilisé ?",
    "answer": "Used hardware"
  },
  {
    "question": "Où se situe l'atelier?",
    "answer": "College Park, Maryland"
  },
  {
    "question": "Quels logiciels ont été utilisés dans cette étude ?",
    "answer": "Used software"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les parties testées ?",
    "answer": "Items tested"
  },
  {
    "question": "Le rapport mentionne des variations ?",
    "answer": "Variances"
  },
  {
    "question": "Dans quel état se trouve le laboratoire national?",
    "answer": "Maryland"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les erreurs rencontrées lors des tests ?",
    "answer": "PartabFailures,DiskchgFailures,SeccopyFailures ,PartcmpFailures,SechashFailures,AdjcmpFailures,CorruptFailures"
  },
  {
    "question": "Quels types de défaillances ont été observées dans la section 'Failed Tests' ?",
    "answer": "Divers échecs liés aux opérations de manipulation disque (par exemple: partb), hash comparatifs et changements de fichier."
  },
  {
    "question": "Lequel de ces outils a échoué spécifiquement au test ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types d'échecs liés à l'environnement mentionnés dans la section ?",
    "answer": "'Partab Failures', 'Badx13 Failures'."
  },
  {
    "question": "Que révèle l'observation concernant `Seccopy` et autres outils FS-TST ?",
    "answer": "L'utilisation des modes :'LBA vs. CHS'"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel outil a été utilisé pour tester \"DiskWipe\" ?",
    "answer": "Il n'est pas précisé."
  },
  {
    "question": "Quels tests sont résumés dans la section 3.3?",
    "answer": "Diskchg, Seccmp, Seccopy, Baddisk, Partcmp, Diskcmp, Diskhash, Badx13, Corrupt, Logsetup, Logcase"
  },
  {
    "question": "Quel numéro de page contient le résumé des résultats du test 'Logcase'?",
    "answer": "175"
  },
  {
    "question": "Laquelle de ces sections présente UN SUMMARY DE TEST?",
    "answer": "Baddisk"
  },
  {
    "question": "Où trouve-t-on l'information concernant le résultat du test 'Partcmp'?",
    "answer": "Section 3.3.7"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces tests n'est PAS décrit ici ?",
    "answer": "FTK Imager"
  },
  {
    "question": "Quels sont les noms des logiciels inclus dans l'outil FS-TST?",
    "answer": "diskwipe, partab, diskchg, seccmp, seccopy, baddisk, partcmp, diskcmp, diskhash, badx13, corrupt, logsetup, logcase, sechash, adjcmp."
  },
  {
    "question": "Où ont été effectués ces tests ?",
    "answer": "National Institute of Standards and Technology (NIST) CFTT Laboratory"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information décrit la section 'Used Hardware'",
    "answer": "Hardware available for testing including host computers and their HDD slots"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces éléments n'est pas mentionné comme outil testé ?",
    "answer": "Volatility"
  },
  {
    "question": "Quelle année a été rédigée la spécification technique ?",
    "answer": "April 2004"
  },
  {
    "question": "Qu'indique l'acronyme NIST ?",
    "answer": "National Institute of Standards and Technology"
  },
  {
    "question": "Quels tests ont échoué concernant `Partab`?",
    "answer": "Test cases: Ptb-13."
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale de partition FAT32 peut gérer `Partab` ?",
    "answer": "8GB"
  },
  {
    "question": "`Diskchg`, quelle fonctionnalité n'a pas réussi son test ?",
    "answer": "feature"
  },
  {
    "question": "Dans cette spécification de test, quel était le contenu attendu dans le secteur 's' ?",
    "answer": "the header 00007/131/01 000000096453"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier système utilise cet exemple de test ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les autres applications mentionnées qui utilisent également la table des partitions ?",
    "answer": "partcmp, partab, adjcmp."
  },
  {
    "question": "Selon l'auteur, quel problème affecte probablement la fonctionalité de seccopy dans ces cas?",
    "answer": "An incorrect comparison between start_address + count and last_sector."
  },
  {
    "question": "Lequel des outils mentionnés semble avoir des problèmes avec les partitions FAT32 supérieures à 8 Go?",
    "answer": "Partcmp, partab, adjcmp."
  },
  {
    "question": "Quel type de partition se révèle problématique pour partcmp ?",
    "answer": "Primary FAT3partitions larger than 8GB"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet d'obtenir le nombre total de secteurs d'un disque selon le document?",
    "answer": "'ATA ‘identify device’ command"
  },
  {
    "question": "Quel type d'erreur se produit lorsque `sechash` traite un groupe de secteurs contenant uniquement un secteur ?",
    "answer": "Floating point error: Divide by zero"
  },
  {
    "question": "Selon l'auteur des tests, pourquoi `sechash` rencontre-t-il cette erreur ?",
    "answer": "Il calcule incorrectement le nombre total de secteurs à traiter."
  },
  {
    "question": "Dans quel test cas la méthode de calcul du nombre total de secteurs semble-elle défectueuse ?",
    "answer": "Shs-03"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que `sechash` suppose faire lorsqu'un seul secteur fait partie du groupe spécifié ?",
    "answer": "Calculer la valeur de hachage de tout le disque"
  },
  {
    "question": "Quelle fonction échoue également lors des tests mentionnés ?",
    "answer": "Adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quels outils ont des problèmes détectant les offsets hors plage dans un fichier ?",
    "answer": "Corrupt"
  },
  {
    "question": "Quel problème affecte l'outil 'partab'?",
    "answer": "Ne distingue pas entre HPFS et NTFS car le code Partition Type Byte est identique."
  },
  {
    "question": "Quelle erreur affiche 'corrupt' lors d'une lecture impossible?",
    "answer": "Z:\\SS\\CORRUPT.EXE: Read failed"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quels sont les tests qui mettent en évidence les erreurs de 'badx13' ?",
    "answer": "Bdx-08 et Bdx-09"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que badx13 échoue à identifier concernant la configuration système?",
    "answer": "Si elle fonctionne sous Legacy Bios"
  },
  {
    "question": "Quelles catégories générales d'erreurs sont décrites dans ce document ?",
    "answer": "Environment related and corrupt failures"
  },
  {
    "question": "Quels outils sont utilisés dans la section ?",
    "answer": "Seccopy and fs-tst"
  },
  {
    "question": "Que peut afficher l'outil 'partcmp'?",
    "answer": "'Partcmp' displays the partition table."
  },
  {
    "question": "Quelle information précise trouve-t-on dans la table des partitions ?",
    "answer": "Partition start address in LBA or CHS format"
  },
  {
    "question": "Pourquoi on ne peut pas utiliser directement l'adresse CHS trouvée dans la table des partitions pour copier les secteurs d'une partition ?",
    "answer": "Because the BIOS uses a different disk geometry to compensate for its limitations."
  },
  {
    "question": "Quel outil surveille correctement un secteur pour les commandes écrites?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Quel outil surveille spécifiquement la lecture des secteurs ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'outil utilisé pour vérifier la surveillance effectuée par badx13 ?",
    "answer": "FS-TST"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur affiche diskchg lorsqu'il tente de lire un secteur non surveillé ?",
    "answer": "status code"
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "diskwipe"
  },
  {
    "question": "Quelle commande spécifique a été exécutée ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKWIPE.EXE DKW-01 beta3 80 00 /src \\\\\\/comment TestNumber01"
  },
  {
    "question": "Sur quel type de disque dur l'outil a-t-il été testé ?",
    "answer": "IDE hard drive"
  },
  {
    "question": "Lequel des paramètres suivants n'a pas été utilisé lors de la procédure ?",
    "answer": "/dest"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les journaux liés au test ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskwipe\\\\Dkw-01\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "DISKWIIPE.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte utilisée?",
    "answer": "DKW-01 beta3"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres utilisés lors de l'exécution de DISKWIIPE?",
    "answer": "/src   TestNumber01"
  },
  {
    "question": "Quel type d'interface matérielle était présent ?",
    "answer": "Legacy BIOS"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales autorisées pour les cylindres, têtes et secteurs par piste pour cet appareil ?",
    "answer": "Cylinders <= 1024; Heads <= 256 ; Sectors Per Track <= 63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés comme étant présents selon l’interruption 13 du BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quelle valeur a été utilisée pour remplir chaque secteur effacé ?",
    "answer": "0x00"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cette exécution?",
    "answer": "Wipe the source disk"
  },
  {
    "question": "Quelle commande spécifique a été utilisée pour effacer le disque ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKWIPE.EXE DKW-02 beta3 80 00 /src"
  },
  {
    "question": "En quelle année s'est déroulée la date de test ?",
    "answer": "2003"
  },
  {
    "question": "Lequel des commentaires suivants n'a pas été utilisé dans cet exemple ?",
    "answer": "The following comments were not used."
  },
  {
    "question": "Que signifie '/src'",
    "answer": "Source drive"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était concerné ?",
    "answer": "WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour l'opération de suppression ?",
    "answer": "diskwipe"
  },
  {
    "question": "Quelle était la valeur utilisée pour remplir le disque dur ?",
    "answer": "0x99"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants n'a pas fait partie des spécifications test?",
    "answer": "Un ordinateur avec UEFI"
  },
  {
    "question": "Quel type d’interface matérielle utilisait le disque dur testé ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Dans quel format étaient stockées les données du test ?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cet essai?",
    "answer": "To test a new version of DISKWIPE"
  },
  {
    "question": "Quelle interface matérielle utilisait la machine lors des tests ?",
    "answer": "Legacy BIOS"
  },
  {
    "question": "Que signifie '/dst' dans la commande 'diskwipe'",
    "answer": "/dst specifies the target drive."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les dimensions maximales autorisées pour le disque dur testé ?",
    "answer": "Max Cylinders = 1024; Max Heads = 256; Max Sectors Per Track = 63"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cet exercice?",
    "answer": "Wipe the destination disk"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour exécuter Disk Wipe ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKWIPE.EXE DKW-05 beta3 80 FF /dst /new_log"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres spécifiques utilisés dans la commande Disk Wipe ?",
    "answer": "/dst /new_log"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au système via Interrupt 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Qu’indique « LBA addressing » concernant le disque dur ?",
    "answer": "It has no more than 1024 cylinders, 256 heads, and 63 sectors per track."
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur a été utilisé ?",
    "answer": "(WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal des tests effectués dans la documentation ?",
    "answer": "Déterminer si DisKwip fonctionnait correctement."
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications minimales requises pour l'ordinateur testé ?",
    "answer": "Legacy BIOS, disque dur IDE utilisant LBA"
  },
  {
    "question": "Quelle valeur a été utilisée comme remplissage lors de chaque écriture ?",
    "answer": "0xFF"
  },
  {
    "question": "Que signifie '/ dst', '/new_log' et '/heads'",
    "answer": "Options utilisées pendant l'exécution de DiskWipe"
  },
  {
    "question": "Combien de temps ont duré les tests ?",
    "answer": "0h 14m 34s"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier journal utilisé durant ces tests ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKWIPE.EXE"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la commande Disk Wipe ?",
    "answer": "Wipe Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique de Disk Wipe a été utilisée ?",
    "answer": "DKW-06 beta3"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les journaux des opérations Disk Wipe ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskwipe\\Dkw-06\\"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés comme étant accessibles aux utilisateurs par la commande identify device ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs maximales Cylinders, Heads et Sectors rapportées par l’interruption 13 ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s'est terminée l'opération de suppression ?",
    "answer": "Tue May 20 16:53:34 2003"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour l'opération de suppression des données ?",
    "answer": "diskwipe"
  },
  {
    "question": "Sur quel type de disque dur a eu lieu cette opération ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Le système BIOS utilisé était-il UEFI ?",
    "answer": "Legacy"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au logiciel via l'interruption 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "À quelle heure exacte s'est terminée l'opération ?",
    "answer": "Wed May 21 09:31:25 2003"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les limites maximales spécifiées pour le nombre de cylindres, de têtes et de secteurs par piste de cet ancien disque dur ?",
    "answer": "cylinders - 1024; heads - 256; sectors - 63"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux liés à ce test ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskwipe\\\\Dkw-07\\\\"
  },
  {
    "question": "Que signifie '/noask' dans la commande exécutée ?",
    "answer": "supprime la demande de confirmation utilisateur"
  },
  {
    "question": "Quel modèle précis de disque dur a été testé ?",
    "answer": "(WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de l'exécution de `DISKWIIPE` ?",
    "answer": "DKW-07 beta3 80 aa /noask"
  },
  {
    "question": "What date did SIG run the Diskwipe test?",
    "answer": "Tue May 20 15:11:16"
  },
  {
    "question": "Which version of DISKWIpe was used in this test case?",
    "answer": "Version 3.1"
  },
  {
    "question": "How many drives were targeted by the test?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "What does the `/dst` option do when using DISKWIPE?",
    "answer": "Wipe a destination disk (default)"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal du test ?",
    "answer": "Run Diskwipe on"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications exactes du disque dur utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "An IDE hard drive that uses physical addressing and has no more than 1024 cylinders, 256 heads, and 63 sectors per track."
  },
  {
    "question": "Quelle valeur de remplissage a été utilisée lors de la suppression des données ?",
    "answer": "Fill value is य"
  },
  {
    "question": "Quel était l’objectif principal de la procédure testée ?",
    "answer": "Initialiser correctement le disque."
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée dans cette analyse?",
    "answer": "\"Z:\\\\SS\\\\DISKWIPE.EXE DKW-10 HecRamsey 80 aa \\/src \\/new_log \\/comment \"Ext BIOS, large disk\""
  },
  {
    "question": "Quels étaient les critères spécifiques requis pour le matériel utilisé lors des tests?",
    "answer": "- Un ordinateur doté d'un BIOS étendu - Une unité dure IDE utilisant l'adressage LBA et ayant plus de 8 Go"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'aa' comme valeur de remplissage ?",
    "answer": "Un hexadécimal qui représente 0xAAAAAAAA"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les journaux de ces analyses ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskwipe\\Dkw-10\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cette analyse ?",
    "answer": "Run Diskwipe on"
  },
  {
    "question": "Quelle valeur a été utilisée comme remplissage lors du test ?",
    "answer": "0xCC"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications minimales requises pour le disque dur testé ?",
    "answer": "more than 8GB"
  },
  {
    "question": "Quels commutateurs ont été utilisés dans la commande DISKWIPE.EXE ?",
    "answer": "/src and /new_log"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s'est terminée l'exécution de Disk Wipe ?",
    "answer": "Tue May 27 11:04:56 2o3"
  },
  {
    "question": "Quel type de périphérique de stockage était utilisé ?",
    "answer": "SCSI hard drive"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la case Dkw-12 ?",
    "answer": "Run Diskwipe on: A computer with extended BIOS"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKWIPE.EXE DKW-11 HecRamsey 82 cc"
  },
  {
    "question": "À quelle date s'est achevée l'exécution du programme ?",
    "answer": "Tue May 27 13:25:12 20"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés par Interrupt 13 selon le BIOS ?",
    "answer": "35885448"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Disk Wipe a été utilisée ?",
    "answer": "DKW-12 Beta3"
  },
  {
    "question": "Le disque cible avait quel modèle ?",
    "answer": "FUJITSU MPF3153AT"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au programme via Interrupt 13 ?",
    "answer": "16434495"
  },
  {
    "question": "À quelle heure le test a-t-il commencé ?",
    "answer": "Mon Jun 02 09:16:46 2003"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les composants matériels utilisés dans ce test ?",
    "answer": "- Une ordinateur avec BIOS hérité \n - Un disque dur IDE contenant uniquement une partition FAT16"
  },
  {
    "question": "Quelle commande spécifique a été exécutée pour analyser le système ?",
    "answer": "partab: Z:\\\\SS\\\\PARTAB.EXE PTB-01 beta3 80 /all"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux des résultats de la commande ?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-01\\"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant le disque dur sont mentionnées dans le fichier journal?",
    "answer": "IDe disk: Model (WDC WD64AA) serial # (WD- WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise la partition testée ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Dans quel système d’exploitation était exécuté l’outil ?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options utilisées lors de l’exécution de `partab` ?",
    "answer": "`/all`, `/comment`"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\PARTAB.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil a été utilisée?",
    "answer": "beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles partitions ont été analysées ?",
    "answer": "/all"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les données des logs ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Partab\\\\Ptb-02\\\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la procédure 'PTB-03'?",
    "answer": "Examiner des partitions dans divers scénarios"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications exactes de l'environnement utilisé lors de cette analyse?",
    "answer": "Un ordinateur doté d'un BIOS hérité, un disque dur IDE contenant uniquement une partition FAT32."
  },
  {
    "question": "Quels paramètres spécifiques ont été utilisés pendant l'exécution de `PartAb` ?",
    "answer": "/all /comment \"Test number 03\""
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier journal qui enregistre les résultats de cet essai?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-03\\"
  },
  {
    "question": "Quelle commande spécifique a été utilisée pour exécuter PartAb ?",
    "answer": "Z:\\ss\\PARTAB.EXE PTB-03 beta3 80 /all /comment\"Test number 03\""
  },
  {
    "question": "Que révèle le contenu du fichier PT80LOG.TXT concernant l'utilisation de PARTAB",
    "answer": "cmd: Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-03 beta3 80 /all /comment Test number 03"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était présent lors de l'exécution?",
    "answer": "Model (WDC WD6"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs rapportée ?",
    "answer": "total number of sectors reported via interrupt 13 from the BIOS"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales reportees pour Cylindre / tête / secteur ?",
    "answer": "max cyl/hd values"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions étaient présents ?",
    "answer": "Primary Partition(1-4), Secondary (sub) partition, Primary Extended partition (1-4), Secondary extended partition."
  },
  {
    "question": "Quand a eu lieu la dernière exécution ?",
    "answer": "Thu May 22 12:27:17 2003"
  },
  {
    "question": "Combien de temps cette opération a-t-elle pris ?",
    "answer": "0:0:6"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Model (W DC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé dans cet essai ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelles options ont été utilisées lors de l'exécution de Partab ?",
    "answer": "/all and /new_log"
  },
  {
    "question": "Quelle date précise indique la fin de l'essai ?",
    "answer": "Thu May 22 12:30:45 ००३"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la commande PARTAB ?",
    "answer": "Analyse des partitions disque"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil PARTAB a été utilisée dans cette analyse?",
    "answer": "beta3"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations logicielles générées par l'analyseur?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-05\\"
  },
  {
    "question": "Quels types de données ont été analysé lors de cet essai ?",
    "answer": "Partitions disques"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs maximales autorisées pour Cylindre, tête et secteur reportez par le BIOS?",
    "answer": "254/63/0782"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été rapportés par Interrupt 13 depuis le BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux des tests Partab ?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-06"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour exécuter Partab ?",
    "answer": "Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-06 beta3 8 all /new_log"
  },
  {
    "question": "Que signifiant 'BIOS: Legacy'",
    "answer": "Le système utilise un BIOS hérité."
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres max cyl/hd selon la méthode Interrupt 13 ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quelle commande fut exécutée dans cet exemple?",
    "answer": "`partab`"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les commutateurs utilisés lors de l'exécution de PARTAB ?",
    "answer": "/all et /new_log"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows a été utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalés par INT 13 depuis le BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations contenues dans PT80LOG.TXT ?",
    "answer": "cmd: Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-07 beta3 80 /all /new_log TEST PTB-07 HOST beta3 Comment: Test number 07 Partition table Drive 0x80, BIOS: Legacy Interrupt 13 bios 0782/254/63 (max cyl/hd values) Interrupt 13 ext 00783/255/63 (number of cyl/hd) 12578895 total number of sectors reported via interrupt 13 from the BIOS IDE disk: Model (WDC WD64AA) serial # (WD- WM65335०९०३) Max number of user addressable sectors reported by ATA identify device command 12594960 N Start LBA Length Start C/H/S End C/H/S boot 25 Partition type 1 P 000000063 000208782 0000/001/01 0012/254/63 07 NTFS 2 P 000000000 000000000 0000/000/00 0000/000/00 00 empty entry 3 P 000000000 000000000 0000/000/00 0000/000/00 00 empty entry"
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte a été exécutée lors du test?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\PARTAB.EXE PTB-08 beta3 80 /all /new_log"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés avec la commande PARTAB?",
    "answer": "/all /new_log"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui n'a pas fonctionné comme prévu ?",
    "answer": "The HPFS partition is detected as NTFS."
  },
  {
    "question": "Que devait faire l'outil 'Partab'?",
    "answer": "Boot to DOS. Create and hide a (HPFS) partition."
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle du disque dur utilisé ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour tester la fonctionnalité ?",
    "answer": "cmd: Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-08 beta3 80 /all /new_log TEST PTB-08 HOST beta3"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminée l'exécution du test ?",
    "answer": "Thu May 22 12:39:53 2o03"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au niveau du BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs maximales de cylindres, têtes et secteurs reportées par le BIOS ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on le fichier journal créé lors du test ?",
    "answer": "PT80LOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour analyser la structure des partitions?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\PARTAB.EXE PTB-09 beta3 80 /all /new_log"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de l'exécution de la commande PARTAB ?",
    "answer": "/all /new_log"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux de l'analyse ?",
    "answer": "Test-archive\\\\partab\\\\Ptb-09\\\\"
  },
  {
    "question": "Lequel des systèmes d'exploitation suivants n'est pas mentionné comme étant présent sur le disque analysé ?",
    "answer": "Windows"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille maximale des cylindres / têtes / secteurs que l'BIOS pouvait gérer ?",
    "answer": "max cyl/hd values"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était utilisé ?",
    "answer": "WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient signalés au total par l'interruption 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une interruption 13 ?",
    "answer": "bios Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions disponibles sur cette unité ?",
    "answer": "Partition types are Primary(1-4), Secondary (sub)partition and Extended partition."
  },
  {
    "question": "What operating system was used in this test?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Which command line switch tells PartAb to log all partitions?",
    "answer": "/all"
  },
  {
    "question": "How many disk targets were tested?",
    "answer": "Two"
  },
  {
    "question": "Where can you find the logs for this specific case?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-10\\"
  },
  {
    "question": "What interrupt did both disks use?",
    "answer": "Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "What model drive was Target 1?",
    "answer": "WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quel outil peut analyser ces informations ?",
    "answer": "Volatility"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour obtenir cette information ?",
    "answer": "ATA identify device"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont signalés comme utilisables ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quelles partitions ont des systèmes de fichiers FAT32 ?",
    "answer": "Partitions numérotées 10"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle la marque de disque dur ?",
    "answer": "Western Digital"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'LBA'?",
    "answer": "Logical Block Addressing"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'outil `lsblk` affiche généralement ?",
    "answer": "Liste des blocs logiques disponibles dans votre système."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour analyser la partition ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\PARTAB.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil PARTAB a été utilisée?",
    "answer": "PTB-10 beta3"
  },
  {
    "question": "À quelle date s'est terminée l'exécution de l'analyseur de partitions ?",
    "answer": "Thu May 22 13:29:51 2"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été rapportés par INT 13 ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle du disque dur ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelle séquence hexadécimale représente le numéro de série du disque dur ?",
    "answer": "111615915652"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyste dans cette documentation ?",
    "answer": "Partab"
  },
  {
    "question": "Quand la commande 'partab' a été exécutée ?",
    "answer": "Thu May 22 12:27:11 2o"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version utilisée lors des tests ?",
    "answer": "beta3"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation fonctionnait cet ordinateur ?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le disque dur utilisé dans ces tests ?",
    "answer": "WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux options utilisées pour créer les logs ?",
    "answer": "/new_log>"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal des tests effectués dans cette analyse ?",
    "answer": "Analyser la fonctionnalité PARTAB."
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux liés aux analyses PARTAB ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Partab"
  },
  {
    "question": "Quelle commande aurait dû être exécutée lors du test CASE PTb-12 ?",
    "answer": "Z:\\\\ss\\\\PARTAB.EXE PTB-12 beta3 80 /all /new_log"
  },
  {
    "question": "À quelle heure PARTAB.EXE a-t-il été compilé ?",
    "answer": "12:47:44 sur octobre 11 2001"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l’option '/all' fait lorsqu’elle est utilisée avec PARTAB.EXE ?",
    "answer": "Lister les partitions étendues."
  },
  {
    "question": "Quelle partition a été analysée ?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations relatives au disque dur présent dans la description?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA), Serial # (WD-WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été rapportés par l'interruption 13 depuis le BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions existent sur cette machine?",
    "answer": "extended, NTFS, Fat16, Linux swap,"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'LBA Start'",
    "answer": "The starting sector for each partition."
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour l'analyse ?",
    "answer": "partab Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-13 HecRamsey 81 /all /new_log"
  },
  {
    "question": "Que signifie la valeur '/all' utilisée lors de l'exécution de la commande ?",
    "answer": "All partitions will be examined."
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux des tests ?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-13"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que ‘Primary Extended Partition’ selon cet exemple ?",
    "answer": "X primary extended partition (1-4)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande complète a été exécutée ?",
    "answer": "cmd: Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-13 HecRamsey 81 /all  /new_log  TEST PTB-13 HOST HecRamsey"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés dans la commande?",
    "answer": "PTB-13 HecRamsey 81 /all  /new_log TEST PTB-13 HOST HecRamsey"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal du programme PARTAB ?",
    "answer": "Analyse des partitions disque."
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant le disque dur ont été récupérées ?",
    "answer": "Model (WDC WD200EB-00CSF0), Serial Number (WD-WMAAV2431177)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte a été exécutée pour lancer l'analyse ?",
    "answer": "Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-14 HecRamsey 82 /all /new_log /comment \"Big Linux ext2 partition\""
  },
  {
    "question": "En quelle année cet essai a-t-il eu lieu?",
    "answer": "2०३"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés lors de la commande `partab` ?",
    "answer": "/all /new_log /comment \"Big Linux ext2 partition\""
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'Partab' cherche à analyser?",
    "answer": "Le système de fichier."
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise l'image disque ?",
    "answer": "Ext2"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée ?",
    "answer": "/new_log /all"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs max cyl/hd reportees par Interrupt 13 bios?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Quand la session s'est elle terminée?",
    "answer": "Thu Jul 03 12:42:49 2"
  },
  {
    "question": "Quel était le résultat attendu concernant l'entrée du partition linux ext2 ?",
    "answer": "logged correctly."
  },
  {
    "question": "Quelle valeur totale de secteurs ont été rapportées via interrupteur 13?",
    "answer": "35885448"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé dans l'essai ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour analyser la partition ?",
    "answer": "Z:\\SS\\PARTAB.EXE PTB-15 HecRamsey 81 /all /new_log"
  },
  {
    "question": "Lequel des arguments utilisés lors de l'exécution de Partab indique que toutes les partitions doivent être analysées ?",
    "answer": "/all"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux de cet essai ?",
    "answer": "Test-archive\\Partab\\Ptb-15\\"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont organisées les partitions utilisées dans cette analyse ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "À quelle taille minimale devrait dépasser la partition logique étudiée ?",
    "answer": "> 8GB"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était analysé ?",
    "answer": "Model (WDC WD200EB-00CSF0)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée pour identifier l'appareil ATA ?",
    "answer": "ATA identify device command"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient déclarés au maximum par l’interruption 13 provenant du BIOS ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales des cylindres, têtes et secteurs selon Interrupt 13 bios ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Comment décrivait-on les types de partition ?",
    "answer": "P primary partition (1-4), S secondary (sub) partition, X primary extended partition (1-4), x secondary extended partition"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of using '/all' switch in `partab` command?",
    "answer": "/all"
  },
  {
    "question": "Which file contains log information for Case Ptb-16?",
    "answer": "PT81LOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Where were logs stored during this test?",
    "answer": "Test-archive\\\\Partab\\\\Ptb-16\\\\"
  },
  {
    "question": "How was 'Partab' executed within the testing environment?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\PARTAB.EXE PTB-16 HecRamsey 81 /new_log /all"
  },
  {
    "question": "According to SIG, what should be displayed by 'Is partab'?",
    "answer": "an end address consistent with the partition size."
  },
  {
    "question": "On which disk did SIG run 'Partab'?",
    "answer": "Drive 81"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cette commande ?",
    "answer": "Extended BIOS, IDE disk, NTFS > 8GB."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales des cylindres, têtes et secteurs rapportées par la fonction Interrupt 13 ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalés par Interruption 13 ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur est utilisé dans cet environnement?",
    "answer": "Model (WDC WD200EB-00CSF0)"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour effacer le disque ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKWIPE.EXE"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les archives des journaux de test ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskchg\\\\Dch-01\\\\"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande `/read` ?",
    "answer": "Lisez le disque."
  },
  {
    "question": "Dans quel format se présentent les commentaires utilisés lors de `diskchg` ?",
    "answer": "One-word comment"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur a été examiné ?",
    "answer": "(WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande exécutée lors de l'examen ?",
    "answer": "DCH-01 Beta3 80 /new_log  /comment Examining /exam TEST DCH-01 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au démarrage ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quand l’opération de nettoyage des données a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Thu May 29 12:05:20 2"
  },
  {
    "question": "Quelles options ont été utilisées lors de l'exécution de Diskchg ?",
    "answer": "/new_log, /comment with multi-word comment, and /exam"
  },
  {
    "question": "À quelle heure la course s'est-elle terminée ?",
    "answer": "Thu May 29 12:51:39 2o"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur a été rencontrée pendant la lecture du disque ?",
    "answer": "Disk read error 0x04 at sector 784/0/1"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'diskchg'/?",
    "answer": "translates C/H/S addresses to LBA and back."
  },
  {
    "question": "Quel était la date exacte des tests SIG ?",
    "answer": "Thu May 29 13:00:28"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour tester les adresses C/H/S ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKCHG.EXE DCH-02 Beta3 80 /new_log  /comment \"Examining C/H/S addresses\" /exam"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était testé?",
    "answer": "WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille maximale de secteurs adressables rapportée par la commande identify?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier contient probablement les informations relatives aux opérations système ?",
    "answer": "registre"
  },
  {
    "question": "Quelle commande pourrait être utilisée pour analyser la chronologie des événements?",
    "answer": "CG80X"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont stockées ces données spécifiques ?",
    "answer": "texte"
  },
  {
    "question": "Que fait 'CG80X'",
    "answer": "générer un nouveau fichier journal nommé CG80XLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quand a commencé cette analyse ?",
    "answer": "Thu May 29 13:00:28 2003"
  },
  {
    "question": "Combien de temps dure l'analyse ?",
    "answer": "0:2:10"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la cas étude Dch-03 ?",
    "answer": "Run Diskchg on - A computer with legacy BIOS - An IDE hard drive."
  },
  {
    "question": "Quelles options spécifiques ont été utilisées lors de l'exécution de Diskchg dans cette instance ?",
    "answer": "/new_log and /read switch"
  },
  {
    "question": "Quelle adresse C/H/S a été spécifiée pour lire des secteurs ?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "Dans quel environnement opérationnel se trouvait le disque dur testé ?",
    "answer": "DOS Drive 80"
  },
  {
    "question": "Le code Interrupt 13 fait référence à quoi ?",
    "answer": "BIOS:"
  },
  {
    "question": "Quand s'est déroulée l'exécution de Diskchg ?",
    "answer": "Thu May 29 13:13:33 2003 run start ... Thu May 29 13:14:21 2003"
  },
  {
    "question": "Quel disque a été utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour lire la zone spécifiée ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-04 Beta3 80 /read 80388 0 32"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'LBA address' signifie ici ?",
    "answer": "Read LBA address,"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs C/H/S rapportées pour cet emplacement ?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "Quand s'est déroulée l'exécution ?",
    "answer": "start Thu May 29 13:15:09"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'utilisateur dans cette analyse ?",
    "answer": "Diskchg"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande '/read' selon le test ?",
    "answer": "Displaying 32 bytes starting at offset 0 within the requested sector."
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier journal principal produit par cet outil ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskchg\\\\Dch-05\\\\"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande exacte exécutée ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-05 Beta3 80 /new_log  /comment Offset too large /read 5/1/1 640 32 TEST DCH-05 HOST Beta3 Comment: Offset too large Target disk Drive 0x80, BIOS: Legacy Interrupt 13 bios 0782/254/63 (max cyl/hd values) Interrupt  ext 00783/255/63 (number of cyl/hd) 12578895 total number of sectors reported via interrupt 13 from the BIOS IDE disk: Model (WDC WD64AA) serial # (WD- WM6533500903) Max number of user addressable sectors reported by ATA identify device command 12594960   Offset 640 not valid ([0..511]), reset to 0 Disk addr lba 80388 C/H/S 5/1/1 offset 0 000:  30 30 30 30 35 2F 30 30 31 2F 30 31 20 30 30 30  016:  30 30 30 30 38 30 33 38 38 00 AA AA AA AA AA AA run start Thu May 29 15:01:53 2 run finish Thu May 29 15:02:00 2003 elapsed time 0:0:7 Normal exit Expected Results A new log file CG80RLOG.TXT is created The comment is logged Logged information is correct Diskchg correctly translates the C/H/C address to LBA Actual Results No anomalies detected Analysis"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier journal créé ?",
    "answer": "CG80RLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'BIOS: Legacy'",
    "answer": "Le système utilise un mode BIOS hérité."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs CH/HS spécifiées ?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au travers de l’interrupt 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que DISKCHG fait ?",
    "answer": "DISKC์HG traduit des adresses C/H/S en adresses LBA"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of running `diskchg` in Case Dch-06?",
    "answer": "To test functionality against specific scenarios"
  },
  {
    "question": "Which operating system was used for testing in Case Dch-06?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "What type of storage device was tested in Case Dch-06?",
    "answer": "IDE hard drive"
  },
  {
    "question": "How does Case Dch-06 differ from previous cases like Dch-01?",
    "answer": "It tests different parameters."
  },
  {
    "question": "What command line options were used during execution of `diskchg`?",
    "answer": "/new_log /read 5/1/1 0 1024"
  },
  {
    "question": "According to Interrupt 13 bios what are the maximum cylinder head value?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle de disque dur utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "WD64AA"
  },
  {
    "question": "À quelle date la dernière exécution de `diskchg` s’est-elle terminée ?",
    "answer": "Thu May 29 13:23:24 2"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur a été analysé ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs C/H/S spécifiées?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations des journaux ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskchg\\\\Dch-7\\\\"
  },
  {
    "question": "Quand le programme a-t-il commencé à exécuter ?",
    "answer": "Thu May 29 13:25:14 2003"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of running `diskchg`?",
    "answer": "To translate C/H/S addresses to LBAs"
  },
  {
    "question": "Which switches are used in the provided command sequence for reading both original and modified sectors?",
    "answer": "/read"
  },
  {
    "question": "Besides `/read`, what other switch was utilized during the analysis?",
    "answer": "/fill"
  },
  {
    "question": "On which type of storage device did the test take place?",
    "answer": "IDE hard drive"
  },
  {
    "question": "What specific model of hard drive was employed in the testing?",
    "answer": "DOS Drive 80 Physical Label 61 Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte de cet outil ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options utilisées lors des deux exécutions de DISKCHG.EXE ?",
    "answer": "/new_log  /comment fill dest diskwipe-style /fill 5/1/1 6/1/1 0 bb   &nbsp;/read 5/1/1 0 32"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux liés à ces analyses ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskchg\\\\Dch-08\\\\"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'Destination filled diskwipe-style' ?",
    "answer": "Le disque cible a été rempli selon une méthode DiskWipe."
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres C/H/S utilisés ?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour lire la zone cible ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de DISKCHG était utilisée?",
    "answer": "DCH-08 Beta3"
  },
  {
    "question": "A quelle adresse physique se trouve la partition ciblée ?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs C/H/S maximales rapportées par le BIOS ?",
    "answer": "6/1/1"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalés par l’interruption 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était installé ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour lire la cible ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Disk Change était utilisée ?",
    "answer": "DCH-08 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les coordonnées C/H/S initialement rapportées?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'diskwipe-style'?",
    "answer": "Affiche comment le disque a été effacé."
  },
  {
    "question": "À quelle heure s’est terminée l'opération ?",
    "answer": "Thu May 29 13:33:46 2003"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions spécifiques effectuées dans la phase 'Analyse'",
    "answer": "Expected results achieved."
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé lors des tests ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quels commutateurs étaient utilisés lorsque l'on lisait uniquement les valeurs originales?",
    "answer": "/read"
  },
  {
    "question": "Que se passe t-il lorsqu'un utilisateur exécute `diskchg` pour la première fois ?",
    "answer": "A new log file CG80RLOG.TXT is created."
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte s'inscrit cette analyse?",
    "answer": "Case Dch-09"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour effacer le disque ?",
    "answer": "Diskwipe"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui devait arriver quand `diskchg` était exécuté pour la troisième fois ?",
    "answer": "A new log file CG80FLOG.TXT is created."
  },
  {
    "question": "Pourquoi différents géométries ont-elles été utilisées?",
    "answer": "Use Diskwipe to wipe the disk using a geometry different from that reported by BIOS."
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la lecture des secteurs disque ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle commande s'utilise pour remplir le disque avec une nouvelle géométrie ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKWIPE.EXE DCH-09 Beta3 80 aa /src /heads 200 /noask /new_log /comment \"Wipe disk using new geometry\""
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les logs liés aux opérations effectuées ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskchg\\Dch-09\\"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques peut fournir WIPESLOG.TXT ?",
    "answer": "Commandes utilisées lors du nettoyage du disque."
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la commande DiskChanger ?",
    "answer": "Wipe disk using new geometry"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode a été utilisée pour effacer le disque dur?",
    "answer": "Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres maximum reporté par le BIOS concernant le nombre cylindres, têtes et secteurs?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quel modèle disque dur a été utilisé dans cette analyse?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour lire la cible secteur rempli ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-09 Beta3 80 /read 5/1/1  0 32"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales des cylindres, têtes et secteurs selon le BIOS?",
    "answer": "bios  0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalés par Interrupt 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel était le numéro de série du disque dur?",
    "answer": "(WD- WM6"
  },
  {
    "question": "Quand la première exécution de `diskchg` s'est-elle terminée?",
    "answer": "Thu May 29 15:42:10 2"
  },
  {
    "question": "Quel fichier journal est créé lors de la première exécution de `diskchg` ?",
    "answer": "CG80RLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Combien de secondes dure l'exécution totale de `diskchg`?",
    "answer": "0:0:43"
  },
  {
    "question": "Quel était le résultat attendu concernant la modification des secteurs ciblés ?",
    "answer": "The first 32 bytes of the target sector 5/1/1 should eventually have the following contents:"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options utilisées pour lire la valeur originale d'un secteur cible ?",
    "answer": "/new_log /read"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permettait de modifier spécifiquement l'octet numéro 26 du secteur ?",
    "answer": "/new_log /write 5/1/1 26 cc"
  },
  {
    "question": "Dans quel système d'exploitation fonctionnait le PC testé?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur est mentionné dans la sortie ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande '/write 5/1/1 26 cc'",
    "answer": "Set the byte at offset 26 in the dest sector to value 0xCC"
  },
  {
    "question": "A quelle heure s'est terminé l'exécution ?",
    "answer": "Thu May 29 14:15:33 2"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour lire le secteur modifié ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-10 Beta3 80 /read 5/1/1   0 32"
  },
  {
    "question": "À quelle heure la première exécution s’est-elle terminée ?",
    "answer": "Thu May 29 14:17:17 2०३"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés par Interrupt 13 depuis le BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier de journal des modifications ?",
    "answer": "CG80RLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'Drive 0x80, BIOS: Legacy'",
    "answer": "Target disk Drive 0x80, BIOS: Legacy"
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de lire un secteur spécifique ?",
    "answer": "/read"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations des logs ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskchg\\\\Dch-11\\\\"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande '/zero'?",
    "answer": "Modifie uniquement l’octet spécifié."
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on le fichier journal créé lors de la première exécution de Diskchg ?",
    "answer": "CG80ZLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte s'est déroulée cette analyse ?",
    "answer": "Case Dch-11"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour lire le secteur cible ?",
    "answer": "/read 5/1/1 0 128"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs C/H/S rapportées ?",
    "answer": "5/1/1"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s'est terminé l'exécution ?",
    "answer": "Thu May 29 14:20:37 2"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au total via Interrupt 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur a été ciblé ?",
    "answer": "DOS Drive 80"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date exacte du test ?",
    "answer": "Thu May 29 14:15:08 2o"
  },
  {
    "question": "Quand l'outil 'Diskchg' s'est-il terminé?",
    "answer": "Thu May 29 14:21:25 2003"
  },
  {
    "question": "Combien de temps dure cette analyse ?",
    "answer": "0:0:6"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le fichier journal généré lors du premier lancement de 'Diskchg'",
    "answer": "CG80ZLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Qui a réalisé cet essai?",
    "answer": "SIG"
  },
  {
    "question": "Quand l'outil DISKCHG.EXE a-t-il été compilé ?",
    "answer": "Oct 11 2001"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet d'examiner des secteurs spécifiques ?",
    "answer": "/exam"
  },
  {
    "question": "Comment spécifier la zone cible lors de l'utilisation de /read ?",
    "answer": "address offset length"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que /write fait ?",
    "answer": "Replaces byte at <offset> in sector at <addr> with <new_value> (in hex)"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces arguments n'existe pas pour la commande /fill ?",
    "answer": "Heads"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'équipe dans cette analyse ?",
    "answer": "Diskchg"
  },
  {
    "question": "Comment démarre la machine virtuelle utilisée ?",
    "answer": "Boot to DOS."
  },
  {
    "question": "Quelle commande modifie un octet dans le dernier secteur disque ?",
    "answer": "/write 39102335 26 77"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskchg\\Dch-13\\"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques suivants est utilisé comme cible ?",
    "answer": "DOS Drive 81"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était utilisé dans cet essai ?",
    "answer": "Model (FUJITSU MAN3184MC)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour modifier la dernière secteur du disque?",
    "answer": "diskchg to zero the last sector"
  },
  {
    "question": "Quand s’est terminé l’exécution de cette analyse ?",
    "answer": "Fri Jul 18 11:04:08 2"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour lire le dernier secteur ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour zéroer le dernier secteur?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-14 HecRamsey 83 /zero 35885447 /new_log"
  },
  {
    "question": "Où sont situés les fichiers journaux?",
    "answer": "Test-archive\\Diskchg\\Dch-14\\"
  },
  {
    "question": "Que montre CG83ZLOG.TXT ?",
    "answer": "The command used was: Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-14 HecRamsey 83 /zero 35885447 /new_log TEST DCH-14 HOST HecRamsey Comment: Zero last sector, SCSI disk, extended BIOS Target disk Drive 0x83, BIOS: Extensions Present Interrupt 13 bios 1022/254/63 (max cyl/hd values) Interrupt  ext 01023/255/63 (number of cyl/hd) 35885448 total number of sectors reported via interrupt 13 from the BIOS Non-IDE disk Disk addr lba 35885447 C/H/S 2233/195/18 Zero sector 35885447 OK run start Fri Jul 18 11:12:28 2०३ run finish Fri Jul 18 11:12:48 2003 elapsed time 0:0:20 Normal exit."
  },
  {
    "question": "Qu'indique la ligne 'cg83rlog.txt'?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE DCH-14 HecRamsey 83 /read 35885447 0 32 /new_log TEST DCH-14 HOST HecRamsey Comment: Reading zeroed sector Target disk Drive 0x83, BIOS: Extensions Present Interrupt 13 bios 1022/254/63 (max cyl/hd values)"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les fonctionnalités testées par Diskchg?",
    "answer": "Creates a new log file CG83ZLOG.TXT, prompts the user for a comment, logs the information prescribed by the features, write a zero-filled sector as the last disk sector."
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour tester la comparaison des secteurs ?",
    "answer": "Seccmp"
  },
  {
    "question": "Quels sont les commentaires utilisés lors du test Seccmp ?",
    "answer": "/comment with one-word comment,"
  },
  {
    "question": "Que contenait le fichier journal créé par Diskchg ?",
    "answer": "CG83ZLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Combien de cylindres avait le disque dur ?",
    "answer": "223"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer deux secteurs ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\SECCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée pour supprimer l'espace disque ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKWIPE.EXE"
  },
  {
    "question": "Combien de temps dure l'opération de suppression des disques ?",
    "answer": "0:20:16"
  },
  {
    "question": "À quelle heure le test de comparaison de secteur a-t-il commencé ?",
    "answer": "Tue Jun 03 14:25:52 2o"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les journaux des tests ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Seccmp\\\\Scp-01\\"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était présent ?",
    "answer": "WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quelle séquence unique identifiait cet appareil physique?",
    "answer": "WD-WM6533500903"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés comme étant utilisables par le périphérique IDE ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres max Cyl/HD selon INT 13 bios",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle le fichier journal qui contient les informations concernant l’effacement du disque source ?",
    "answer": "WIPESLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "À quel numéro d’interruption correspondait cette opération d’accès au disque ?",
    "answer": "Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version de l'outil utilisée pour comparer deux secteurs ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les adresses hexadécimales des secteurs comparés dans SECCMP.EXE ?",
    "answer": "80 aa 81 bb"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont stockés ces journaux ?",
    "answer": "TXT"
  },
  {
    "question": "Quels identifiants ont été utilisés lors de la comparaison de secteurs ?",
    "answer": "SCP-01 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "À quelle heure la suppression du disque a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Tue Jun 03 15:03:47 2003"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour identifier l'appareil ?",
    "answer": "ATA identify device command"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient reportables par utilisateur selon la commande ATA ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quand s’est déroulée cette analyse ?",
    "answer": "Tue Jun 03 15:21:33 2e run started"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus ?",
    "answer": "A new log file with the name SECLOG.TXT is created."
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal des tests effectués dans cette affaire ?",
    "answer": "Achieved expected results"
  },
  {
    "question": "Quelle version de SECCMP a été utilisée lors de ces tests ?",
    "answer": "Z:\\SS\\SECCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quels types de disques durs ont été utilisés dans cet exemple ?",
    "answer": "Legacy BIOS and an IDE hard drive."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs remplissant chaque secteur utilisé pendant la phase 'diskwipe'?",
    "answer": "aa and bb"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux liés aux tests ?",
    "answer": "Test-archive\\Seccmp\\Scp-02\\"
  },
  {
    "question": "En quelle année les tests ont-ils eu lieu ?",
    "answer": "2003"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur a été utilisé comme source dans cette analyse ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA) serial # (WD- WM6"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Seccmp\\\\Scp-03\\\\"
  },
  {
    "question": "Le système était-il basé sur UEFI ?",
    "answer": "Legacy"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur est mentionné ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet d'identifier le périphérique?",
    "answer": "ATA identify device command"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont signalés comme étant utilisables par l'utilisateur ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quelles informations concernant la comparaison des secteurs sont fournies ?",
    "answer": "Compare sectors at: Src 62 (62+0) Dst 63 (63+0). Src filled by AA from 00000/000/63 000000000062   Dst filled by BB from 00000/001/01 000000000063."
  },
  {
    "question": "Que révèle la comparaison entre les secteurs ?",
    "answer": "They found 490 bytes different"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste le test effectué par `seccmp` ?",
    "answer": "It fills them up differently than what was on the command line"
  },
  {
    "question": "Quel disque source a été utilisé dans l'essai ?",
    "answer": "DOS Drive 80"
  },
  {
    "question": "Dans quel dossier se trouvent les fichiers journaux des tests ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Seccmp\\\\Scp-04\\\\"
  },
  {
    "question": "Quelle était la raison principale de cette analyse ?",
    "answer": "To determine if sector fills as specified in the command line arguments were actually used."
  },
  {
    "question": "Quels sont les deux secteurs utilisés dans cet essai ?",
    "answer": "62 and 62"
  },
  {
    "question": "Que fait la ligne de commande '/log seccmp.log'?",
    "answer": "Specifies an alternative log file name"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version de l'outil utilisée ?",
    "answer": "SCP-04 Beta3"
  },
  {
    "question": "Où se trouvait le fichier exécutable ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les adresses des disques source et destination ?",
    "answer": "Drive 0x80 and Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés ?",
    "answer": "486"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur utilise la configuration testée dans cette analyse ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de créer un nouveau fichier journalisation ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Que fait `seccmp` selon l'explication donnée?",
    "answer": "Compare des secteurs remplis au style DiskWipe."
  },
  {
    "question": "Quels paramètres sont utilisés pour spécifier deux secteurs remplis au format DiskWipe?",
    "answer": "/sector"
  },
  {
    "question": "Le programme semble ignorer quelle valeur fournie en ligne de commande ?",
    "answer": "fill values"
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé pour comparer les secteurs?",
    "answer": "SECCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte de SIG testée ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les étiquettes physiques des disques source et destination?",
    "answer": "DOS Drive 80 Physical Label 61... Destination: DOS Drive 81 Physical Label D7"
  },
  {
    "question": "Quels sont les numéros de série des deux disques ?",
    "answer": "serial # (WD-WM65335०९०३)... serial # (111615915652)"
  },
  {
    "question": "Quel format a été utilisé dans la commande SECCMP.EXE ?",
    "answer": "/new_log /sector 62 62"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale déclarée des secteurs du disque source selon INT 13 ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminée l'exécution de 'seccmp' ?",
    "answer": "Tue Jun 03 15:50:50 ०३"
  },
  {
    "question": "Que fait normalement `seccmp` selon les résultats attendus ?",
    "answer": "compare the sectors"
  },
  {
    "question": "Lequel des deux arguments suivants n'a pas affecté directement le comportement attendu de `seccmp` ?",
    "answer": "fill values specified on the command line."
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur a été utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour exécuter l'outil Seccmp ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\SECCMP.EXE SCP-06 Beta3 80 aa 81 bb \\\\/new_log \\\\/sector 62 61"
  },
  {
    "question": "Dans quel système d'exploitation était exécuté l'analyseur ?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés pour spécifier des secteurs spécifiques lors de la comparaison ?",
    "answer": "/sector 62 61"
  },
  {
    "question": "Que signifie '\\\\/new_log' dans la ligne de commande ?",
    "answer": "Utilise le commutateur /new_log."
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux de test ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Seccmp\\\\Scp-06\\\\"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée dans l'exemple ?",
    "answer": "seccmp"
  },
  {
    "question": "Quel type de comparaison a été effectuée ?",
    "answer": "diskwipe style"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs maximales des cylindres, têtes et secteurs rapportées par INT 13 ?",
    "answer": "src 0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quels sont les modèles précis des disques source et destination ?",
    "answer": "WDC WD64AA / QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalés par l’INT 13 pour le disque source ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Le résultat indique que deux octets diffèrent entre les sources et destinations aux emplacements spécifiés. Vrai ou Faux ?",
    "answer": "Vrai"
  },
  {
    "question": "Quelle information spécifique concernant la comparaison des secteurs Seccmp enregistre ?",
    "answer": "Le nombre de bytes qui diffèrent"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte Seccmp devrait-il détecter une différence entre les valeurs de remplissage spécifiées ?",
    "answer": "Si le valeur réelle du secteur de destination est différente de celle spécifiée."
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de l'exécution de Seccmp ?",
    "answer": "/new_log, /sector"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les caractéristiques physiques du disque cible ?",
    "answer": "DOS Drive 81 Physical Label D7"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la comparaison des secteurs ?",
    "answer": "Z:\\SS\\SECCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle commande utilise cet outil pour comparer les secteurs?",
    "answer": "SCP-07 Beta3 80 aa 81 bb /new_log /sector 80388 24255"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les données de log ?",
    "answer": "Test-archive\\Seccmp\\Scp-07\\"
  },
  {
    "question": "À quelle adresse logique s’applique l'opération de zéroisation ?",
    "answer": "24255"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'BIOS: Legacy'",
    "answer": "Le mode de démarrage utilisé."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été rapportés par la commande identify?",
    "answer": "3335472"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif des opérations décrites dans ce document ?",
    "answer": "Comparing one sector disk wipe"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour obtenir la quantité maximale de secteurs adressables utilisateur ?",
    "answer": "ATA identify device command"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les modèles des disques source et destination ?",
    "answer": "Source disk Drive 0x80: WDC WD64AA\\n Destination disk Drive 0x81: QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales cyls/heads reportées par INT 13 bios pour chaque disque ?",
    "answer": "Disk 0x80: 0782 / 254 / 63 \\n Disk 0x81: 0825 / 063 / 63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre les deux disques?",
    "answer": "Compare sectors at: Src 80388 ... Dest 24255"
  },
  {
    "question": "Quand se déroulent ces comparaisons ?",
    "answer": "run start Tue Jun 03 16:06:32 2eJun 03 16:06:36 2003"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyseur dans cette analyse ?",
    "answer": "Seccmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était la spécification des secteurs utilisés lors de la comparaison?",
    "answer": "source sector 80388 ,destination sector 24255"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les archives des résultats de test?",
    "answer": "Test-archive\\Seccmp\\Scp-08\\"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande '/new_log'?",
    "answer": "Creates a new log file."
  },
  {
    "question": "Comment décrit le testeur l'état initial du secteur de destination?",
    "answer": "neither zero-filled, nor diskwipe-style filled"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques mentionnés sert de source ?",
    "answer": "DOS Drive 80 Physical Label 61"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur source a été utilisé ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée pour comparer les secteurs?",
    "answer": "Compare sectors at:"
  },
  {
    "question": "Quels sont les identifiants hexadécimaux des disques sources et destinations ?",
    "answer": "Drive 0x80, Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au niveau du BIOS pour le disque source ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs maximales cyls/HD reportée par l’interruption 13 bios ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quel numéro de série est associé au disque destination ?",
    "answer": "(111615915652)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la tâche principale de l'outil ?",
    "answer": "Comparer des secteurs"
  },
  {
    "question": "Quels types de disques ont été utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications exactes du disque source ?",
    "answer": "DOS Drive 80 Physical Label 61 Model (WDC WD64AA) serial #(WD-WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Que signifie '/new_log' lors de l'exécution de l'outil ?",
    "answer": "Créer un nouveau fichier journal"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s'est terminé l'exécution du test ?",
    "answer": "Tue Jun 03 16:23:04 2003"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de zéros secteur ?",
    "answer": "'DISKC์HG.EXE'"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle du disque dur cible ?",
    "answer": "'Model (WDC WD64AA)'"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés dans la première commande DISKCHANGE ?",
    "answer": "/new_log /sector 80388 24255"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour comparer des secteurs ?",
    "answer": "Z:\\SS\\SECCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle du disque dur source ?",
    "answer": "(QUANTUM SIROCCO1700A)"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été rapportés par l’interruption 13 pour le premier disque ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs C/H/S du disque source ?",
    "answer": "6/1/1"
  },
  {
    "question": "Le test comparait-il deux secteurs zéroisés ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était utilisé comme destination dans cette analyse ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO17०"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée lors de l'essai ?",
    "answer": "Sccmp"
  },
  {
    "question": "À quelle heure la tâche s'est-elle terminée ?",
    "answer": "Tue Jun 03 16:34:16 2003"
  },
  {
    "question": "Comment tester SIG décrirait-il le résultat ?",
    "answer": "Expected results achieved."
  },
  {
    "question": "Le test visait-il à identifier des secteurs différents entre deux emplacements précis ?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer les secteurs ?",
    "answer": "SECECMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil SECCMP a été utilisée ?",
    "answer": "SCP-10 Beta3"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux des comparaisons de secteurs ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Seccmp\\\\Scp-10\\\\"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres utilisés lors de la comparaison de secteurs ?",
    "answer": "/new_log /sector 80388 24255"
  },
  {
    "question": "Quelle séquence identifiait le secteur source ?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise cette analyse ?",
    "answer": "Seccmp"
  },
  {
    "question": "Quelle option permet la création d'un nouveau fichier journal ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Quels types de disques sont mentionnés dans l'exercice ?",
    "answer": "IDE hard drives"
  },
  {
    "question": "Lequel des arguments suivants n’est pas utilisé avec seccmp ?",
    "answer": "None of these options were used in this example."
  },
  {
    "question": "Comment décrit-on la sortie finale de 'seccmp' ?",
    "answer": "logs all the differences"
  },
  {
    "question": "Qu'indique « run start »?",
    "answer": "Tue Jun 03 16:39:59 2"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date exacte du test SIG ?",
    "answer": "Tue Jun 03 16:23:02 2"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur a été utilisé comme 'source'",
    "answer": "(WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs max cyl/hd rapportée par l'interface Interrupt 13 ?",
    "answer": "254/63"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer des secteurs ?",
    "answer": "Z:\\SS\\SECCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Où se trouvaient les fichiers journaux du test?",
    "answer": "Test-archive\\Seccmp\\Scp-11\\"
  },
  {
    "question": "Quel modèle d' disque dur était utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour comparer des secteurs spécifiques?",
    "answer": "seccmp"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les numéros de secteur source et destination utilisés dans la comparaison?",
    "answer": "Src 80388 (8०३८८ + O )   Dst २४२५ ५ (२४२५५ +O)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date exacte de l'exécution des tests ?",
    "answer": "\"Tue Jun 03 16:48:10 2"
  },
  {
    "question": "Sur quel type de disque dur cet outil a-t-il été testé ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les coordonnées exactes des secteurs comparés ?",
    "answer": "Src 80388 (8 + 0), Dst 24255 (24255+0)"
  },
  {
    "question": "Quand l'outil a-t-il été compilé ?",
    "answer": "Oct 11 2001"
  },
  {
    "question": "Comment spécifie-t-on les secteurs à comparer ?",
    "answer": "/sector src_lba dst_lba"
  },
  {
    "question": "Que fait l’option /new_log ?",
    "answer": "Démarre un nouveau fichier journal"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte de l'outil SecCopy utilisée?",
    "answer": "SCY-01 Beta3"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été rapportés par Interrupt 13 depuis le BIOS pour le disque source ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs max cyl/hd des disques durs cible et source selon leur bios ?",
    "answer": "Disque Source: 0782/254/63; Disque Cible: 0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Quel type d'interface IDE était configuré pour chaque disque dur?",
    "answer": "Legacy - Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux de cette opération ?",
    "answer": "Test-archive\\Seccopy\\Scy-01\\"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications exactes de la source disque utilisée dans cet essai ?",
    "answer": "'DOS Drive 80 Physical Label 61 Model (WDC WD64AA)'"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans cette commande?",
    "answer": "Z:\\SS\\SECCOPY.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil SECCOPY est utilisée ici ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont copié lors de chaque opération ?",
    "answer": "last 4"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant la source disque ont été récupérées ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA), Serial #(WD-WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés pour spécifier la destination du disque ?",
    "answer": "Destination Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Le type de système BIOS utilisé pour les deux disques est ?",
    "answer": "Legacy"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la case test 'Scy-03'?",
    "answer": "Run Seccopy on - A computer with legacy BIOS - An IDE hard drive."
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte a été exécutée dans cette analyse?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\SECCOPY.EXE SCY-03 Beta3 80"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les numéros de disque utilisés comme source et destination ?",
    "answer": "Source: DOS Drive 80 Destination: DOS Drive 81"
  },
  {
    "question": "Lequel des deux disques mentionnés était physique ?",
    "answer": "DOS Drive 80 was physical label 61 model"
  },
  {
    "question": "Quel outil a généré ces résultats?",
    "answer": "Seccopy"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier journal qui enregistre les actions effectuées durant cet essai ?",
    "answer": "test-archive\\Seccopy\\Scy-03\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cette opération ?",
    "answer": "Copier des secteurs spécifiques entre deux disques."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les identifiants des sources et destinations ?",
    "answer": "Drive 0x80 and Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la description détaillée de cet événement ?",
    "answer": "COPYLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte a été exécutée dans cette analyse ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\SECCOPY.EXE SCY-04 Beta3 80 783/254/60 81 827/15/61 3 /new_log"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif spécifique de la copie des secteurs effectuée ici?",
    "answer": "Copier un nombre de secteurs à partir de la fin du disque source non incluant le dernier secteur jusqu’à la fin du disque de destination y compris le dernier secteur."
  },
  {
    "question": "Quels étaient les numéros de modèle précis des disques dur utilisés comme source et cible ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA),   Model (QUANTUM SIROCCO1700A)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour identifier la taille des disques durs ?",
    "answer": "ATA identify device"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été employé pour copier les secteurs?",
    "answer": "seccpy"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur s’est produite lors de l’exécution de seccpy?",
    "answer": "seccopy détecté que les secteurs de destination dépassaient le dernier secteur du disque."
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'auteur dans son test ?",
    "answer": "Seccopy"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date du test ?",
    "answer": "Wed Jun 04 12:28:20 2"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les archives des journaux ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Seccopy\\\\Scy-05\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur utilisé comme cible ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Le script spécifie-t-il une limitation de taille pour le transfert ?",
    "answer": "yes"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était utilisé comme source dans cette analyse ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour tester la fonctionnalité de copie des secteurs?",
    "answer": "Seccopy"
  },
  {
    "question": "Quel type de système BIOS était présent sur l'ordinateur testé ?",
    "answer": "legacy BIOS"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale de secteur utilisateur peut-être adressée selon l’ATA identify device command ?",
    "answer": "Max number of user addressable sectors reported by ATA"
  },
  {
    "question": "Où se trouvaient les fichiers journaux ?",
    "answer": "Test-archive\\Seccopy\\Scy-07\\"
  },
  {
    "question": "Que faisait l'outil lorsque la destination était trop grande ?",
    "answer": "rejects the copy request."
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était présent ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle version du logiciel testait cet exemple ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur trouve-t-on dans la première instance ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande identifie l'appareil ATA?",
    "answer": "ATA identify device command"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont signalés au maximum par Interrupt 13 depuis le BIOS pour le premier disque dur ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Dans quel cas se déroule cette analyse ?",
    "answer": "Scy-08"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle le fichier journal créé lors des tests ?",
    "answer": "COPYLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'seccomp'?",
    "answer": "Detects if the source address is too large"
  },
  {
    "question": "Quel modèle d'unité disque source utilise l'appareil testé ?",
    "answer": "\"Model (WDC WD64AA)\""
  },
  {
    "question": "Quelle commande était utilisée pour exécuter la copie ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\SECCOPY.EXE SCY-09 Beta3 80 0 81 0 5 \\/? > A:\\\\SECCOPY.LOG"
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées les informations relatives aux tests effectués ?",
    "answer": "Log Files location:"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de tester la capacité de lecture des secteurs marqués comme défectueux ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle date l'outil SecCopy a été compilé ?",
    "answer": "Oct 11 2"
  },
  {
    "question": "Comment spécifier une adresse dans la commande seccopy?",
    "answer": "LBA address or cylinder/head/sector"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont sauvegardées les informations relatives aux tests effectués par BadDisk?",
    "answer": "Textual Log files like A:\\\\BADDISK.LOG"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version de cet outil ?",
    "answer": "BDK-01 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les options utilisées lors de l'exécution ?",
    "answer": "80 /write 5/1/1 26  55 /new_log Log Files location: Test-archive\\Baddisk\\Bdk-01\\"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations journalisées ?",
    "answer": "Test-archive\\Baddisk\\Bdk-01\\"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s’est déroulée cette opération ?",
    "answer": "Mon Jun 09 10:14:30 2003"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était ciblé ?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quelle commande était exécutée lors des tests ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques suivants n’est pas mentionné comme étant testé ?",
    "answer": "None provided."
  },
  {
    "question": "À quel numéro de secteur la tentative de modification échoue-t-elle ?",
    "answer": "LBA 80388"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'BIOS: Legacy' ?",
    "answer": "The system uses a legacy BIOS mode."
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de marquer un secteur comme défectueux ?",
    "answer": "baddisk"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux des tests?",
    "answer": "Test-archive\\\\Baddisk\\\\Bdk-02\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur a été détecté ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "A quelle heure débutée l'exécution ?",
    "answer": "Wed Jun 11 10:02:09 2"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient signalés au maximum par l’interruption 13 depuis le BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "En quel format sont stockées ces informations ?",
    "answer": "CG80ZLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Que signale ' Disk addr lba 80388 C/H/S 5/1/1 offset 0'",
    "answer": "The location and parameters of the bad sector."
  },
  {
    "question": "Quel était la version du logiciel Bad Disk ?",
    "answer": "Version 3.1"
  },
  {
    "question": "Quelle date a été compilée cette dernière fois?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:50"
  },
  {
    "question": "A quelle heure s'est déroulé cet examen disque ?",
    "answer": "06/11/03 at 10:10:46"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés dans la commande `Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE`?",
    "answer": "BDK-03 Beta3 80 /new_log /exam TEST BDK-03 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Quel type de périphérique IDE a été détecté ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations affichées lors de la commande 'baddisk'?",
    "answer": "'Bad Disk Logs Its Arguments On The Standard Output Captured In Baddisk.log'"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur disque est rencontrée?",
    "answer": "Error 0x20"
  },
  {
    "question": "Que fait 'diskchg'?",
    "answer": "Can Read Neighboring Sectors."
  },
  {
    "question": "Quand se déroule l'exécution de `baddisk`?",
    "answer": "Wednesday June 11th 10:11:30 AM - Wednesday June 11th 10:12:23 AM"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour lire les secteurs?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil DiskChg était utilisée ?",
    "answer": "BDK-04 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés lors de la lecture des secteurs 782 et 783?",
    "answer": "/read 782/254/63 0 32"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux crées par cet outil ?",
    "answer": "Test-archive\\Baddisk\\Bdk-04\\"
  },
  {
    "question": "À quelle heure bddisk a été compilé ?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:50"
  },
  {
    "question": "Quel message d’erreur indique BADDISK LOG ?",
    "answer": "return code 00032 on command 00002"
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé pour lire la zone endommagée ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle version de DISKCHG.EXE est utilisée ?",
    "answer": "BDK-04 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs C/H/S maximales signalées par le BIOS?",
    "answer": "782/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient rapportés au maximum par commande IDENTIFY DEVICE ATA?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "En quelle année cet analyse a été effectuée ?",
    "answer": "2003"
  },
  {
    "question": "Le disque dur concerné utilise quel type d'interface?",
    "answer": "Legacy Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus lorsque Bad Disk est exécuté ?",
    "answer": "Baddisk logs its arguments on the standard output captured in BADDISK.LOG, installs itself as a TSR, and begin monitoring disk read commands for the specified sectors."
  },
  {
    "question": "Quand se termine la course baddisk?",
    "answer": "Wed Jul 16 14:13:50 2o"
  },
  {
    "question": "Quel type d’erreur disque s'est produite ?",
    "answer": "Disk read error 0x20"
  },
  {
    "question": "Quelle commande utilise Bad Disk pour surveiller les lectures de disques ?",
    "answer": "monitor disk read commands"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour copier la partition?",
    "answer": "seccopy"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'adresse physique des deux disques ?",
    "answer": "DOS Drive 80 Physical Label 61 , Destination: DOS Drive 81 Physical Label D7"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les modèles des deux disques utilisés dans cette opération ?",
    "answer": "Model (WD64AA),   (QUANTUM SIROCCO1700A)"
  },
  {
    "question": "Que fait `partcmp` ?",
    "answer": "Compare les partitions."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales Cylinders/Heads/Sectors rapportées par le BIOS ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quel modèle a été utilisé lors de la commande identify device ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'interruption utilisée dans la première identification?",
    "answer": "Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés entre les disques ?",
    "answer": "80262"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminée l'exécution de run ?",
    "answer": "Wed Jun 11 10:58:54 2"
  },
  {
    "question": "Quel programme a généré CMPPTLOG.TXT?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était la destination du disque dans la copie effectuée ?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs rapportée par l'interruption 13 ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Quel est le modèle du disque dur IDE?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs max cyl/hd selon le bios?",
    "answer": "0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'empty entry'?",
    "answer": "00 empty entry"
  },
  {
    "question": "Quel numéro de série porte cet appareil ?",
    "answer": "111615915652"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans cet exemple ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle action spécifique effectue l'outil mentionné ?",
    "answer": "compare des partitions"
  },
  {
    "question": "À quelle date s'est déroulée la dernière exécution de Partcmp ?",
    "answer": "Wed Jun 11 11:01:23 2"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de modifier un secteur du disque dur ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé pour comparer deux partitions ?",
    "answer": "PARTCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quels sont les numéros des disques sources et destinations utilisés dans cette analyse?",
    "answer": "Source: 80 Destination: 81"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont organisées les partitions analysées ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Que fait la ligne de commande '/comment' ?",
    "answer": "Utilise un commentaire multimots."
  },
  {
    "question": "Comment appellez-vous l'outil qui modifie un secteur?",
    "answer": "DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier exécutable `partcmp` ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer les partitions ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée lors de la comparaison des partitions?",
    "answer": "Z:\\SS\\PARTCMP.EXE PCP-02 Beta3 80 AA 81 BB /select 1 1 /comment Comparing partitions, source  modified, log appended"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'source modified' dans le contexte de cette analyse ?",
    "answer": "The original data on one or more disks has been changed."
  },
  {
    "question": "Quelle version de DiskChg a été exécutée ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s’est terminée la modification du secteur ?",
    "answer": "Wed Jun 11 11:09:23 2"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'adresse série du premier disque dur ?",
    "answer": "(WD- WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au total par l'interruption 13 provenant du BIOS pour le deuxième disque dur ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres CH/S maximum reporté par l'Interrupteur 13 bios pour le second disque dur ?",
    "answer": "0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le format de fichier utilisé pour la partition 1 ?",
    "answer": "Fat32"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la source du disque partition 1 ?",
    "answer": "at 63 for 80262"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs comparés ?",
    "answer": "80262"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été trouvés identiques ?",
    "answer": "80261"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyseur ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux interfaces utilisées dans cet exemple?",
    "answer": "/select , /boot"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques est plus petit?",
    "answer": "DOS Drive 80"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la création forcée d'un nouveau fichier journal ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier de journal créé ?",
    "answer": "CMPPTLOG.TXT     created in the previous test case."
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que Partcmp détermine concernant les partitions comparées ?",
    "answer": "the partitions are equal on the length of the smallest one, except the modified sector."
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'utilisateur dans cette analyse?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer la partition cible ?",
    "answer": "PartitionMagic"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille maximale des cylindres/disques selon l'interruption 13 ?",
    "answer": "0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande `seccopy` dans cette analyse ?",
    "answer": "Copier les secteurs de destination vers la partition source."
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les données de journalisation issues de l'opération ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Partcmp\\\\Pcp-04"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces disques utilise le mode legacy bios?",
    "answer": "Les deux disques Source & Destination"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal des opérations effectuées dans cet extrait?",
    "answer": "Comparing source > destination"
  },
  {
    "question": "Quelle version de PARTCMP a été utilisée ?",
    "answer": "PCP-04 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les secteurs copiés ?",
    "answer": "Copy 84609 sectors from 81 63 to 80 63"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximum cyls/heads/sectors rapportée par la commande 'ATA identify device'",
    "answer": "Max number of user addressable sectors reported by ATA  identify device command 12594960"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était utilisé ?",
    "answer": "(WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise la première partition ?",
    "answer": "Fat32"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'adresse MAC physique?",
    "answer": "Not available in this text."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le modèle du disque dur ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs max Cyl / HD rapportées par le BIOS ?",
    "answer": "0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalé par l'interruption 13 ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des partitions reportée dans cet extrait ?",
    "answer": "Not available in this text."
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation était-il installé sur cette partition primaire ?",
    "answer": "Not available in this text."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les caractéristiques spécifiques de chaque partition secondaire ?",
    "answer": "Not available in this text."
  },
  {
    "question": "Le code 'empty entry' indique quoi concernant ces partitions ?",
    "answer": "They are unused or not formatted."
  },
  {
    "question": "Quelle commande était utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé comme source?",
    "answer": "DOS Drive 80"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient la taille des secteurs comparée et l’écart entre les deux parties?",
    "answer": "Secteurs comparés: 84609 Sectors match: 84609   Sectors differ: 0"
  },
  {
    "question": "Que fait la fonction '/select'?",
    "answer": "Use: - A computer with legacy BIOS."
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus lorsque vous utilisez 'partcmp'?",
    "answer": "CMPPTLOG.TXT is created.\\n The user is prompted to enter a comment\\n Logged information is correct"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'outil est utilisée?",
    "answer": "PCP-05 Beta3"
  },
  {
    "question": "Le disque source utilise quel mode BIOS ?",
    "answer": "Legacy"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux a rapporté l'interruption 13 depuis le BIOS ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quelles valeurs max Cyl/HD ont été signalées par la commande identify?",
    "answer": "254/63"
  },
  {
    "question": "Quel est le modèle du disque dur ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions présentes sur le disque source ?",
    "answer": "Partition types are:\n\tPrimary Partitions (1-4)\n\tSecondary (Sub) Partitions \n\tExtended Primary Partitions (1-4)\n\tExtended Secondary Partitions"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la destination finale de ces données ?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quel numéro d'identification a été attribué au disque dur ?",
    "answer": "serial # (111615915652)"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs maximum peuvent être adressables par utilisateur selon la commande identify device ATA ?",
    "answer": "3335472"
  },
  {
    "question": "Quel modèle disque était utilisé comme source dans cette analyse ?",
    "answer": "(WDC WD200BB-32CFC0)"
  },
  {
    "question": "Quand s'est déroulé l'exécution du test ?",
    "answer": "Wed Jun 11 12:07:47 2"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la comparaison des partitions ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour copier les secteurs vers la destination ?",
    "answer": "seccopy"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les archives des logs ?",
    "answer": "Test-archive\\Partcmp\\Pcp-06\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif de la création de partitions identiques ?",
    "answer": "Pour tester la copie de secteurs."
  },
  {
    "question": "Quelle information peut fournir `COMMAND` dans COPYLOG.TXT ?",
    "answer": "La commande exécutée lors de la copie."
  },
  {
    "question": "Quelles informations concernant le disque dur source proviennent de la commande 'seccopy'?",
    "answer": "Model (WDC WD200BB-32CFC0), Serial # (WD-WMA9L1986292)"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était utilisé lors de la première commande PARTCMP ?",
    "answer": "Drive 0x80"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale des secteurs utilisateur a été signalée par la commande identify device ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "A quelle heure l'exécution de `partcmp` a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Wed Jun 11 12:07:47 2o"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'Extensions Present'",
    "answer": "BIOS: Extensions Present"
  },
  {
    "question": "Combien de secondes ont passé entre le début et la fin de l'opération PARTCMP ?",
    "answer": "0:0:55"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions présentes dans cette analyse ?",
    "answer": "Fat32,"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise la première partition?",
    "answer": "Fat3l"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont signalés dans le disque dur selon INT 13 ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quelles informations supplémentaires peut fournir 'interrupt 13'",
    "answer": "Number of cylinders and heads."
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la création d'un nouveau fichier journal?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de disques utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "IDE source and destination disks."
  },
  {
    "question": "Que fait la commande '/boot'?",
    "answer": "force comparison of boot sectors"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminé l'exécution du programme ?",
    "answer": "Wed Jun 11 12:09:35 2o"
  },
  {
    "question": "Lequel des arguments suivants n’a pas été utilisé lors de cet essai ?",
    "answer": "/select"
  },
  {
    "question": "Quel modèle a été utilisé comme source?",
    "answer": "WDC WD200BB-32CFC0"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la comparaison des partitions ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux de l'opération ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Partcmp\\\\Pcp-07\\\\"
  },
  {
    "question": "Quelles informations fournit la commande 'ATA identify device'",
    "answer": "Le nombre maximal de secteurs adressables par l’utilisateur."
  },
  {
    "question": "Que signifie '/select 1 1' dans la commande partcmp ?",
    "answer": "Sélectionne les partitions 1 et 1"
  },
  {
    "question": "Quels types de partition ont été trouvés ?",
    "answer": "Fat32"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour identifier l'appareil IDE ?",
    "answer": "ATA identify device"
  },
  {
    "question": "Quel modèle fait la disque dur?",
    "answer": "WDC WD2 o EB - oo CSFO"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont signalés comme étant utilisables par l'interface ATA ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'LBA Start'?",
    "answer": "Le début des blocs logiques adressables."
  },
  {
    "question": "Quelle information précise se trouve dans le champ 'partition type' ?",
    "answer": "Le type de partition"
  },
  {
    "question": "What type of drives were used in this test?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Which command was likely used to create the comparison report?",
    "answer": "- /new_log"
  },
  {
    "question": "How many bytes differed between the analyzed partitions?",
    "answer": "30132"
  },
  {
    "question": "When did the Partcmp analysis begin?",
    "answer": "Wed Jun 11 12:16:12 2"
  },
  {
    "question": "According to the text, what tool can be utilized to inspect boot sectors?",
    "answer": "diskedit"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer les deux partitions ?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille des partitions créées ?",
    "answer": ">8GB"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs max cyl/hd que l'outil PartCmp a trouvées?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'BIOS: Extensions Present'?",
    "answer": "Le disque dur supporte les extensions BIOS."
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier log créé par `partcmp`?",
    "answer": "Test-archive\\Partcmp\\Pcp-08"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur est mentionné dans le rapport ?",
    "answer": "WDC WD200BB-32CFC0"
  },
  {
    "question": "Quel est la taille totale des secteurs rapportée par l'interruption 13 ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quelle est la destination disque ?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quel modèle fait l'IDe Disk?",
    "answer": "Model (WDC WD200EB-00CSF0)"
  },
  {
    "question": "Quelle date la première ligne indique comme début de l'exécution?",
    "answer": "Wed Jun 11 12:51:09 2०३"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparé ?",
    "answer": "20482812"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminée l'opération partcmp ?",
    "answer": "Wed Jun 11 13:01:32 2003"
  },
  {
    "question": "Que fait Partcmp selon le document",
    "answer": "compares the partitions on the length of the smaller one and correctly reports the sizes and the number of equal and different sectors."
  },
  {
    "question": "Le programme se termine t-il correctement?",
    "answer": "Normal exit"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de cette analyse?",
    "answer": "Compare deux partitions logiques FAT16."
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour copier la source vers la destination ?",
    "answer": "Copy src partition to dst"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif de cette opération selon le commentaire ?",
    "answer": "Compare src partition to dst (logical FAT16, same contents)."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs max cyls/hd reportées par INT 13 bios ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés ?",
    "answer": "96327"
  },
  {
    "question": "Le disque cible utilise quelle interface ?",
    "answer": "Non-IDE"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur est utilisé comme source ?",
    "answer": "(WDC WD200EB-00CSF0)"
  },
  {
    "question": "Quel disque a été analysé ?",
    "answer": "Drive 0x83"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs rapportée par l’interruption 13 pour le premier disque ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions présents sur le premier disque ?",
    "answer": "extended ,Fat16,"
  },
  {
    "question": "Quelles informations supplémentaires concernant le disque ont été récupérées grâce aux interruptions 13 ?",
    "answer": "Max nombre de secteurs adressables utilisateur signalé par commande identify device ATA."
  },
  {
    "question": "Que signale 'Extensions Present' dans le contexte de cette analyse?",
    "answer": "BIOS: Extensions Present"
  },
  {
    "question": "Quelle information précise nous donne ‘interrupt 13 ext’?",
    "answer": "Le mode d'accès au disque"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse la structure des partitions ?",
    "answer": "CMPPART"
  },
  {
    "question": "Quelle commande s'utilise dans l'outil mentionné?",
    "answer": "cmppart /l <disk>"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions sont présents?",
    "answer": "primary,secondary,extended"
  },
  {
    "question": "Sur quelle date se termine la comparaison?",
    "answer": "Thu Jul 17 09:56:49 2"
  },
  {
    "question": "Quels types de disques sont utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "\"DOS Drive 80\" \"Physical Label 61\", \"Model (WDC WD64AA)\""
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la création des deux partitions fat16 ?",
    "answer": "PartitionMagic"
  },
  {
    "question": "Quelle commande devrait éviter lors du copier partiton?",
    "answer": "seccopy utilisant LBA secteur adressant."
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil partcmp?",
    "answer": "compare les partitions et signale correctement leurs tailles ainsi que le nombre de secteurs égaux et différents."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour marquer des secteurs comme défectueux ?",
    "answer": "badDisk"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les logs crées par badDisk?",
    "answer": "A:\\\\BADDISK.LOG"
  },
  {
    "question": "Quelle commande utilise PartCmp pour comparer les partitions ?",
    "answer": "PCP-10 Beta3 80 AA 81 BB"
  },
  {
    "question": "Dans quel dossier se trouvent les nouveaux fichiers log produits par PARTCMP?",
    "answer": "Test-archive\\\\Partcmp\\\\Pcp-10\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif de la ligne 'partcmp ... /select 1 1'",
    "answer": "/select 1 1"
  },
  {
    "question": "Quand baddisk a-t-il été compilé ?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:50"
  },
  {
    "question": "Quel est l'outil utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "PCP-10"
  },
  {
    "question": "Quelle est la raison donnée pour cette comparaison des partitions ?",
    "answer": "Comparing partitions with disk read errors."
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de disques durs présents?",
    "answer": "BIOS and ext"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales Cyl/HD rapportées par le BIOS ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux ont été signalés par l'interruption 13 depuis le BIOS pour le disque source ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur fait partie du système cible ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande identifiait la capacité maximale du disque ?",
    "answer": "ATA identify device"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs utilisables maximum étaient rapportés par la commande ATA identify device ?",
    "answer": "3335472"
  },
  {
    "question": "Dans quel format se trouvait la première partition ?",
    "answer": "Fat32"
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées les informations relatives aux erreurs rencontrées pendant la comparaison des partitions ?",
    "answer": "CMPPTLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quelles actions ont été entreprises suite à la détection d'une erreur lors de la lecture au secteur 12096 ?",
    "answer": "Abandonné la comparaison."
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la copie des secteurs ?",
    "answer": "seccopy"
  },
  {
    "question": "Quel outil sert à comparer deux disques?",
    "answer": "diskcmp"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux?",
    "answer": "Test-archive\\Diskcmp\\Dcp-01\\"
  },
  {
    "question": "Que signifie l'argument '/new_log'",
    "answer": "generated by seccopy"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle de disque dur source ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quel modèle avait Source Drive 0x81 ?",
    "answer": "(QUANTUM SIROCCO1700A)"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse la comparaison entre deux disques ?",
    "answer": "Diskcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'heure exacte de début de l'exécution?",
    "answer": "Thu Jun 12 14:36:56 2०३"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient présents dans le disque source ?",
    "answer": "9259488"
  },
  {
    "question": "Quelles informations sont enregistrées dans CMPLOG.TXT ?",
    "answer": "Commenter et programme exécution"
  },
  {
    "question": "Sur quel type de matériel fonctionnait Diskcmp ?",
    "answer": "BIOS"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le numéro de série du premier disque ?",
    "answer": "(WD-WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande DiskCmp utilise-t-on dans cette analyse ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKCMP.EXE DCP-02 Beta3 81 BB 80 AA"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif précis de la comparaison des disques ?",
    "answer": "Compare a source and a destination disk drives."
  },
  {
    "question": "Quels sont les modèles exacts des deux disques utilisés?",
    "answer": "Source: QUANTUM SIROCCO1700A Destination: WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quel type de commentaires s’est avéré utile lors de l’exécution de Diskcmp?",
    "answer": "/comment \"Compare source < dest\""
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier de journal principal issu de cette analyse ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskcmp\\Dcp-02\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif de cette comparaison?",
    "answer": "Compare source < dest"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles maximales reportées pour le nombre de cylindres, de têtes et de secteurs pour chaque disque ?",
    "answer": "Source drive: max cyl/hd values = 0x81, bios Interrupt 13 ext 00826/064/63; Destination drive: max cyl/hd values = 0x80, bios Interrupt 13 ext 00783/255/63"
  },
  {
    "question": "Quels modèles précis étaient utilisés pour les deux disques ?",
    "answer": "Source drive: QUANTUM SIROCCO1700A ; Destination drive: WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés au total ?",
    "answer": "3335472 Sectors"
  },
  {
    "question": "Combien de différences entre les secteurs ont été détectées ?",
    "answer": "1 Sector diff"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la comparaison des disques?",
    "answer": "Comparer deux disque durs IDE."
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les caractéristiques spécifiques du système utilisé dans cet essai ?",
    "answer": "Un ordinateur doté d’un BIOS hérité avec des lecteurs durs IDE comme sources et destinations."
  },
  {
    "question": "Quels problèmes potentiels ont été introduits intentionnellement sur les disques dur utilisés ?",
    "answer": "Des secteurs marqués comme non lisibles via 'baddisk'."
  },
  {
    "question": "Quelle version de DiskCmp est utilisée ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation se déroule cette analyse ?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations relatives aux journaux de comparaison disque ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskcmp\\\\Dcp-03\\\\"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs rapportée via l'interruption 13 depuis le disque IDE ?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel modèle a été signalé comme étant utilisé pour le premier disque dur ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier journal créé lors de cet essai ?",
    "answer": "The test case DCP-01."
  },
  {
    "question": "À quelle heure a commencé l’exécution ?",
    "answer": "Fri Jun 13 11:16:43 2"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la comparaison des disques ?",
    "answer": "diskcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle commande est utilisée pour copier le disque source vers le destinataire ?",
    "answer": "seccopy"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant l'état des disques sont inscrites dans le fichier de journal ?",
    "answer": "capacités, nombre de secteurs comparés, nombre de pistes ayant rencontré des erreurs de lecture, et le nombre de secteurs égaux et différents."
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle le nom du test ?",
    "answer": "Dcp-04"
  },
  {
    "question": "Quel outil a généré COPYLOG.TXT ?",
    "answer": "seccopy"
  },
  {
    "question": "Quelle était la destination finale des données copiées ?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs max cyls/heads renseignées dans l’interruption 13 bios pour la Source drive ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copié ?",
    "answer": "39102335"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur se trouve sur le 'destination drive'?",
    "answer": "WDC WD200EB-00CSF0"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer les disques?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les adresses hexadécimales des deux disques ?",
    "answer": "0x80 and 0x81"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs rapportée par l’interruption 13 ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quels modèles de disque dur étaient utilisés ?",
    "answer": "WDC WD200BB-32CFC0 and WDC WD2०० EB-OO CSFO"
  },
  {
    "question": "Quand cette comparaison a-t-elle commencé?",
    "answer": "Mon Jun 16 09:15:59 2003"
  },
  {
    "question": "Quel outil compare les disques dans cette analyse ?",
    "answer": "diskcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle option spécifie la création d'un nouveau fichier journal lors de l'exécution de Diskcmp ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "À quelle date s'est déroulée l'analyse ?",
    "answer": "Fri Jun 13 12:02:44 2"
  },
  {
    "question": "Comment sont appelés les lecteurs durs utilisés comme sources et destinations ?",
    "answer": "DOS Drives"
  },
  {
    "question": "Quels modèles de disque dur étaient présents ?",
    "answer": "(WDC WD64AA), (QUANTUM SIROCCO1700A)"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer les disques ?",
    "answer": "DISKCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux des comparaisons de disque?",
    "answer": "Test-archive\\Diskcmp\\Dcp-05\\"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour effacer la partition initiale ?",
    "answer": "cmd: Z:\\SS\\DISKWIPE.EXE DCP-05 Beta3 80 AA /src /noask /new_log"
  },
  {
    "question": "Que signifie l'argument '/dst' dans DISKWiPE?",
    "answer": "Fill destination disk for comparison."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs max Cyl/HD rapportée par le bios ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été supprimé lors de cette opération ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la comparaison des disques?",
    "answer": "Diskcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version de DiskCmp utilisée ?",
    "answer": "DCP-05 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les adresses hexadécimales utilisées comme identifiants source et destination dans l’opération de comparaison?",
    "answer": "Source Drive 0x80, Destination Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés via Interrupt 13 pour le disque source?",
    "answer": "12578895"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était connecté au port 0x81 ?",
    "answer": "WDC WD64AA"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur IDE était utilisé dans l'expérience ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur s'est produite lors de la comparaison des disques?",
    "answer": "Aucun secteurs différents détecté."
  },
  {
    "question": "Quand cette analyse a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Fri Jun 13 13:50:02 2"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la commande `diskcmp` ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKCMP.EXE"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés lors de l'exécution de `diskcmp` ?",
    "answer": "/new_log /?"
  },
  {
    "question": "Quelle information fournit le fichier `/?\\`, selon le document ?",
    "answer": "Print this option list"
  },
  {
    "question": "Que fait la ligne de commande '/new_log'",
    "answer": "Start a new log file"
  },
  {
    "question": "Quelles informations contient le fichier LOG ?",
    "answer": "Src drive 80 dst drive 81 Src fill 0xAA dst fill 0xBB"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'équipe pour calculer le hachage disque ?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte lance l'outil pour cet objectif?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKHASH.EXE DKH-01 Beta3 81 /before  /comment OneWordComment"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés dans la commande `diskhash`?",
    "answer": "/before /comment OneWordComment"
  },
  {
    "question": "Que signifie '/before' comme argument ?",
    "answer": "Calculer le hachage du disque avant toute analyse."
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier exécutable 'diskhash'?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKHASH.EXE"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur est utilisé dans cette configuration test ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quel outil modifie des octets spécifiques sur un disque dur ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la lecture spécifique d'un secteur ?",
    "answer": "/read 100/0/1"
  },
  {
    "question": "Que fait l'option '/after' dans DiskHash?",
    "answer": "Recomputes the SHA1 hash after modifying a byte."
  },
  {
    "question": "Comment nomme Diskhash son fichier journal ?",
    "answer": "HASHBLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont stockées les valeurs de hachage calculées par Diskhash ?",
    "answer": "A string of 40 hex digits (20 bytes)"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de calculer le hachage du disque cible ?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quelle version de DiskHash a été utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux des analyses ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskhash\\Dhs-02\\"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant la configuration matérielle du disque ont été récupérées ?",
    "answer": "BIOS: Legacy Interrupt 13 bios   0825/063/63 (max cyl/hd values)  Interrupt 13 ext  00826/064/63 (number of cyl/hd)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour modifier la valeur dans le secteur?",
    "answer": "Update sector, old value 0xBB, new value 0xFF"
  },
  {
    "question": "À quelle heure la modification du secteur a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Mon Jun 16 13:39:15 2"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été rapportés au total via l’interruption 13 ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Quel numéro de série identifiait le disque dur ?",
    "answer": "111615915652"
  },
  {
    "question": "En quel format étaient stockés les résultats des opérations de hachage ?",
    "answer": "HASHALOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyseur dans cette documentation ?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quand la deuxième exécution de DiskHash a-t-elle eu lieu ?",
    "answer": "Mon Jun 16 16:14:23 2"
  },
  {
    "question": "Quelle était la durée totale de l'exécution initiale de DiskHash ?",
    "answer": "1:4:47"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les fichiers journaux des résultats de DiskHash ?",
    "answer": "Le fichier HASHALOG.TXT."
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le modèle physique du disque dur utilisé dans ces tests ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la génération des hashes ?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil Diskhash a été utilisée?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés lors de l'exécution de Diskhash ?",
    "answer": "/after TEST DHS-03 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été rapportés par la commande identify device ?",
    "answer": "3335472"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle du disque dur?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quand la première exécution de Diskhash a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Mon Jun 16 16:14:23 2003"
  },
  {
    "question": "Quel outil modifie la dernière octet du disque ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour modifier l'octet ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKCHG.EXE DHS-04 Beta3 81 /write 827/15/63 511 ba /new_log"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier log généré par `diskchg`?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskhash\\\\Dhs-04\\\\"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que `/after` dans la commande DiskHash ?",
    "answer": "Compute the hash of the modified disk."
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était utilisé?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelle interface IDE utilise cet ordinateur?",
    "answer": "Interrupt 13 bios   0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Diskhash était utilisée?",
    "answer": "DHS-04 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres utilisés lors de la commande Diskhash?",
    "answer": "/after  /new_log TEST DHS-04 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que le commentaire ajouté au fichier LOG ?",
    "answer": "Hash after modifying the last byte of the disk."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été analysés ?",
    "answer": "3335472"
  },
  {
    "question": "Quel était le résultat final du calcul du hachage?",
    "answer": "DF3F853CD78C092946A77ABD341230D004D0B55E"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyste pour comparer deux hachages?",
    "answer": "Linux tool sha1sum"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options utilisées dans la commande DiskHash ?",
    "answer": "/before /new_log"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows était utilisée lors des tests?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier log généré par DiskHash ?",
    "answer": "Not specified in provided text."
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur est utilisé dans cette analyse?",
    "answer": "IDE Hard disk drive"
  },
  {
    "question": "Quels identifiants spécifiques ont été utilisés pour identifier le disque cible ?",
    "answer": "DHS-05 HecRamsey 81"
  },
  {
    "question": "Quel outil produit le fichier LOG `HASHBLOG.TXT`?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quelle commande utilise l'outil Diskhash ?",
    "answer": "Z:\\SS\\DISKHASH.EXE DHS-05 HecRamsey 81"
  },
  {
    "question": "Qu'indique la ligne 'Computing the SHA1 sum...' ?",
    "answer": "Le programme calcule la somme SHA1."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont rapportés par Interrupt 13 ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur est utilisé?",
    "answer": "Model (WDC WD200EB-00CSF0)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de calculer l'empreinte digitale SHA1 du disque dur?",
    "answer": "\"sha1sum\"</span>"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés dans la ligne de commande \"diskhash\" ?",
    "answer": "/before /new_log"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux de cette analyse ?",
    "answer": "Test-archive\\Diskhash\\Dhs-06\\"
  },
  {
    "question": "Que signifie l'argument '/before' lors de l'utilisation de 'diskhash'",
    "answer": "Calculer l'empreinte digitale initiale."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour calculer l'empreinte numérique ?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Quelles options ont été utilisées lors de la commande Diskhash?",
    "answer": "/before /new_log"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs rapportée par Interrupt 13 ?",
    "answer": "35885448"
  },
  {
    "question": "Quand la procédure `diskhash` s’est-elle terminée ?",
    "answer": "Thu Jun 19 18:10:57 o"
  },
  {
    "question": "Combien de temps dure l'exécution complète de diskhash ?",
    "answer": "5:9:58"
  },
  {
    "question": "Quels types de disques sont pris en charge par `diskhash`?",
    "answer": "Non-IDE disks"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'utilisateur pour calculer la hache des disques?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de comparer deux hasher ?",
    "answer": "Compare the two hashes."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations contenues dans HASHBLOG.TXT ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKHASH.EXE DHS-07 Beta3 81 /before /new_log TEST DHS-07 HOST Beta3 Comment: Hash IDE disk, legacy BIOS, follow with sha1sum. Hash Drive 0x81, BIOS: Legacy Interrupt 13 bios 0825/063/63 (max cyl/hd values) Interrupt 13 ext 00826/064/63 (number of cyl/hd)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande linux calcule la somme SHA1?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier log Diskhash ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskhash\\\\Dhs-07\\\\"
  },
  {
    "question": "Que signifie '/before 'dans la ligne de commande de DISKhash?",
    "answer": "/before"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que QUANTUM SIROCCO1700A ?",
    "answer": "Model (QUANTUM SIROCCO1700A)serial #(111615915652)"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la procédure testée ?",
    "answer": "To verify if DiskHash generates accurate disk hashes."
  },
  {
    "question": "Quelle commande devait être exécutée dans le cadre de cette analyse?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKHASH.EXE DHS-08 Beta3 81 /before     151 /new_log /?"
  },
  {
    "question": "Le disque dur utilisé lors des tests appartenait à quel modèle ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient signalés au niveau du BIOS ?",
    "answer": "3330432"
  },
  {
    "question": "Que devrait produire `diskhash` selon ses résultats attendus ?",
    "answer": "HASHBLOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quel outil simule l'erreur d'écriture ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la commande DISKHASH.EXE ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKHASH.EXE"
  },
  {
    "question": "Quand était compilé DISKHASH.EXE ?",
    "answer": "compiled at 12:46:10 on Oct 11 2o"
  },
  {
    "question": "Quelle information contient 'hashaolog.txt'",
    "answer": "The result after testing."
  },
  {
    "question": "Que fait '/new_log' dans DiskHash",
    "answer": "Start a new log file"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que BADX13 teste spécifiquement ?",
    "answer": "how badx13 behaves for IDE disks on a computer with extended BIOS"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour écrire la zone secteur ?",
    "answer": "RUN diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande complète utilisée dans DiskChg?",
    "answer": "'Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE BDX-01 HecRamsey 81 /new_log /write 0 0 77'"
  },
  {
    "question": "Dans quel dossier se trouvent les fichiers journaux ?",
    "answer": "Test-archive\\Badx13\\Bdx-01\\"
  },
  {
    "question": "Quel outil simule des erreurs de lecture ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les données de test ?",
    "answer": "Test-archive\\Badx13\\Bdx-02\\"
  },
  {
    "question": "Quelle commande lit le secteur spécifié ?",
    "answer": "/read 39102335 0 32"
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle l’outil utilisé pour zéroiser un secteur ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que BADX13 fait ?",
    "answer": "It simulates a read error."
  },
  {
    "question": "Lequel disque physique était ciblé ?",
    "answer": "DOS Drive 81"
  },
  {
    "question": "Quel outil a généré BADX13.LOG ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Quand était la dernière compilation de badx13 ?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:21"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur renvoie badx13 ?",
    "answer": "error code 32"
  },
  {
    "question": "À quel secteur se produit cette erreur ?",
    "answer": "LBA sector 39,102,335"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que cmd fait dans CG81RLOG.TXT ?",
    "answer": "/read:  cmd: Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE BDX-02 HecRamsey 81"
  },
  {
    "question": "Le disque cible est noté comment ?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quel était la commande exacte lancée ?",
    "answer": "'Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKCHG.EXE BDX-02 HecRamsey 81  /new_log /zero 39102335 TEST BDX-"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur spécifique essayait-on de simuler?",
    "answer": "Read errors"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs C/H/S rapportées ?",
    "answer": "38791/15/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au total ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quel outil simule l'erreur de lecture sur le premier secteur ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la simulation des erreurs ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Quand s'est déroulé le test SIG ?",
    "answer": "Tue Jul 01 at 08:50:57 2"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "(WDC WD200EB-00CSF0)"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les archives de log files ?",
    "answer": "Test-archive\\Badx13\\Bdx-03\\"
  },
  {
    "question": "Quelle version de badx13 a été utilisée ?",
    "answer": "Version 3.1"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour lire des secteurs ?",
    "answer": "DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle était la cible lors de la lecture de secteur 0?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés dans la commande '/read'?",
    "answer": "0 0 32"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée pour identifier le nombre maximal de secteurs adressables par l'utilisateur ?",
    "answer": "ATA identify device command 39102336"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminé le premier exécution de DiskChg?",
    "answer": "Tue Jul 01 08:53:20 2"
  },
  {
    "question": "Quel logiciel a été utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "A quelle heure DISKCHG.EXE a-t-il été compilé ?",
    "answer": "Oct 11 2001"
  },
  {
    "question": "Que signale 'Carry flag set on disk I/O op'",
    "answer": "ERROR: Carry flag set on disk I/O op"
  },
  {
    "question": "Quel disque physique était utilisé dans l'essai ?",
    "answer": "DOS Drive 82"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur simule BadX13 ?",
    "answer": "Write error on the first sector"
  },
  {
    "question": "Quand s'est déroulé cet essai ?",
    "answer": "Tue Jul 01 09:03:32 2"
  },
  {
    "question": "Que fait DiskChg selon ses résultats attendus ?",
    "answer": "It monitors the specified sector for read commands and returns the specified error code."
  },
  {
    "question": "Comment se nomme la machine utilisée pour l'expérience ?",
    "answer": "HecRamsey"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'BIOS: Extensions Present' ?",
    "answer": "The computer has an extended BIOS"
  },
  {
    "question": "Quel outil simule une erreur d'écriture au premier secteur ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "A quelle adresse se trouve la log file BADX13?",
    "answer": "Test-archive\\\\Badx13\\\\Bdx-04\\\\"
  },
  {
    "question": "Quelle commande lit/écrit des secteurs spécifiques ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "En quel format sont stockées les informations relatives aux erreurs détectées lors du test disque ?",
    "answer": "cg82wlog.txt"
  },
  {
    "question": "Que montre 'return error code 33'?",
    "answer": "An issue writing data."
  },
  {
    "question": "Quelles valeurs C/H/S maximum indique le BIOS ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Quelle commande était exécutée lorsque la modification échouait?",
    "answer": "/write 1 26 77"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de l'exécution de 'Z:\\SS\\DISKCHG.EXE'?",
    "answer": "BDX-04 HecRamsey 82"
  },
  {
    "question": "Quand s'est déroulée la première exécution de BADX13 ?",
    "answer": "Tue Jul 01 09:05:46 à"
  },
  {
    "question": "Quel outil simule l'erreur de lecture ?",
    "answer": "badx13"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la modification des secteurs?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Sur quel disque était exécuté le test ?",
    "answer": "DOS Drive 82 Physical Label 10"
  },
  {
    "question": "A quelle adresse logique se trouve le secteur affecté ?",
    "answer": "LBA sector 35,885,447"
  },
  {
    "question": "Que fait 'run diskchg to zero that sector'",
    "answer": "Zeroes out sector 35,885,447"
  },
  {
    "question": "Quand s'est produit le test SIG ?",
    "answer": "Tue Jul 01 09:16:02 2"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque a été testé ?",
    "answer": "Non-IDE"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs C/H/S maximales reportées par le BIOS?",
    "answer": "2233/195/18"
  },
  {
    "question": "Où sont stockés les journaux BADX13?",
    "answer": "Test-archive\\Badx13\\Bdx-06\\"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la modification physique de secteurs disque ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l’outil `Diskchg` censé faire ?",
    "answer": "zero the specified sector"
  },
  {
    "question": "Sur quel type de périphérique était effectué le test ?",
    "answer": "SCSI drive"
  },
  {
    "question": "Quel événement déclenche Badx13 ?",
    "answer": "BIOS interrupt 13h (disk service)"
  },
  {
    "question": "Quel outil a généré CG80RLOG.TXT ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle était la commande utilisée pour lire le secteur 0 ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKCHG.EXE BDX-06 HecRamsey 82 \\\\/read 0 0 32"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s'est terminé l'exécution du programme ?",
    "answer": "Tue Jul 01 09:25:10 2o"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au maximum via Interrupt 13 ?",
    "answer": "35885448"
  },
  {
    "question": "Qu’indique « Read sector 0 marked as read-defective. » ?",
    "answer": "Le disque avait marqué le secteur 0 comme défectueux."
  },
  {
    "question": "Quel type de disque n'était pas IDE ?",
    "answer": "Non-IDE"
  },
  {
    "question": "What is the name of the host machine mentioned in this log file?",
    "answer": "HecRamsey"
  },
  {
    "question": "When was badx13 compiled?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:21"
  },
  {
    "question": "Which version of badx13 is used here?",
    "answer": "Version 3.1"
  },
  {
    "question": "From which logical device did the data originate?",
    "answer": "drive 82"
  },
  {
    "question": "At what physical location within that drive does the issue occur?",
    "answer": "LBA sector 0"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur renvoyait DISKCHG ?",
    "answer": "status code 32"
  },
  {
    "question": "Combien de temps a duré l'exécution complète ?",
    "answer": "0:0:11"
  },
  {
    "question": "Quand Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE a-t-il été compilé ?",
    "answer": "compiled at 12:45:13 on Oct 11 2001"
  },
  {
    "question": "Comment décrit READ1.TXT le résultat final ?",
    "answer": "Normal exit"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse l'activité des secteurs IDE ?",
    "answer": "DISKCHG.EXE"
  },
  {
    "question": "Quelle date la version 3.1 de BADX13 a été créée ?",
    "answer": "10/11/01 at 12:41:45"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations contenues dans BADX13.LOG?",
    "answer": "Monitor BIOS interrupt 13h (disk service)"
  },
  {
    "question": "Dans quel dossier se trouvent les logs?",
    "answer": "Test-archive\\\\Badx13\\\\Bdx-07\\\\"
  },
  {
    "question": "Que fait 'run diskchg to read/write the sectors'",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE BDX-07 HecRamsey 81 /new_log /read 0 0 32 Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE BDX-07 HecRamsey 81 /new_log /write 1 26 77 Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE BDX-07 HecRamsey 81 /write 2 26"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif exact de la commande 'Z:\\\\SS\\\\DISKCHG.EXE'?",
    "answer": "Read sector 0"
  },
  {
    "question": "Quelle erreur a été renvoyée lors des commandes X13 n° 42 et n° 43 ?",
    "answer": "Error code 32 and Error code 33 respectively."
  },
  {
    "question": "À quelle heure précise s'est produite la dernière tentative réussie ?",
    "answer": "07/01/03 at 09:31:39"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés dans la ligne de commande `DISKCHG` ?",
    "answer": "/new_log /read 0 0 32"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs maximales reportees par INT 13 concernant le nombre de cylindres, de têtes et de secteurs?",
    "answer": "bios - max cyl/hd values were 1022/254/63 ext - 16383/016/63"
  },
  {
    "question": "Quelle était la cible de cette opération?",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les valeurs C/H/S maximales selon le BIOS ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au maximum par commande identify ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quand s’est terminée la première exécution ?",
    "answer": "Tue Jul 01 09:32:26 2"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour simuler la lecture?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\BADX13 82 42 32 35885448 >A:\\\\BADX13.LOG"
  },
  {
    "question": "Dans quel dossier se trouvent les journaux des tests ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Badx13\\\\Bdx-08\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la test Case Bdx-09?",
    "answer": "Test how badx13 behaves on a computer with legacy BIOS."
  },
  {
    "question": "Quand BADX13 a été compilé?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:21"
  },
  {
    "question": "Quelle commande simule une erreur de lecture dans le dernier secteur ?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\BADX13 80 42 32 12594959 > A:\\\\BADX13.LOG"
  },
  {
    "question": "Quel disque physique a été ciblé pendant cette analyse ?",
    "answer": "DOS Drive 80 Physical Label 61"
  },
  {
    "question": "A quelle adresse logique s'est produite l'erreur lors de la simulation ?",
    "answer": "LBA sector 35,885,448"
  },
  {
    "question": "Que fait BADX13 selon son description?",
    "answer": "Monitor BIOS interrupt"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour lire le secteur ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle version de DiskChg a été utilisée?",
    "answer": "bdx-09 Beta3"
  },
  {
    "question": "A quelle adresse logique se trouve la donnée lue ?",
    "answer": "LBA sector 12,594,959"
  },
  {
    "question": "Que montre le log BADX13.LOG ?",
    "answer": "Monitor BIOS interrupt 13h (disk service)"
  },
  {
    "question": "Quand a été compilé badx13?",
    "answer": "10/11/01 at 12:43:21"
  },
  {
    "question": "Quel était le résultat de la commande X13 ?",
    "answer": "Return error code 32"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque était utilisé comme média ?",
    "answer": "SCSI"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permettait la modification des données?",
    "answer": "corrupt"
  },
  {
    "question": "Que devait faire Badx13 selon l'objectif attendu ?",
    "answer": "It either should detect a legacy BIOS and reject the request, or install itself as a TSR, monitor read commands for the last sector of the disk, and return the specified error code."
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation testait SIG ?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur physique était utilisé dans le test ?",
    "answer": "(WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quel outil modifie l'image disque ?",
    "answer": "corrupt"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la commande 'cmp'?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Quelle modification fait 'corrupt' dans l'exemple ?",
    "answer": "change byte 15000000 of file C:\\\\A1.IMG from 0x73 to 0x78"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier contenant le résultat de comparaison entre deux images ?",
    "answer": "images/diff-a1.txt"
  },
  {
    "question": "Que contient le fichier log Corlog.txt ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\CORRUPT.EXE COR-01 HecRamsey   C:\\\\A1.IMG 15000000 78 /comment AlterAByte TEST COR-01 HOST HecRamsey"
  },
  {
    "question": "Dans quel système d'exploitation est exécuté le script `cmp` ?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet de comparer deux fichiers ?",
    "answer": "cmp"
  },
  {
    "question": "Quel fichier contient la sortie de la commande cmp?",
    "answer": "diff-a1.txt"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les instructions nécessaires pour exécuter l'outil 'corrupt'?",
    "answer": "boot from fs-tst diskette create a primary fat32 partition on the media disk run corrupt to alter a byte of the image file"
  },
  {
    "question": "Dans quelle situation devrait-on utiliser l’option '/comment' lors de l'exécution de corrompu ?",
    "answer": "use a computer with extended bios use a scsi disk use the /comment switch with a multi-word comment"
  },
  {
    "question": "Quel type de partitions utilise cet exemple ?",
    "answer": "fat32"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la comparaison des fichiers ?",
    "answer": "cmp"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'output du `cmp`?",
    "answer": "images/diff-a2.txt"
  },
  {
    "question": "Quelle commande est utilisée pour monter une partition ?",
    "answer": "mount /dev/sda1 images"
  },
  {
    "question": "Dans quel répertoire sont montés les fichiers ?",
    "answer": "images"
  },
  {
    "question": "Que contient Corlog.txt?",
    "answer": "The cmd line used was Z:\\\\SS\\\\CORRUPT.EXE COR-02 HecRamsey C:\\\\A2.IMG"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque utilise l'image ?",
    "answer": "SCSI"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le programme utilisé pour corrompre des données ?",
    "answer": "corrupt"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation lance-t-on l'exécution de 'corrupt' ?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Que fait `copyofa3.img`?",
    "answer": "Serve comme fichier d'image."
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la comparaison des deux images ?",
    "answer": "cmp"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'image originale ?",
    "answer": "C:\\A3.IMG"
  },
  {
    "question": "Quelle commande sert à comparer les deux fichiers ?",
    "answer": "cmp -l images/a3.img images/copyofa3.img > images/diff-a3.txt"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont affichés les octets différents dans la sortie de 'cmp' ?",
    "answer": "Octal."
  },
  {
    "question": "À quelle heure commence l'exécution de `start` ?",
    "answer": "Fri Jun 20 13:04:58 2o"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur était utilisé comme cible dans cette analyse ?",
    "answer": "DOS Drive 82 Physical Label 10"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour exécuter l'outil 'corrupt' ?",
    "answer": "Z:\\SS\\CORRUPT.EXE COR-04 HecRamsey C:\\A3.IMG  1560000000 78 /new_log > A:\\COR-03.LOG"
  },
  {
    "question": "Quand 'corrupt' a-t-il été compilé ?",
    "answer": "compiled at 12:44:57 on Oct 11  2o"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces éléments n'est pas mentionné comme étape nécessaire pour reproduire la corruption ?",
    "answer": "Use an invalid byte offset (outside the image file)"
  },
  {
    "question": "Où se trouvait l'image cible ?",
    "answer": "DOS Drive 82 Physical Label 10"
  },
  {
    "question": "Quelle commande spécifique a été utilisée pour modifier l'image ?",
    "answer": "173 Z:\\SS\\CORRUPT.EXE COR-05 HecRamsey C:\\A3.IMG 1000000000 78 /new_log /?>"
  },
  {
    "question": "Quel disque était configuré ?",
    "answer": "Disk: 80:61"
  },
  {
    "question": "Quand la configuration du disque a-t-elle eu lieu ?",
    "answer": "Fri Jun 20 09:09:59 2003"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants n’est pas enregistré dans SETUP.TXT ?",
    "answer": "Operating System Loaded"
  },
  {
    "question": "Quelle option particulière a été utilisée lors de l'exécution de `logsetup` ?",
    "answer": "Options \"Diskwiped entire disk\""
  },
  {
    "question": "Qui a exécuté cette commande ?",
    "answer": "SIG"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of running `logcase`?",
    "answer": "To log information about a test case"
  },
  {
    "question": "Which command was used to execute `logcase` in Case Lgc-01?",
    "answer": "Z:\\\\SS\\\\LOGCASE.EXE LGC-01 Beta3 SIG none 80:61 none"
  },
  {
    "question": "Where are the Log Files located for Case Lgc-01?",
    "answer": "Test-archive\\\\Logcase\\\\Lgc-01\\\\"
  },
  {
    "question": "According to the expected results, what should be created when `logcase` runs?",
    "answer": "a new log file CASE.TXT"
  },
  {
    "question": "In which format does `sechash` calculate hashes?",
    "answer": "SHA1"
  },
  {
    "question": "What type of hardware component did the tester use during the `sechash` execution?",
    "answer": "extended BIOS"
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé pour calculer l'empreinte digitale SHA1 des secteurs?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le système de fichiers créé sur le média ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les données copiées depuis le disque dur ?",
    "answer": "sur le répertoire \"media\""
  },
  {
    "question": "Que fait la ligne de commande ' mkdir media'",
    "answer": "Crée un dossier nommé \"media\"."
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la création d'un fichier SHA-1 ?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Quelle commande utilise l'outil `sechash` ?",
    "answer": "SHS-01"
  },
  {
    "question": "Que signifie `/before` dans la ligne de commande de `sechash`?",
    "answer": "The before argument specifies that you want to calculate hashes for all files on the drive."
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier contenant les résultats de `sechash`?",
    "answer": "Test-archive\\\\Sechash\\\\Shs-01 \\\\"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de la première exécution de `sechash`?",
    "answer": "cmd: A:\\\\SECHASH.EXE SHS-01 HecRamsey 81 /before  /comment FirstTest /first 0 /last 1000000"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été analysés par `sechash` ?",
    "answer": "1000001"
  },
  {
    "question": "Quels sont les trois disques mentionnés dans l'exécution ?",
    "answer": "DOS Drive 80 , Source: DOS Drive 81, Media: DOS Drive 82"
  },
  {
    "question": "Quelle commande calcule le hachage SHA1 ?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'sha1sum'?",
    "answer": "computes the SHA1 hash"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on commenter le résultat de `sechash` ?",
    "answer": "Use the /comment switch."
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation principal installé sur l'ordinateur est-il décrit ici ?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de calculer l'empreinte numérique des secteurs?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier contenant les résultats de calcul d'empreintes numériques effectué par sechash ?",
    "answer": "'Test-archive\\\\Sechash\\\\Shs-02\\\\HASHBSEC.TXT'"
  },
  {
    "question": "Quel format de partition utilise le support média dans cette analyse?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal du script ?",
    "answer": "Append log, hash last sectors"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour calculer la somme des hachages ?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier contenant les résultats ?",
    "answer": "HASH2.LOG"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été inclus dans le calcul du hachage ?",
    "answer": "1000001"
  },
  {
    "question": "À quelle heure s’est terminée l’exécution du programme ?",
    "answer": "Fri Jun 20 14:42:22 2"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur est utilisé comme source dans cette analyse ?",
    "answer": "DOS Drive 81"
  },
  {
    "question": "Quelle commande est exécutée pour calculer l'empreinte numérique SHA1 ?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de la commande `sechash` ?",
    "answer": "/new_log /before /first 39102335"
  },
  {
    "question": "À quelle adresse se trouve le dernier secteur du disque ?",
    "answer": "39102335"
  },
  {
    "question": "Que contient la disquette FS-TST ?",
    "answer": "FAT32 partition"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques n’est pas mentionné comme étant pertinent pour cette analyse ?",
    "answer": "SCSI Disk"
  },
  {
    "question": "What filesystem type does `/dev/sda1` use?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Which tool was used to generate the hash stored in `C:\\\\hash3.log`?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "How many bytes are read per block during the data acquisition process with `dd`?",
    "answer": "512"
  },
  {
    "question": "In which directory should you mount the contents of `/dev/sda1`?",
    "answer": "media"
  },
  {
    "question": "According to the Sechash output, what interrupt handler is being utilized by this system?",
    "answer": "Interrupt 13"
  },
  {
    "question": "Quelle commande calcule l'hash SHA1 ?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Quel fichier enregistre la sortie des calculs de Sechas?",
    "answer": "HASHBSEC.TXT"
  },
  {
    "question": "Pourquoi sechst échoue-t-il dans cet exemple ?",
    "answer": "Il incorrectement calcule le nombre total de secteurs à traiter."
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte s’est produite cette erreur ?",
    "answer": "lorsque sechash tente de calculer le pourcentage de secteurs traités"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de calculer l'empreinte SHA1 des secteurs initiaux?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Quelle taille minimale d'unité de lecture utilise 'dd'",
    "answer": "ibs=512"
  },
  {
    "question": "Où sera stockée l'image créée lors de l'étape précédente ?",
    "answer": "sur le média disk"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire juste avant d'exécuter `dd` ?",
    "answer": "monter la partition fat32 du média disk"
  },
  {
    "question": "Quel type de système de fichiers devrait contenir la disquette utilisée comme support de démarrage ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Which tool did you use to calculate the SHA1 hash?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "How many sectors should 'sechash' target specifically?",
    "answer": "only the first two disk sectors."
  },
  {
    "question": "'sechash' appears to have encountered an issue during its operation. What happened?",
    "answer": "The program tried to compute the hash of the entire disk instead of just the first sector. It terminated without producing a useful log or standard output."
  },
  {
    "question": "Quel disque contient la partition FAT32?",
    "answer": "DOS Drive 82"
  },
  {
    "question": "Le type de fichier utilisé dans cette analyse",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule l'empreinte numérique des deux premiers secteurs?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la commande `shasum` dans cet exemple ?",
    "answer": "Dans le script Linux utilisé pour calculer l’empreinte digitale."
  },
  {
    "question": "Quelle information précise indique que cette analyse utilise un disque dur IDE ?",
    "answer": "Interrupt 13 bios   1022/254/63 (max cyl/hd values)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés lors de l'exécution de `sechash`?",
    "answer": "/new_log /before /last 1"
  },
  {
    "question": "Combien de temps dure l'opération de calcul de hachage ?",
    "answer": "0:0:30"
  },
  {
    "question": "Quelles informations détaillées concernant le disque dur sont rapportées par `sechash`?",
    "answer": "Modèle (WDC WD200EB-00CSF0), numéro série (WD-WMAAV2431177), nombre maximal de secteurs adressables utilisateur signalé par la commande identify device ATA"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyste dans cette analyse ?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Quelle commande calcule également la valeur Hash identique produite par Sehash?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments utilisés lors de l'exécution de 'sechash'",
    "answer": "/new_log and /before"
  },
  {
    "question": "Dans quel format était divisé le disque dur utilisé comme source ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques mentionnés n'est pas spécifié comme étant connecté au système ?",
    "answer": "SCSI."
  },
  {
    "question": "Que fait `Sehcas`?",
    "answer": "Compute the SHA1 hash of a group of sectors"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de calculer l'empreinte numérique SHA1 d'un secteur spécifique?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille des blocs lus lors de la création de l'image 'file6.img'",
    "answer": "ibs=512"
  },
  {
    "question": "Sous quel système d'exploitation faut-il relancer l'ordinateur pour comparer les empreintes numériques?",
    "answer": "DOS"
  },
  {
    "question": "En quelle année la test a été effectué ?",
    "answer": "2003"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions sont mentionnés dans le document ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'utilisateur dans cet exemple ?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte lance l'outil ?",
    "answer": "A:\\\\BATCH\\\\SECHASH.EXE SHS-07 HecRamsey 81 /new_log /before /first 38000000 /last"
  },
  {
    "question": "Dans quel fichier précis trouve-t-on les résultats de la hachage ?",
    "answer": "HASHBSEC.TXT"
  },
  {
    "question": "Lequel des arguments utilisés spécifie que le résultat devrait être écrit dans un nouveau journal ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'Invalid range.' dans le rapport ?",
    "answer": "L’adresse fournie n'est pas valide."
  },
  {
    "question": "Quel disque était utilisé comme source dans l'exécution de `sechash` ?",
    "answer": "DOS Drive 81"
  },
  {
    "question": "Quand `sechash` a-t-il été compilé ?",
    "answer": "20:40:20 on Mar 3 2"
  },
  {
    "question": "Quelle commande exacte a été exécutée ?",
    "answer": "A:\\\\BATCH\\\\SECHASH.EXE SHS-07 HecRamsey 81  /new_log /before /first 10000 /last 200"
  },
  {
    "question": "Comment démarrer la génération d'un nouveau fichier journal ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Que signifie le paramètre `/log` ?",
    "answer": "Nommez le fichier journal."
  },
  {
    "question": "Quelle commande calcule l'empreinte digitale SHA1 d'un fichier?",
    "answer": "sha1sum -b"
  },
  {
    "question": "Quel type de média utilise l’outil `sechash` ?",
    "answer": "disquette"
  },
  {
    "question": "Dans quel répertoire se trouvent les journaux générées par `sechash` ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Sechash\\\\Shs-09\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la première commande SECHASH ?",
    "answer": "Hash first 2 sectors"
  },
  {
    "question": "Quelle version de SECHASH a été utilisée dans ces exemples ?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Où se trouvait le fichier exécutable SECHASH ?",
    "answer": "A:\\\\BATCH\\\\SECHASH.EXE"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les arguments utilisés lors de la deuxième exécution de SECHASH ?",
    "answer": "/log SHS-09A.LOG /last 1 TEST SHS-09 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelle information spécifique concernant le disque dur a été rapportée par la commande 'Identify Device'?",
    "answer": "Model (QUANTUM SIROCCO1700A), serial #(111615915652)"
  },
  {
    "question": "Quelle date la commande `sechash` a-t-elle été exécutée ?",
    "answer": "Tue Jul 01 10:42:59 2o"
  },
  {
    "question": "Quels sont les paramètres utilisés dans l'exécution de `sechash` ?",
    "answer": "- A new log was created (/new_log). After hashing is logged (/after)."
  },
  {
    "question": "Quelle commande calcule l'empreinte numérique SHA1 ?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier 'hash10.log'?",
    "answer": "'floppy/'directory"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le modèle du disque dur source?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Lequel des deux systèmes d'exploitation n'est pas mentionné dans cette procédure ?",
    "answer": "Windows"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande '/after' lors de l'utilisation de `sechash` ?",
    "answer": "Hasher tout le disque."
  },
  {
    "question": "Quel outil produit HASHASEC.LOG ?",
    "answer": "sechash"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Sechash est utilisée dans cet exemple?",
    "answer": "SHS-10 Beta3"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options utilisées lors de l'exécution de `sechash` ?",
    "answer": "/new_log /after TEST"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande `/interrupt 13 bios`?",
    "answer": "Hache des secteurs du disque selon les valeurs max Cyl/HD rapporté par le BIOS."
  },
  {
    "question": "Quels types de disques étaient analysés ici ?",
    "answer": "Legacy & IDE"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle du disque dur utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelle commande utilise l'analyste pour calculer le SHA1 des premiers millions de secteurs du disque dur ?",
    "answer": "A:\\\\SECHASH.EXE SHS-11 HecRamsey 82 /after /new_log /last 999999"
  },
  {
    "question": "Quel type de système d'exploitation était utilisé comme deuxième option?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Quelle commande calcule le hachage SHA1 du fichier d'image ?",
    "answer": "sha1sum"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la log des résultats de `sechash`?",
    "answer": "Test-archive\\\\Sechash\\\\Shs-11\\\\"
  },
  {
    "question": "Que fait la ligne ' cmd: A:\\\\SECHASH.EXE SHS-11 HecRamsey 82 /after /new_log /last 999999'",
    "answer": "Lancement de sechash"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'SCSI source disk', dans le contexte de cette analyse ?",
    "answer": "Le disque source n'est pas IDE."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont analysés lors du calcul du hachage?",
    "answer": "1 000 000"
  },
  {
    "question": "Quel était le temps d'exécution totale de `sechash`?",
    "answer": "0:9:1"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conditions spécifiques requises pour l'utilisation d'adjcmp ?",
    "answer": "- Computer with legacy BIOS\\n - IDE source and destination hard disk drives\\n - Multiple primary partitions on each disk\\n - Automatic assignment of disk chunks\\n - Corresponding chunks with source chunk < destination chunk and also source chunk > destination chunk"
  },
  {
    "question": "Que fait `sechash` lorsqu'on lui fournit un fichier ?",
    "answer": "It computes the hash of the specified group of sectors and logs the computed value."
  },
  {
    "question": "Comment nomme Sehash son fichier de journalisation ?",
    "answer": "HASHASEC.TXT"
  },
  {
    "question": "Quelle information contient le fichier HASHASEC.TXT ?",
    "answer": "the comment, the disk, and the program execution"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte s'est déroulé le test 'Adjcmp' ?",
    "answer": "Case Acp-01"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer des partitions ?",
    "answer": "PartitionMagic"
  },
  {
    "question": "Quelle valeur initialise la cible lors de l'utilisation de DiskWipe?",
    "answer": "0xBB"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de systèmes de fichiers utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "FAT16, Linux Ext2, FAT32, NTFS"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande Z:\\\\SS\\\\SECCOPY.EXE ACP-01 Beta3 80 63 81 63 80262 \\/new_log ?",
    "answer": "Copie la partition FAT16 source vers la partition FAT16 de destination."
  },
  {
    "question": "À quoi sert `adjcmp`?",
    "answer": "Comparer deux disques"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les journaux?",
    "answer": "Location non spécifiée"
  },
  {
    "question": "Quel outil a généré CMPLAG.TXT ?",
    "answer": "adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil ADJCMP a été utilisée?",
    "answer": "Beta3"
  },
  {
    "question": "Quels sont les arguments passés au programme ADJCMP?",
    "answer": "ACP-01 /comment FirstTestCase TEST ACP-01 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que la commande 'Z:\\\\SS\\\\ADJCMP.EXE'?",
    "answer": "The path to the executable file for ADJCMP."
  },
  {
    "question": "Quelles informations concernant le disque dur source sont mentionnées dans le fichier ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA), Serial Number (WD-WM6533500903)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions présents sur cet disque ?",
    "answer": "Fat16, Linux, Fat32, NTFS"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale a été signalée comme utilisable par l’appareil IDE ?",
    "answer": "3335472 secteurs"
  },
  {
    "question": "Quel type de démarrage utilise la configuration BIOS ?",
    "answer": "Legacy"
  },
  {
    "question": "Où se trouve cette information concernant le modèle de disque dur?",
    "answer": "Dans 'IDE disk: Model'"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales des cylindres et des têtes rapportées par bios ?",
    "answer": "0825/063/63"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de classes de blocs mentionnés dans la sortie ?",
    "answer": "\"b/B Boot track, P partition, U unallocated\""
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille des secteurs que l’outil analysait ?",
    "answer": "Il n'est pas spécifié."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les plages zéro remplies ?",
    "answer": "[...] Zero fill range: [...]"
  },
  {
    "question": "Quelle plage source correspond aux données non remplies ?",
    "answer": "Other not filled range: [...]."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés dans la région 2 ?",
    "answer": "Sectors compared:       36288"
  },
  {
    "question": "Dans quelle plage se trouvent les différences observées entre la zone de comparaison 2 ?",
    "answer": "Diffs range:  0-36287"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont comparés dans la région 5?",
    "answer": "96390"
  },
  {
    "question": "Quel type de remplissage utilise l'outil pour les secteurs source qui n'ont pas de correspondance ?",
    "answer": "Src Byte fill (AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs comparés ?",
    "answer": "16128"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs diffèrent entre la source et la destination?",
    "answer": "16128"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse l'image disque ?",
    "answer": "Un outil d'imagerie disque."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les plages non appariées examinées dans cette région ?",
    "answer": "7P     346752--   447551   et  8U    447552--  3335471"
  },
  {
    "question": "Combien de bytes différents y a-t-il entre la source et la destination  ?",
    "answer": "7973837"
  },
  {
    "question": "Quelle est la plage byte où se trouvent les différences trouvées  ?",
    "answer": "0-16127"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les opérations effectuées par Adjcmp?",
    "answer": "creates a new log file CMPALOG.TXT., logs the comment, the source and destination drives, the program execution, logs the boot tracks, partitions and unallocated space of each disk, automatically assigns source disk chunks to destination chunks, compares them, and logs the comparison result and a summary."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été analysé ?",
    "answer": "325899"
  },
  {
    "question": "Quelle était la durée totale de l'opération ?",
    "answer": "0:10:9"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier journal créé ?",
    "answer": "CMPALOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quels disques ont été utilisés dans cet exercice ?",
    "answer": "Source: DOS Drive 80 Physical Label 61   Model (WDC WD64AA) serial # (WD-WM6533500903). Destination: DOS Drive 81 Physical Label D7"
  },
  {
    "question": "Quelles options spécifiques étaient utilisées lors de la commande `adjcmp` ?",
    "answer": "/new_log /layout /comment \"Display layout only\""
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations des journaux générées par `adjcmp` ?",
    "answer": "Test-archive\\Adjcmp\\Acp-02\\"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut révéler le registre 'BIOS'?",
    "answer": "Interrupt 13 bios  0782/254/63 (max cyl/hd values)"
  },
  {
    "question": "Quel disque dur a été identifié ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles des différents types de partitions ?",
    "answer": "fat16 - unknown; Linux - unknown; other - unknown; empty entry - unknown."
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que ‘LBA’?",
    "answer": "Logical Block Addressing"
  },
  {
    "question": "Quel modèle a été identifié comme disque dur ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions présentes sur ce disque ?",
    "answer": "Fat16 Linux Fat32 NTFS"
  },
  {
    "question": "Où se trouve cette information concernant les partitions?",
    "answer": "Destination disk partition table"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de disques utilisés dans cette analyse?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quel système d'exploitation était utilisé lors de l'exécution des tests ?",
    "answer": "legacy BIOS"
  },
  {
    "question": "Que fait le programme 'adjcmp'?",
    "answer": "compare les ‘chunks’ de deux disques"
  },
  {
    "question": "Où est stocké le résultat de l'analyse ?",
    "answer": "CMPALOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Quelle information enregistre le fichier de journal?",
    "answer": "le comment, la source et la destination, l'exécutions du programme ,les pistes de démarrage, les partitions et l'espace non alloué de chaque disque."
  },
  {
    "question": "Dans quel cas précis s'applique cet exemple?",
    "answer": "Acp-03"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur source a été utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Model (WDC WD64AA)"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour tester la priorité entre /layout et /assign ?",
    "answer": "/layout /assign"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux des tests Adjcmp ?",
    "answer": "Test-archive\\Adjcmp\\Acp-03\\"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces arguments n’a pas été utilisé lors de l’exécution de adjcmp ?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "Quel était le numéro de série du disque dur cible ?",
    "answer": "(111615915652)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales cyls/heads/sectors rapportées par l'interruption 13 du bios ?",
    "answer": "0782/254/63"
  },
  {
    "question": "Quel est la taille totale des secteurs pouvant être adressables par l'utilisateur ?",
    "answer": "12594960"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille maximale possible de chaque secteur ?",
    "answer": "63 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel est le type de système de fichiers utilisé pour la première partition ?",
    "answer": "FAT16"
  },
  {
    "question": "Le disque utilise-t-il le mode UEFI ?",
    "answer": "Legacy"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur a été identifié ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions présentes sur le disque ?",
    "answer": "Fat16, Linux, Fat32, NTFS"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la première partition fat16?",
    "answer": "Start LBA   63"
  },
  {
    "question": "Quelle est la longueur de la deuxième partition ?",
    "answer": "36288"
  },
  {
    "question": "Quel est le numéro de série du disque dur?",
    "answer": "111615915652"
  },
  {
    "question": "Quel type d'environnement matériel était utilisé ?",
    "answer": "legacy BIOS."
  },
  {
    "question": "Quels types de disques étaient utilisés comme sources et destinations ?",
    "answer": "IDE hard disk drives"
  },
  {
    "question": "Lequel des arguments suivants n'a pas été mentionné lors de l'exécution de la commande ?",
    "answer": "/pslist"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'adjcmp' selon le document ?",
    "answer": "compare the ‘chunks’ of two disks"
  },
  {
    "question": "Quelles informations sont enregistrées dans le fichier journal CMPALOG.TXT ?",
    "answer": "the comment, the source and destination drives, the program executions"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour l'extraction des données ?",
    "answer": "adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux partitions source mentionnées dans le log ?",
    "answer": "DOS Drive 80 and DOS Drive 81"
  },
  {
    "question": "Quelle commande précise a été exécutée lors de la comparaison des disques ?",
    "answer": "cmd: Z:\\\\SS\\\\ADJCMP.EXE ACP-04 Beta3 80 AA 81 BB \\\\/assign \\\\/new_log TEST ACP-04 HOST Beta3"
  },
  {
    "question": "Quels types de systèmes d'exploitation étaient pris en charge par cet outil ?",
    "answer": "Dos, Linux , NTFS,"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut on déduire concernant la configuration matérielle du système ?",
    "answer": "BIOS: Legacy Interrupt 13 bios"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles des partitions FAT16 et Linux?",
    "answer": "FAT16 = 41.09MB , Linux= 49.35MB"
  },
  {
    "question": "Quelle marque et modèle sont indiqués dans l'information du disque IDE ?",
    "answer": "QUANTUM SIROCCO1700A"
  },
  {
    "question": "Quel type de partitions trouve-t-on sur ce disque ?",
    "answer": "Fat1 Linux Fat32 NTFS"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs utilisateur maximum peut accéder ce disque selon la commande identify ?",
    "answer": "3335472"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles des différents types de partitions?",
    "answer": "47.45MB; 18.58MB; 41.29MB; 8.26MB; 53.67MB; 8.26MB"
  },
  {
    "question": "À quelle adresse logique commence la deuxième partition FAT32 ?",
    "answer": "000129024"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des données non allouées ?",
    "answer": "1410.12BMB"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre la source et la destination ?",
    "answer": "210"
  },
  {
    "question": "Quel est l'état de correspondance entre la région 0 de comparaison ?",
    "answer": "0 Secteurs match:              0"
  },
  {
    "question": "Dans quel format se présentent ces informations ?",
    "answer": "JSON"
  },
  {
    "question": "Quel type de comparaison est effectuée entre la région 1 ?",
    "answer": "src(63,80262,P) dst  (346752,100800,P)"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont comparés dans la région 2 ?",
    "answer": "36288"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'unité utilisée pour 'byte diff'?",
    "answer": "Bytes"
  },
  {
    "question": "Dans quelle plage se trouvent les secteurs non appariés de la région 1 ?",
    "answer": "scanning 20538 unmatched sectors: 427014--447552"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le format utilisé pour représenter des données comme celles présentées ici ?",
    "answer": "JSON"
  },
  {
    "question": "Lequel des deux blocs a plus de secteurs ?",
    "answer": "Source (48195) has 11907 more sectors than destination  (36288)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les secteurs qui diffèrent entre la source et la destination ?",
    "answer": "78399"
  },
  {
    "question": "Combien de bytes différent dans l'ensemble des données comparée?",
    "answer": "38749905"
  },
  {
    "question": "Quel type de comparaison est effectuée ?",
    "answer": "Comparaison des secteurs"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont différents entre la source et la destination ?",
    "answer": "16128"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet l’examen des régions non appariées ?",
    "answer": "Examine:"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions possibles dans Adjcmp ?",
    "answer": "creates a new log file CMPALOG.TXT, prompts the user to enter a comment, logs the comment, the source and destination drives,"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le fichier journal créé par Adjcmp ?",
    "answer": "CMPALOG.TXT"
  },
  {
    "question": "Que fait Adjcmp concernant les secteurs inutilisés ?",
    "answer": "logs the boot tracks, partitions and unallocated space of each disk"
  },
  {
    "question": "Quand s’est terminé l’exécution d’Adjcmp ?",
    "answer": "Thu Jul 10 15:09:55 2003"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la comparaison des 'chunks' de deux disques ?",
    "answer": "adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle commande s'utilise pour copier la partition source vers la partition cible ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\SECCOPY.EXE ACP-05 HecRamsey 81 63 82 63   20482812 \\\\/new_log"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les fichiers journaux liés au test?",
    "answer": "Test-archive\\\\Adjcmp\\\\Acp-05\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la comparaison des partitions ?",
    "answer": "Compare FAT32 partitions > 8GB"
  },
  {
    "question": "Quelles informations sont fournies concernant le disque dur source ?",
    "answer": "Disk Drive 0x81,"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres max cyls/heads/sectors rapporté par le BIOS ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Quelle information identifiait spécifiquement le modèle du disque dur ?",
    "answer": "Model (WDC WD2०０ＢB−３２ＣＦＣＯ)"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse la comparaison des 'chunks' entre deux disques ?",
    "answer": "adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quelles interfaces sont utilisées dans cette configuration ?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle fonctionnalité précise Adjcmp semble avoir un problème selon l'Analyse ?",
    "answer": "Loggng the disk layout,"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer des partitions?",
    "answer": "adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille minimale requise des partitions logicielles ?",
    "answer": "> 8GB"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les données relatives aux tests ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Adjcmp\\\\Acp-06\\\\"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était présent dans l'environnement Source?",
    "answer": "(WDC WD200BB-32CFC0)"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques durs mentionnés avait 'Extensions Present'",
    "answer": "Drive 0x81"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande `/new_log`?",
    "answer": "Utilise automatique assignation de morceaux de disque"
  },
  {
    "question": "Quel est la taille totale des secteurs adressables par l'utilisateur rapportée ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la source du tableau de partitions disque ?",
    "answer": "disk partition table"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'LBA' signifie dans ce contexte ?",
    "answer": "Logical Block Addressing"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur est détecté ?",
    "answer": "Western Digital"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs reportees par l'interruption 13?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations contenues dans la ligne 'IDATA identify device command'?",
    "answer": "Max number of user addressable sectors reported by ATA"
  },
  {
    "question": "Combien de partitions primaires y a-t-il sur ce disque?",
    "answer": "Un partiton primaire."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les classes de code Chunk ?",
    "answer": "Boot track, partition, unallocated"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse ces régions comparées?",
    "answer": "Volatility"
  },
  {
    "question": "Quelle taille occupe la région source numéro 0?",
    "answer": "16065 secteurs"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'src base 0'?",
    "answer": "La position initiale des données dans la région source."
  },
  {
    "question": "Qu'indique `Secteurs differ: 0`?",
    "answer": "Aucun secteur entre les deux zones n'est différent."
  },
  {
    "question": "Quelle commande crée le fichier journal CMPALOG.TXT ?",
    "answer": "Adjcmp"
  },
  {
    "question": "Quel type de différence existe entre les régions sources et destinations des partitions ?",
    "answer": "Zero"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé dans l'exemple?",
    "answer": "IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été exécutée pour lancer Disk Wipe ?",
    "answer": "Z:\\\\\\\\SS\\\\\\\\DISKWIPE.EXE DKW-01 beta3 80 00 /src /comment TestNumber01"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations relatives aux résultats des tests ?",
    "answer": "Test-archive\\\\Diskwipe\\\\Dkw-01\\\\"
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation testé utilisait quel mode de démarrage ?",
    "answer": "Legacy BIOS"
  },
  {
    "question": "Quels paramètres précis ont été utilisés lors du test Disk Wipe ?",
    "answer": "/src /comment TestNumber01"
  },
  {
    "question": "Dans quelle partition le programme se trouve t il ?",
    "answer": "DOS Drive 80"
  },
  {
    "question": "Quelle date la dernière exécution de DiskWipe s'est terminée ?",
    "answer": "Tue May 20 13:16:39 2"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été supprimés lors de l’exécution de DiskWipe ?",
    "answer": "sectors wiped with 0"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales Cylindre / tête / secteur rapportées dans les journaux ?",
    "answer": "maximum C/H/S     values."
  },
  {
    "question": "Quel type de système d'exploitation utilise cet outil ?",
    "answer": "legacy BIOS"
  },
  {
    "question": "Combien de temps dure l'opération complète de suppression des données ?",
    "answer": "elapsed time 0:14:40"
  },
  {
    "question": "What type of storage device was tested?",
    "answer": "IDE hard drive"
  },
  {
    "question": "Which command line tool was used for data wiping?",
    "answer": "DISKWHipe.EXE"
  },
  {
    "question": "What fill value did DiskWipe use during the test?",
    "answer": "0xAA"
  },
  {
    "question": "Why does the original text mention potential issues with older BIOS versions regarding disk size representation?",
    "answer": "Legacy BIOS may not accurately represent the true disk geometry using its 10, 8, and 6 bit reserves."
  },
  {
    "question": "According to the log file highlights, what switch instructs DiskWipe to create a new log file?",
    "answer": "/new_log"
  },
  {
    "question": "How many cylinders were reported by the system for this specific disk?",
    "answer": "783"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales des paramètres Cylinders / Heads / Sectors rapportées par l'interruption 13 ?",
    "answer": "1022/254/63"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été signalés au total par la commande Interrupt 13 ?",
    "answer": "39102336"
  },
  {
    "question": "Quelle était la durée totale de l'opération Disk Wipe ?",
    "answer": "0:11:33"
  },
  {
    "question": "Quand l'exécution de Disk Wipe a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Tue May 27 10:53:23"
  },
  {
    "question": "Quel outil peut être utilisé pour tester la validité des secteurs utilisateur?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Quelle commande renvoie l'information sur la géométrie disque ?",
    "answer": "function 08h"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont accessibles au format CHS ?",
    "answer": "16,434,495 sectores"
  },
  {
    "question": "Lequel des deux modes de lecture donne plus de capacité accessible ?",
    "answer": "fonction 48h"
  },
  {
    "question": "Quelle valeur indique la taille maximale du disque rapportée par la commande ATA Identify Device ?",
    "answer": "39,102,336"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'C/H/S' dans le contexte de cette analyse ?",
    "answer": "Cylinders / Heads / Sectors"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs effacés ?",
    "answer": "35885448"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans cette analyse?",
    "answer": "DISKWRITE.EXE"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de valeurs que DiskWipe enregistre ?",
    "answer": "C/H/S"
  },
  {
    "question": "Quel type d'adresse utilise l'interface SCSI?",
    "answer": "LBA"
  },
  {
    "question": "Quelle commande peut confirmer la validité des secteurs affichés dans le journal ?",
    "answer": "diskchg"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs devrait avoir le disque selon le nombre enregistré ?",
    "answer": "35,885,448"
  },
  {
    "question": "À quelle taille approximative correspond cette quantité de secteurs ?",
    "answer": "17522 MB"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsque vous essayez de lire le deuxième secteur (35885448) ?",
    "answer": "Cela échoue."
  },
  {
    "question": "Qui a préparé ce rapport ?",
    "answer": "The Office of Law Enforcement Standards of the National Institute of Standards and Technology"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de ces tests ?",
    "answer": "To evaluate X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "À qui s'adresse cette documentation ?",
    "answer": "Department of Homeland Security Science and Technology Directorate Cyber Security Division"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver plus d'informations concernant la division Cybersécurité ?",
    "answer": "http://www.dhs.gov/cyber-research"
  },
  {
    "question": "En quelle année ont eu lieu ces tests ?",
    "answer": "2013"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics a été testée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'information concernant  l'environnement d'exécution des tests ?",
    "answer": "Section 4.1"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernent les images restaurées de partitions au format FAT32 et exFAT ?",
    "answer": "Section 3.2"
  },
  {
    "question": "Le document décrit comment acquérir un disque logique. Que n'est pas acquis lors de cette acquisition ?",
    "answer": "Volume slack"
  },
  {
    "question": "Quelle information globale fournit la première partie du rapport ?",
    "answer": "Résultats globaux"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of test drives in this context?",
    "answer": "To analyze and identify potential issues."
  },
  {
    "question": "Which drive serves as the origin for data used to create a test drive?",
    "answer": "Source Drive"
  },
  {
    "question": "Where does information from the source drive end up when creating a test drive?",
    "answer": "Destination Drive"
  },
  {
    "question": "How are test computers prepared according to the text?",
    "answer": "Not specified explicitly but implied through testing procedures."
  },
  {
    "question": "Is there any mention of specific software tools required for analysis?",
    "answer": "No explicit mentions."
  },
  {
    "question": "Quels types de tests sont couverts dans cette section?",
    "answer": "DA-01-ATA28, DA-01-ATA48, DA-01-FW, DA-01-SATA28, DA - SATA48, DA-01-SCSI"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la description des résultats clés du test?",
    "answer": "Section :  Test Results Report Key"
  },
  {
    "question": "Quel type d’interface utilise l’appareil « DA-01-SATA48» ?",
    "answer": "SATA"
  },
  {
    "question": "Quelle information précise chaque sous-section du paragraphe '5.2 Test Details'?",
    "answer": "Détails spécifiques concernant chaque appareil testé."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les références des différents types de supports analysés ?",
    "answer": "DA-01-USB , DA-02-CF  , DA-02-EXFAT"
  },
  {
    "question": ". Quels sont les noms des sections dédiées aux analyses ?",
    "answer": "5.2.7, 5.2.8, 5.2.9 ..."
  },
  {
    "question": "Quels sont les numéros des différents types de disques durs mentionnés dans cet extrait ?",
    "answer": "\"DA-04\", \"DA-06-ATA28\",\"DA-06-ATA48\",\"DA-06-FW\",\"DA - SATA28\",\"DA-06-SATA48\",\"DA-06-SCSI\""
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de X-Ways Forensics est utilisée ici ?",
    "answer": "« SR-5»"
  },
  {
    "question": "En quelle année a été publié l’extrait que vous avez fourni ?",
    "answer": "« November 2013 »"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur correspond au numéro 'DA-06-ATA28' ?",
    "answer": "Disque ATA."
  },
  {
    "question": "Quels types de supports sont mentionnés dans cet extrait ?",
    "answer": "'DA-06-USB', 'DA-07-CF', 'DA-07-EXFAT', 'DA-07-F12', 'DA-07-F16', 'DA-07-F32', 'DA - F32X', 'DA-07-NT', 'DA-07-NT-ALT'"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de dossiers analysables ?",
    "answer": "DA-07-THUMB, DA-09, DA-10-COMPRESSED, DA-10-E01, DA-10-ENCRYPTED, DA-13, DA-14-ATA28, DA-14-ATA48, DA-14-CF"
  },
  {
    "question": "Quel type de dossier a l'extension .thumb ?",
    "answer": "DA-07-THUMB"
  },
  {
    "question": "Le fichier DA-10-COMPRESSED utilise quel format?",
    "answer": "Il n'est pas précisé dans le document."
  },
  {
    "question": "Qu'indique la présence du préfixe 'DA-' devant certains noms de fichiers?",
    "answer": "Ce n'est pas spécifié dans le document."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de formatages que l'on peut rencontrer dans cet extrait ?",
    "answer": "\"DA-14-COMPRESSED\", \"DA-14-E01\", \"DA - ENCRYPTED\" ,  \"DA-14-EXFAT\""
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier représente la valeur 'DA-14-F12'?",
    "answer": "Inconnu"
  },
  {
    "question": "Quelle page traite des valeurs numériques associées aux noms ?",
    "answer": "Les pages 92 à 104."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de périphériques pris en charge?",
    "answer": "DA-14-FW, DA-14-HOT, DA-14-NT, DA-14-NT-ALT, DA-14-SATA28, DA - SATA48, DA-14-SCSI, DA-14-THUMB, DA-14-USB"
  },
  {
    "question": "Quel numéro correspond au type de périphérique 'DA-14-FW' ?",
    "answer": "106"
  },
  {
    "question": "Quelle référence numérique se lie aux appareils SCSI ?",
    "answer": "116"
  },
  {
    "question": "Lequel des dispositifs listé utilise la norme USB ?",
    "answer": "DA-14-USB"
  },
  {
    "question": "À quelle page trouve-t-on l'information concernant le dispositif 'DA-14-SATAs'",
    "answer": "114"
  },
  {
    "question": "Quel organisme soutient financièrement le programme CFTT ?",
    "answer": "Le département américain de la sécurité intérieure"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'objectif principal du programme CFTT?",
    "answer": "Fournir des garanties mesurables aux praticiens, chercheurs et autres utilisateurs applicables que les outils utilisés dans l'informatique sont fiables."
  },
  {
    "question": "Qui coorganise le projet CFTT?",
    "answer": "Le National Institute of Justice (NIJ), le Département de la Sécurité Intérieure (DHS) et le bureau des normes légales du NIST ainsi que son laboratoire d'information technologique (ITL)."
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver la spécification DDAT?",
    "answer": "CFTT Web site"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été testé dans ce rapport ?",
    "answer": "X-Ways Forensics Version 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil X-Ways Forensics a été testée ?",
    "answer": "Version 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Que fournit le résultat des tests selon le texte?",
    "answer": "Information nécessaire aux développeurs pour améliorer les outils."
  },
  {
    "question": "Comment appelle t-on l'approche de test utilisée par CFTT?",
    "answer": "Conformance and quality testing"
  },
  {
    "question": "Où sont publiées les méthodes de test ?",
    "answer": "Le site web de CFTT"
  },
  {
    "question": "Quels sont les cinq éléments principaux que contient ce rapport ?",
    "answer": "Ce rapport comprend des résumés des résultats des essais, la justification de choix des cas d’essai, une description approfondie des anomalies rencontrées, une liste du matériel et logiciel utilisés ainsi qu’une description détaillée de chaque essai."
  },
  {
    "question": "Où trouver plus d'informations concernant l'utilisation de cet outil ?",
    "answer": "Veuillez vous référer à la documentation fournie par le fournisseur."
  },
  {
    "question": "Quelle est la raison principale derrière la sélection des différents cas d'essai ?",
    "answer": "Les tests ont été sélectionnés en fonction des fonctionnalités offertes par l'outil."
  },
  {
    "question": "Quelle plateforme a été utilisée pour tester l'outil X-Ways Forensics ?",
    "answer": "Windows XP and Windows 7"
  },
  {
    "question": "Quel était la fonction principale de l'outil X-Ways Forensics selon le rapport?",
    "answer": "image, clone and restore data from hard drives and other secondary storage."
  },
  {
    "question": "Quels étaient les résultats globaux concernant l'acquisition des données par cet outil ?",
    "answer": "Except for three test cases involving NTFS partitions, the tool acquired test media completely and accurately."
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier système peut causer des changements au niveau des métadonnées lors de la restauration ?",
    "answer": "FAT32 et exFAT"
  },
  {
    "question": "Que se passe t-il lorsque l'on restaure une image vers un disque non formaté?",
    "answer": "No changes are made."
  },
  {
    "question": "Selon le manuel utilisateur, pourquoi privilégier une image plutôt qu'une copie brute ?",
    "answer": "all data (and metadata such as timestamps) in an image file is protected from the operating system."
  },
  {
    "question": "What happens when acquiring a Windows drive letter?",
    "answer": "It doesn't acquire volume slack."
  },
  {
    "question": "How do you acquire volume slack?",
    "answer": "Select the partition, not the drive letter."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents protocoles d'accès aux sources supportés ?",
    "answer": "ATA28, ATA48, SATA28, SATA48, SCSI, FW, and USB"
  },
  {
    "question": "Quelles images peuvent être créées ?",
    "answer": "E01, compressed and encrypted."
  },
  {
    "question": "Les tests ont inclus des acquisitions de quelles structures de stockage ?",
    "answer": "partitions (FAT12, FAT16, FAT32, FAT32X, exFAT, NTFS), compact flash (CF), and thumb drive (Thumb)."
  },
  {
    "question": "Quelles interfaces d'accès utilise l'outil ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a spécification de création de clone ?",
    "answer": "Il crée un clone de la source numérique."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une affirmation de test ?",
    "answer": "Une déclaration vérifiable concernant une seule condition après que l'outil ait effectué une action."
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier peut l'outil créer ?",
    "answer": "image"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a des erreurs lors de la lecture d'une source numérique?",
    "answer": "Le outil utilise un remplissage bénin dans l'objet de destination."
  },
  {
    "question": "L’outil crée-t-il fidèlement tous les secteurs acquis?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Si l'utilisateur spécifie un format de fichier d'image, que fait l'outil ?",
    "answer": "Il crée un fichier image au format spécifié."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui se passe si l'espace disque disponible sur le périphérique de destination n'est pas suffisant lorsque l'outil crée un fichier image ?",
    "answer": "La documentation ne précise pas comment cela sera géré."
  },
  {
    "question": "Quels types d'images peut créer l'outil ?",
    "answer": "multi-file"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il n'y a pas assez d'espace disque pour contenir toutes les données dans une image ?",
    "answer": "If destination device switching is supported, the image is continued on another device."
  },
  {
    "question": "What operating system would be suitable for using X-Ways Forensics?",
    "answer": "MS-DOS"
  },
  {
    "question": "Which table details untested assertions within X-Ways Forensics?",
    "answer": "Table 4"
  },
  {
    "question": "How should an imaging tool interact with a target drive during normal usage?",
    "answer": "In conjunction with a write block device."
  },
  {
    "question": "Under what condition can Assertion AO-24 be evaluated?",
    "answer": "If executed in a runtime environment that doesn't modify attached storage devices."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les notifications que l'outil affiche lors des vérifications d'intégrité ?",
    "answer": "Si le fichier image n’a pas été modifié depuis sa création, l’outil notifie l’utilisateur ; s’il a été modifié, il informe également l’utilisateur."
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil lorsqu'un clonage aligné est créé ?",
    "answer": "Chaque secteur dans une séquence contiguë de secteurs provenant de la source est écrit précisément au même emplacement disque sur le périphérique cible relativement au début de la séquence comme celui occupé sur la source originale."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences potentielles des changements apportés au système d'exploitation Windows lors de la restauration d'une partition?",
    "answer": "Des secteurs différents entre l'image originale et la partition restaurée."
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il rencontre une erreur d'écriture pendant la création d'un clone ?",
    "answer": "Il informe l'utilisateur."
  },
  {
    "question": "Quels sont les trois méthodes utilisées pour restaurer l'image dans X-Ways ?",
    "answer": "1) L'image était restaurée vers un lecteur logique\n2) L'image était restaurée vers une partition formatée avec un système de fichiers\n3) L'image était restaurée vers une partition non formatée"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les différences observées lors de la restauration des images FAT32 et exFAT selon les méthodes 1 et 2?",
    "answer": "Trois secteurs différaient entre les images et les partitions cibles."
  },
  {
    "question": "Que provoquait ces changements sectoriels identifiables ?",
    "answer": "Des modifications aux métadonnées du système de fichiers effectuées par le système d'exploitation Windows."
  },
  {
    "question": "Quelle méthode permettait d'obtenir une correspondance complète entre tous les secteurs?",
    "answer": "La méthode 3 (restauration vers une partition non formatée)."
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsque vous sélectionnez la lettre de lecteur Windows lors de l'acquisition?",
    "answer": "Ne pas acquérir le jeu libre des volumes."
  },
  {
    "question": "Quel type de contrôleur IDE était utilisé dans la configuration des ordinateurs Freddy et Frank ?",
    "answer": "ATA-6"
  },
  {
    "question": "Quelle marque fabrique l'unité optique installée sur Freddy et Frank ?",
    "answer": "SONY"
  },
  {
    "question": "Combien de ports pour disques durs amovibles étaient disponibles sur chaque ordinateur Freddy et Frank ?",
    "answer": "Deux slots for removable IDE hard disk drives\\n Two slots for removable SATA hard disk drives\\n Two slots for removable SCSI hard disk drives"
  },
  {
    "question": "Quels sont les modèles de processeurs utilisés sur les ordinateurs DeathStar et Nihilus ?",
    "answer": "INTEL CORE I5 2500"
  },
  {
    "question": "De quelle année date la configuration matérielle utilisée pour Freddy et Frank ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande `diskwipe`?",
    "answer": "writes the sector address to each sector"
  },
  {
    "question": "Quelle information précise chaque secteur lors de l'opération de `diskwipe`?",
    "answer": "C/H/S and LBA"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages?",
    "answer": "FS-TST"
  },
  {
    "question": "Quels types de hachage sont calculés ?",
    "answer": "SHA1 et MD5"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil 'diskwipe'?",
    "answer": "Efface physiquement la surface disque."
  },
  {
    "question": "Quelle information contient le fichier journal de l'outil 'diskwipe'",
    "answer": "La valeur de remplissage constante unique pour chaque lecteur."
  },
  {
    "question": "Dans quel cas peut-on créer un Hidden Partition Area (HPA) ?",
    "answer": "Pour les tests DA-08"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'outil qui permet de calculer les hachages des secteurs visibles dans le cadre de tests DA-08 ?",
    "answer": "diskhash"
  },
  {
    "question": "Quel programme permet la comparaison des partitions?",
    "answer": "partcmp"
  },
  {
    "question": "Quels sont les programmes utilisés pour comparer les destinations aux sources dans les tests ?",
    "answer": "diskcmp et partcmp"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme l'outil utilisé pour remplir un disque cible avec des données connues ?",
    "answer": "diskwipe"
  },
  {
    "question": "Que fait `partcmp`?",
    "answer": "compares the destination partition to the source partition"
  },
  {
    "question": "Quelle action effectue `diskwipe` ?",
    "answer": "fills the drive with known data"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'analyseur lors des tests DA-09 ?",
    "answer": "anabad"
  },
  {
    "question": "Comment identifient-ils chaque disque dur utilisé dans les tests ?",
    "answer": "par une étiquette externe qui consiste en une valeur hexadécimale à deux chiffres et une balise facultative"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande `diskcmp` ?",
    "answer": "compte les secteurs remplis avec les valeurs de remplissage source et destination sur une destination plus grande que la source originale."
  },
  {
    "question": "Quelle information contient l'étiquette d'identification d'un disque dur ?",
    "answer": "une combinaison de valeur hexadécimaux et de marque sert comme identificateur unique pour chaque lecteur"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'FS-TST ?",
    "answer": "Un programme de suppression de secteur"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont analysés lorsqu'on teste 'DA-06 et DA-07'",
    "answer": "Les hachages acquis"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations contenues dans la partie \"Log Highlights\" ?",
    "answer": "Conformance with each assertion tested"
  },
  {
    "question": "Quel outil produit des fichiers journaux analysés dans cette documentation ?",
    "answer": "FS-TST tools"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut on trouver dans l'en-tête 'Drives'",
    "answer": "Excerpts taken from the log files produced by   the tool under test"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que « Assertions » selon ce document ?",
    "answer": "The test assertions applicable to the test case,"
  },
  {
    "question": "Que contient la ligne première de chaque cas d’essai?",
    "answer": "Test case ID, name, and version of tool tested."
  },
  {
    "question": "Où trouve-t-on les résumés des tests effectués?",
    "answer": "Digital Data Acquisition Tool Assertions and Test Plan Version 1.0."
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé dans la cas DA-01 ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise d'X-Ways Forensics est utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Lequel des interfaces d'accès est spécifié comme étant utilisé ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil selon l'assertion AM-02 ?",
    "answer": "acquiert le source numérique DS."
  },
  {
    "question": "Où se déroule l'exécution de l'outil ?",
    "answer": "l'environnement d'exécution XE."
  },
  {
    "question": "Quel type d'interface est utilisé pour créer des clones ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a plus de secteurs que la place disponible sur le support cible?",
    "answer": "Si demandé, tout secteur supplémentaire n’est pas modifié."
  },
  {
    "question": "Comment sont écrits les secteurs dans un clone non aligné ?",
    "answer": "Chaque secteur écrit au clone est précisément écrit à la même adresse disque sur le clone où se trouvait le secteur sur la source numérique."
  },
  {
    "question": "L'outil peut-il calculer des hachages de blocs pendant une acquisition ?",
    "answer": "Oui, si requis, il calcule des hachages de bloc pour une taille de bloc spécifiée durant chaque acquisition."
  },
  {
    "question": "Qu'arrive-t-il aux secteurs invisibles lors d'une acquisition ?",
    "answer": "Tous les secteurs visibles sont acquis depuis la source numérique."
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "X-Ways"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows était installée sur la machine analysée ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour l'acquisition ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil a été utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la source originale ?",
    "answer": "WDC WD120 JB-00REA0"
  },
  {
    "question": "À quelle date ont eu lieu ces analyses ?",
    "answer": "Novembre 2013"
  },
  {
    "question": "Le clonage a-t-il généré des secteurs supplémentaires?",
    "answer": "Excess sectors are unchanged."
  },
  {
    "question": "Quel outil enregistre l'information significative dans un fichier journal ?",
    "answer": "The tool"
  },
  {
    "question": "Quelle condition garantit que la modification des sources numériques n'est pas effectuée pendant le processus d’acquisition ?",
    "answer": "If the tool executes in a forensically safe execution environment."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux y avait-il ?",
    "answer": "488397168"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont pu être copiés sans erreur ?",
    "answer": "488,397,168"
  },
  {
    "question": "Quel système d'exploitation était présent sur la machine analysée  ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26०]"
  },
  {
    "question": "Quel type de clonage est utilisé ?",
    "answer": "\"An unaligned clone\""
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics est utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil selon la directive AM-01?",
    "answer": "The tool uses access interface SRC-AI to access the digital source."
  },
  {
    "question": "Le test vérifie-t-il que la source reste inchangée après l'acquisition ?",
    "answer": "not checked"
  },
  {
    "question": "L'interface d'accès utilisée se nomme ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il avec les secteurs supplémentaires sur l'appareil cible lors de la création d'un clone?",
    "answer": "Ils ne sont pas modifiés."
  },
  {
    "question": "Quelle action prend l'outil s'il y a des informations significatives à logger?",
    "answer": "'Les informations sont enregistrées avec précision dans le fichier journal."
  },
  {
    "question": "Comment l'acquisition affecte-t-elle la source numérique lorsqu'elle est exécutée dans un environnement sûr ?",
    "answer": "La source numérique n'est pas changée."
  },
  {
    "question": "Quelles parties spécifiques de la source numérique sont acquises ?",
    "answer": "Tous les secteurs visibles"
  },
  {
    "question": "L'outil calcule-t-il des hachages de bloc pendant l'acquisition ?",
    "answer": "Oui, si demandé"
  },
  {
    "question": "Quel format utilise la source pour stocker ses données ?",
    "answer": "NTFS"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale occupe l'image disque source ?",
    "answer": "80026361856 bytes"
  },
  {
    "question": "Comment sont remplacées les zones non utilisées de l'espace disque cible ?",
    "answer": "avec 1C"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre l'original et la copie ?",
    "answer": "156301488"
  },
  {
    "question": "Le nombre de secteurs différant entre l'original et la copie indique quoi ?",
    "answer": "Ils correspondent parfaitement."
  },
  {
    "question": "Quelles informations peut fournir 'log highlights' concernant des différences potentielles dans les images disques ?",
    "answer": "La quantité de secteurs différents, ainsi que leur plage"
  },
  {
    "question": "Le disque source était quel modèle?",
    "answer": "WDCD WD800JD-32HKA0"
  },
  {
    "question": "Sur quelle plateforme logicielle fonctionnait la machine victime?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule les hachages par bloc ?",
    "answer": "AO-22"
  },
  {
    "question": "Quelle assertion concerne l'interface d'accès utilisée pour accéder à la source numérique?",
    "answer": "AM-01"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il est spécifié que la création d'une image miroir est requise ?",
    "answer": "AO-11"
  },
  {
    "question": "Quel type de clone est créé dans cette procédure ?",
    "answer": "unaligned"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics est utilisée dans cet exemple ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "L’assertion AM-08 stipule quoi concernant les secteurs acquis ?",
    "answer": "All sectors acquired from the digital source are acquired accurately."
  },
  {
    "question": "Selon l'assertion AM-04, qu'est-ce qui se produit lorsque la création d'une copie est demandée ?",
    "answer": "The tool creates a clone of the digital source."
  },
  {
    "question": "Que signifie 'DST-AI'?",
    "answer": "access interface used for writing to the clone device"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes de hachage utilisées lors de l'acquisition?",
    "answer": "SHA256, SHA1, MD5"
  },
  {
    "question": "Que se passe t-il si des secteurs supplémentaires existent sur le disque cible ?",
    "answer": "Ils ne sont pas modifiés."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs composent la source originale ?",
    "answer": "156301488"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le modèle du disque source ?",
    "answer": "0JD-32HKA0"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics a été utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "X-Ways Forensics म"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de disques durs impliqués ?",
    "answer": "WD800JD-32HKA0 and WD800JB-00JJC0"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés correctement ?",
    "answer": "156,301,488"
  },
  {
    "question": "Quand date la dernière mise à jour du logiciel ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "De quel système d'exploitation s'agit-il ?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6.1.7600]"
  },
  {
    "question": "Quel type de clonage utilise l'outil ?",
    "answer": "unaligned"
  },
  {
    "question": "Que fait AM-04 ?",
    "answer": "If clone creation is specified, the tool creates a clone of the digital source."
  },
  {
    "question": "Quels sont les accès utilisés pour lire et écrire lors de cet exercice ?",
    "answer": "SRC-AI and DST-AI"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options disponibles lors de l'acquisition des blocs ?",
    "answer": "If requested, the tool calculates block hashes for a specified block size during an acquisition"
  },
  {
    "question": "Lequel est le format utilisé pour la hachage SHA?",
    "answer": "<DA892EE968DD828F2F1B68S>"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier contient les informations importantes concernant l’opération ?",
    "answer": "if the tool logs any log significant information, the information is accurately recorded in the log file."
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il exécute dans un environnement sécurisé ?",
    "answer": "If the tool executes in a forensically sound execution environment, the digital source is unchanged by the acquisition process."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer la copie ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'interface utilisée pour acquérir la source ?",
    "answer": "AI."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre la source et le clone ?",
    "answer": "488397168"
  },
  {
    "question": "Lequel des tests suivants n’a pas été effectué dans cet exemple ?",
    "answer": "AM-01 - Source acquired using interface AI."
  },
  {
    "question": "Comment l'outil accède au disque dur physique?",
    "answer": "access interface SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Que crée la procédure d'acquisition ?",
    "answer": "an unaligned clone."
  },
  {
    "question": "Dans quel environnement s’exécute l’outil ?",
    "answer": "execution environment XE"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les assertions vérifiées lors de cet essai ?",
    "answer": "The tool uses access interface SRC-AI to access the digital source.\nThe tool acquires digital source DS.\nThe tool executes in execution environment XE."
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si l'on crée un clone non aligné ?",
    "answer": "Chaque secteur écrit au clone est précisément écrit à la même adresse disque sur le clone que le secteur occupait dans la source."
  },
  {
    "question": "Le logiciel calcule-t-il des hachages de bloc pendant l'acquisition ?",
    "answer": "Oui, s’ils sont demandés."
  },
  {
    "question": "Quels secteurs sont acquis lors d'une acquisition ?",
    "answer": "Tous les secteurs visibles"
  },
  {
    "question": "L'outil modifie-t-il la source numérique durant l'acquisition si elle est exécutée dans un environnement sûr ?",
    "answer": "Non, la source numérique reste inchangée."
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur était utilisé comme cible ?",
    "answer": "WDC WD800JD-32HKA0"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows a été détectée?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5।२६००]"
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé pour cette analyse ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise a été utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Comment s’est déroulée la création du clone ?",
    "answer": "unaligned"
  },
  {
    "question": "À quelle fréquence les hachages ont-ils été calculés ?",
    "answer": "by block"
  },
  {
    "question": "Quel type d'interface d'accès utilise l'outil ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la spécification qui décrit comment créer des clones non alignés?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les assertions relatives à l'environnement d'exécution ?",
    "answer": "AM-03"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil lors de la création d'un clone ?",
    "answer": "Crée un clone utilisant l'interface d'accès DST-AI."
  },
  {
    "question": "L'outil modifie-t-il les secteurs supplémentaires présents sur le périphérique cible lorsque celui-ci possède plus de capacité que celle demandée ?",
    "answer": "Non, ils restent inchangés."
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs dans l'image disque ?",
    "answer": "117304992"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois partitions listées ?",
    "answer": "Boot, Fat16, Extended"
  },
  {
    "question": "Dans quel format est enregistrée la partition système ?",
    "answer": "Fat16"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs occupe la première partition ?",
    "answer": "004192902"
  },
  {
    "question": "En quelle année fut réalisé le test ?",
    "answer": "2011"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la création du clonage ?",
    "answer": "UltraBlock-USB"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics était utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés lors du clonage ?",
    "answer": "117,304,992"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats des comparaisons entre l’original et le clone ?",
    "answer": "Sectors match:  117304992\\nSectors differ:  0\\n Bytes differ:  0"
  },
  {
    "question": "Dans quelle année a eu lieu l'acquisition de la source ?",
    "answer": "November 2"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages bloc par bloc ?",
    "answer": "AO-22"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les assertions vérifiées dans cette analyse ?",
    "answer": "AM-01, AM-02, AM-03, AM-04, AM-06, AM-08"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "En novembre 2_?_, quel pourcentage de tests ont été effectués ?",
    "answer": "24 of 121"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l’assertion AM-04 décrit ?",
    "answer": "Si clone création est spécifiée, l’outil crée un clone du digital source."
  },
  {
    "question": "Le test concernait quelle action ?",
    "answer": "Acquire a digital source of type DS to an unaligned clone"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'interface DST-AI ?",
    "answer": "Le test"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la variable qui stocke le hachage SHA256 de la source?",
    "answer": "Setup"
  },
  {
    "question": "¿Qué tamaño de bloque se utiliza para calcular los hash?",
    "answer": "Non spécifié dans le texte."
  },
  {
    "question": "Que fait l’outil lors de la création d'un clonage non aligné ?",
    "answer": "Chaque secteur écrit au clone est précisément écrit à la même adresse disque que celle occupée par le secteur sur la source numérique"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une précaution prise durant une exécution sécurisée ?",
    "answer": "La source numérique n'est pas modifiée pendant le processus d'acquisition."
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways était utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quel système d'exploitation était présent sur l'ordinateur analysé ?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6.1.7600]"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale avait la partition clonée ?",
    "answer": "503808 sectors"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre l’original et le clone ?",
    "answer": "503808"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour cette analyse ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise était utilisée lors des tests?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "De quel type de support physique s'agissait-il ?",
    "answer": "CF Card"
  },
  {
    "question": "Comment la source a-t-elle été acquise ?",
    "answer": "interface AI"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l’outil fait au niveau calcul de hachage ?",
    "answer": "Tool calculates hashes by block."
  },
  {
    "question": "Le résultat final indique quoi concernant l'acquisition ?",
    "answer": "Expected results achieved"
  },
  {
    "question": "Quel accès utilise l'outil pour accéder à la source numérique ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a spécification de création de clonage?",
    "answer": "Le outil crée un clone de la source numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle action réalise l'outil concernant les secteurs visibles lors de l'acquisition ?",
    "answer": "L'outil acquiert tous les secteurs visibles de la source numérique."
  },
  {
    "question": "Si demandé, comment écrit-il le clone vers son support ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "En cas de clone non aligné, quel comportement adopte l'outil vis-à-vis des secteurs ?",
    "answer": "Chaque secteur écrit dans le clone est précisément écrit au même emplacement disque que celui occupé sur la source numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle date précise correspond au test ?",
    "answer": "Tue Apr 24 11:24:48 2"
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé lors des tests?",
    "answer": "Le texte n'indique pas quel outil a été utilisé."
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs composent chaque partition ?",
    "answer": "Le nombre de secteurs varie selon la partition"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics était utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quand l'opération de comparaison entre source et destination a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Tue Apr 24 13:35:10 2o12"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés dans cette opération?",
    "answer": "10485760"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier se trouvait sur le disque dur source?",
    "answer": "EXFAT"
  },
  {
    "question": "Quelle est la date système enregistrée comme résultat AM-01 ?",
    "answer": "as expected"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode d'accès au support physique est utilisée ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "À quel numéro de test appartient cette documentation ?",
    "answer": "DA-02-F12"
  },
  {
    "question": "Quel type d'interface d'accès utilise l'outil pour créer des clones ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a des secteurs supplémentaires sur le périphérique cible du clonage?",
    "answer": "Si demandé, ils ne sont pas modifiés."
  },
  {
    "question": "L'acquisition modifie-t-elle la source numérique lorsqu'elle s'exécute dans un environnement d'exécution sûr ?",
    "answer": "Non, elle reste inchangée."
  },
  {
    "question": "Quel est l'outil utilisé pour analyser la partition?",
    "answer": "Le texte n'indique pas quel outil a été utilisé."
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs dans cette image disque?",
    "answer": "78165360"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions FAT32 présentes dans cet exemple ?",
    "answer": "[ 'Partition type  1', 'Partition type  9']"
  },
  {
    "question": "Comment appellez vous le format de fichier qui occupe la partition numéro 15 ?",
    "answer": "NTFS"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise d'X-Ways Forensics était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelle version d’outil était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "De quel système d'exploitation parlait la description ?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6. .7600]"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'unaligned clone'?",
    "answer": "A clone that was not aligned to the physical disk."
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé dans cette test case?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil est utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Que spécifie la commande 'unaligned clone'",
    "answer": "Each sector written to the clone is accurately written to the same disk address on the clone"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme l'interface d'accès au support physique ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que décrit l'assertion AM-06?",
    "answer": "All visible sectors are acquired from the digital source."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options offertes concernant la modification des secteurs supplémentaires lors d'une clonage ?",
    "answer": "Si demandé, tout secteur supplémentaire n'est pas modifié."
  },
  {
    "question": "Quel algorithme peut calculer l'empreinte digitale des blocs acquis ?",
    "answer": "Le calcul de hachage bloc"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'information significative enregistrée dans le cadre du test ?",
    "answer": "Dans le fichier journal"
  },
  {
    "question": "Sous quelles conditions le disque source reste inchangé pendant l'acquisition?",
    "answer": "L'outil s'exécute dans un environnement sûr depuis le planique"
  },
  {
    "question": "Quelle date correspond au début du test ?",
    "answer": "Vendredi 23 décembre 2011"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la comparaison des secteurs ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les dimensions exactes de l'espace disque initialement copié ?",
    "answer": "2,104,452 secteur(s)"
  },
  {
    "question": "Le test s'est terminé sans incident ?",
    "answer": "Normal exit"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'interface d'accès SRC-AI ?",
    "answer": "The tool"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics est utilisée dans cette analyse?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Que crée l'outil AO-11?",
    "answer": "A clone"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la case test?",
    "answer": "DA-02-F32"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages de blocs ?",
    "answer": "The tool"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'interface utilisée pour écrire la copie clonée ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil si il y a des secteurs supplémentaires dans le périphérique cible ?",
    "answer": "If requested, any excess sectors on a clone destination device are not modified."
  },
  {
    "question": "Dans quel environnement l'acquisition n'altère pas la source numérique ?",
    "answer": "a forensically safe execution environment"
  },
  {
    "question": "Quelle action effectue l'outil si la création de clones est spécifiée ?",
    "answer": "the tool creates a clone of the digital source"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont acquis lors d'une opération d'acquisition ?",
    "answer": "All visible sectors"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise la partition numéro 1 ?",
    "answer": "Fat32X"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'adresse physique des partitions FAT?",
    "answer": "[...]Partition type 1 P [...] ,[...]partition type 6 [ ...]"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles physiques des différents types de partitions ?",
    "answer": "Le texte n’indique pas la taille physique de chaque partition."
  },
  {
    "question": "Quels systèmes d'exploitation sont détectés ?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l’outil était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été effacés lors des tests ?",
    "answer": "156301488"
  },
  {
    "question": "Quelles sont la taille totale (en octets) et le nombre de secteurs de la partition analysée ?",
    "answer": "1077479424 bytes ; 5002104452 sectors"
  },
  {
    "question": "Quels types de hachages étaient utilisés pour vérifier l'intégrité du fichier ?",
    "answer": "MD5, SHA1, SHA256"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation se déroule cet exemple ?",
    "answer": "Windows - Le type de formatage 'NTFS'"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier a été utilisé pour créer le clone?",
    "answer": "Unaligné"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés pendant l'acquisition ?",
    "answer": "8,401,932"
  },
  {
    "question": "Le logiciel calcule des hachages par bloc ?",
    "answer": "Non disponible"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation fonctionnait la source ?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6.1.760"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les limites temporelles de cette opération ?",
    "answer": "Débutée le jeudi 12 janvier 2012 à 06h10min24sec; terminée le jeudi 12 janvier 2012 à 06h13min48sec."
  },
  {
    "question": "Quels types de clones peut créer l'outil ?",
    "answer": "\"unaligned clone\""
  },
  {
    "question": "Quel accès utilise l'outil pour écrire au disque lors de la création d'une copie?",
    "answer": "\"DST-AI\""
  },
  {
    "question": "Quelle interface d'accès est utilisée pour accéder à la source numérique ?",
    "answer": "\"SRC-AI\""
  },
  {
    "question": "Que garantit l'assertion AM-08?",
    "answer": "All sectors acquired from the digital source are acquired accurately."
  },
  {
    "question": "Quelles assertions concernent la création de copies ?",
    "answer": "[AM-01, AM-02, AM-04]"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages de bloc pendant l'acquisition ?",
    "answer": "If requested, the tool calculates block hashes"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale la commande peut gérer?",
    "answer": "The maximum size of data it can handle."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le disque source dans cet exemple ?",
    "answer": "Drive 'src'"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de systèmes de fichiers présents dans cet extrait ?",
    "answer": "Fat12, Fat16, Fat32, Linux, Linux swap, NTFS"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles des partitions indiquées ?",
    "answer": "10742183424 bytes, 16418304 bytes, 1077479424 bytes, 2146765824 bytes"
  },
  {
    "question": "\"extended\" indique quoi concernant la partition ?",
    "answer": "Il s’agit probablement d’une étendue logique."
  },
  {
    "question": "Quel format utilise l'entrée numéro 16 ?",
    "answer": "empty entry"
  },
  {
    "question": "Comment appellez vous l'outil qui analyse ces informations ?",
    "answer": "Un outil d'extraction et d'analyse des métadonnées système de fichiers"
  },
  {
    "question": "Que révèle cette information sur l'historique utilisateur ?",
    "answer": "Rien n'indique directement l'historique utilisateur ici"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal des tests effectués ?",
    "answer": "Comparison of original to clone drive"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les configurations matérielles utilisées dans ces analyses ?",
    "answer": "FastBloc IDE Write Block"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique de Windows a été utilisée lors de cette analyse ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26OO]"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été effacés lors de la configuration initiale du disque cible ?",
    "answer": "80043264"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer l’original au clonage?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle date correspond aux logs fournis ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Combien de temps a duré l'opération de comparaison entre l'original et le clone ?",
    "answer": "0:8:50"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont stockés les résultats des comparaisons sectorielles ?",
    "answer": "sectors compared:"
  },
  {
    "question": "Quelles actions spécifiques ont été menées pendant la phase 'Destination drive setup'?",
    "answer": "Wiped with 57"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte de X-Ways utilisée?",
    "answer": "SR-5"
  },
  {
    "question": "Quel format de disque cible a été créé ?",
    "answer": "Unclone non aligné"
  },
  {
    "question": "Le calcul des hachages bloc par bloc était disponible ?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "Quand date cette analyse?",
    "answer": "Novembre 2013"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise cette test case ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil est utilisée dans la test case?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'unaligned clone'",
    "answer": "each sector written to the clone is accurately written to the same disk address on the clone that the sector occupied on the digital source."
  },
  {
    "question": "Quelles interfaces sont mentionnées pour accéder au disque dur ?",
    "answer": "SRC-AI and DST-AI"
  },
  {
    "question": "Selon cet extrait, qu'est-ce que l'interface DST-AI permet de faire?",
    "answer": "write to the clone device"
  },
  {
    "question": "Qu'arrive-t-il aux secteurs supplémentaires sur le périphérique de destination lors de la création d'une copie non alignée?",
    "answer": "they are not modified"
  },
  {
    "question": "Quelle est la date exacte du test ?",
    "answer": "Tue Jul 16 10:40:23 2"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le disque dur utilisé dans cette analyse?",
    "answer": "WD-WMAMC74171"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions présents sur cet ordinateur?",
    "answer": "Fat32X,extended,Fat12,extended,Fat16,other,extended"
  },
  {
    "question": "Que garantit l'environnement d'exécution sécuritaire mentionné ?",
    "answer": "Le digital source est inchangé."
  },
  {
    "question": "Quel type de système d'exploitation était utilisé ?",
    "answer": "Linux"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles des partitions listées ?",
    "answer": "Sectors and Bytes are listed for each partition."
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics a été utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été effacés lors de la préparation du disque cible ?",
    "answer": "78165360"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'outil 'clone drive' fait ?",
    "answer": "Creates an exact copy of the source disk."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les différences observées entre la source et la cible ?",
    "answer": "Differs by 147 Sectors and 50507 Bytes."
  },
  {
    "question": "Dans quel intervalle se situent les secteurs différant ?",
    "answer": "Ranges are listed as 6160368-6160455, 6291448, 6291456-6291479,  6291504-6291519, 9759488, 9760000, 13872088-13872095,  13"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif précis du test cas 'DA-02'?",
    "answer": "Acquire a digital source of type DS to an unaligned clone."
  },
  {
    "question": "Comment la communication entre l'outil et la source numérique se fait-elle ?",
    "answer": "'SRC-AI'"
  },
  {
    "question": "L'acquisition modifie-t-elle la source originale ?",
    "answer": "Not checked"
  },
  {
    "question": "Le logiciel calcule-t-il des hachages bloc par bloc?",
    "answer": "Option not available"
  },
  {
    "question": "En quelle année cet essai a-t-il été réalisé?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Comment sont acquises toutes les secteurs visibles?",
    "answer": "À partir de la source numérique."
  },
  {
    "question": "Si un clone non aligné est créé, comment chaque secteur écrit au clone est-il traité ?",
    "answer": "Chaque secteur écrit au clone est écrit précisément à la même adresse disque sur le clone que celui occupé par le secteur dans la source numérique."
  },
  {
    "question": "L'outil peut-il calculer des hachages de blocs pendant l'acquisition ?",
    "answer": "Oui, si demandé"
  },
  {
    "question": "Dans quel cas la source numérique reste inchangée lors de l'acquisition ?",
    "answer": "Si l'outil exécute dans un environnement d'exécution sûr depuis le planatoire."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour l'extraction ?",
    "answer": "Tableau Forensic USB Bridge"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows était installée ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparé entre la source et la destination?",
    "answer": "505856"
  },
  {
    "question": "Quels types de remplissage étaient utilisés lors de la création du disque cible ?",
    "answer": "fill none"
  },
  {
    "question": "Dans quel format le fichier de journalisation a-t-il été extrait ?",
    "answer": "logfile.txt"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil était utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Comment la source originale a-t-elle été acquise ?",
    "answer": "interface AI"
  },
  {
    "question": "Quelle commande aurait été utilisée pour calculer l'empreinte SHA256 de la cible ?",
    "answer": "Aucun outil n’est mentionné dans cette documentation."
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle exact du disque dur utilisé comme source ?",
    "answer": "WDC WD400BB-75JHC0"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient présents sur le disque dur source ?",
    "answer": "78125000"
  },
  {
    "question": "Lequel des types de partitions suivants n'a pas été trouvé sur le disque dur source ?",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'Boot'?",
    "answer": "Un partition bootable contenant le système d'exploitation."
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de X-Ways Forensics a été utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "En quelle année la source a-t-elle été acquise ?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été supprimés ?",
    "answer": "19925880"
  },
  {
    "question": "Comment les secteurs ont-ils été remplacés ?",
    "answer": "fill none"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal du test case DA-06?",
    "answer": "Acquire a physical device using access interface AI to an image file."
  },
  {
    "question": "Lequel des assertions suivantes n'a pas été vérifié lors de cet essai ?",
    "answer": "Not checked"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'SRC-AI'?",
    "answer": "access interface"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de hachage utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "SHA25 , MD5"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale peut avoir chaque fichier acquis selon la spécification mentionnée?",
    "answer": "La taille requise"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s’il enregistre des informations importantes lors de l'acquisition ?",
    "answer": "Elles sont précisément consignées dans le fichier journal."
  },
  {
    "question": "L'environnement d'exécution de l'outil est-il considéré comme sécuritaire ?",
    "answer": "Oui,"
  },
  {
    "question": "Quel était le modèle exact du disque dur utilisé?",
    "answer": "WD - WM AMC46588"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les partitions présentes sur le disque dur analysé ?",
    "answer": "Fat32x,extended,fat12"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions sont présents dans cet extrait ?",
    "answer": "Fat16, Fat32, extents"
  },
  {
    "question": "Quelle taille a la partition numéro 9 ?",
    "answer": "sectors 4301789184"
  },
  {
    "question": "Quel type de système de fichiers utilise l'entrée n°1 ?",
    "answer": "extented"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'other' concernant des entrées comme celle au numéro 16?",
    "answer": "empty entry"
  },
  {
    "question": "Quel format a l'image créée ?",
    "answer": "e01"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale estimée des secteurs acquis ?",
    "answer": "78,125,000"
  },
  {
    "question": "Le test utilise quel outil ?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Dans quelle année l'image a-t-elle été capturé ?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil X-Ways Forensics a été utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quel était le but principal de la test case DA-06?",
    "answer": "Acquire a physical device using access interface AI to an image file."
  },
  {
    "question": "Quelles assertions ont été vérifiées concernant l’accès au support physique ?",
    "answer": "[ AM-01, AM-02]"
  },
  {
    "question": "Selon AO-06, qu'est-ce qui devrait se produire lorsque des images de secteurs visibles sont créées ?",
    "answer": "All visible sectors are acquired from the digital source."
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale l'image disque possède ?",
    "answer": "250059350016 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages de blocs pendant la récupération ?",
    "answer": "The tool"
  },
  {
    "question": "Dans quel format sont stockées les informations importantes enregistrées par l’outil ?",
    "answer": "log file"
  },
  {
    "question": "Quels types de disques IDE étaient utilisés lors de cette analyse ?",
    "answer": "Model (WDC WD2500JB-22FUA0)"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces critères n’est pas mentionné comme requis pour un environnement d’exécution sûr ?",
    "answer": "None provided"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour écrire la bloc ?",
    "answer": "FastBloc"
  },
  {
    "question": "Le disque dur extrait provient quel modèle ?",
    "answer": "WDC WD2500JB-22FUA0"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale avait le disque dur  extrait?",
    "answer": "233 GB"
  },
  {
    "question": "Le hash calculé pour l’original se trouve où ?",
    "answer": "logfile.txt"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics était utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Le test visait-il à acquérir physiquement un appareil ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'FS' signifie dans ce contexte ?",
    "answer": "File System Type"
  },
  {
    "question": "Où sont acquises toutes les données?",
    "answer": "All visible sectors"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il faut créer un fichier d'image ?",
    "answer": "creates an image file on filesystem type FS."
  },
  {
    "question": "Quelle garantie offre l'AO-01 concernant la création d'une image ?",
    "answer": "If the tool creates an image file, the data represented by the image file is the same as the data acquired by the tool."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'AO-22 permet au logiciel de faire durant l'acquisition ?",
    "answer": "calculates block hashes for a specified block size"
  },
  {
    "question": "Quelle image a été créée ?",
    "answer": "da-06-fw.e"
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé pour la création de cette image ?",
    "answer": "Tableau Forensic FireWire Bridge"
  },
  {
    "question": "En quelle année l'image disque a-t-elle été capturée?",
    "answer": "2012"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions présentes sur cet appareil ?",
    "answer": "Fat16, Fat32 ,extended,"
  },
  {
    "question": "Que montre le champ 'other' dans la première ligne ?",
    "answer": "29-SATA"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été acquis ?",
    "answer": "117,304,992"
  },
  {
    "question": "Où l'image créée se trouve-t-elle ?",
    "answer": "D:\\da-06-fw\\da-06-fw.e01"
  },
  {
    "question": "Lequel des résultats attendus n'a pas pu être vérifié?",
    "answer": "option not available"
  },
  {
    "question": "En quelle année cet analyse a-t-elle eu lieu?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date exacte des opérations effectuée?",
    "answer": "Mon Feb 6 13:33:08 2012"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois valeurs HASH utilisées ?",
    "answer": "SHA256, SHA1, MD5"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le fichier image final ?",
    "answer": "D:\\\\da-06-sata28\\\\da-06-sata28.e01"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale représente l'image disque ?",
    "answer": "156301488 total sectors"
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation utilisé dans cet environnement est lequel ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale de la capacité du disque dur?",
    "answer": "74.5 GB"
  },
  {
    "question": "Le fichier d'image est multifichier ?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "En quelle année le disque a-t-il été fabriqué ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quelle version d’X-Ways Forensics a été utilisée dans cette analyse?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise d’X-Ways Forensics est utilisée ici ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Dans quel cas test se situe cet extrait ?",
    "answer": "DA-06"
  },
  {
    "question": "Décrivez brièvement l'objectif principal du Test Case DA-06.",
    "answer": "Acquire a physical device using access interface AI to an image file."
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont visés lors des acquisitions selon AM-06 ?",
    "answer": "All visible sectors"
  },
  {
    "question": "Selon la section 'assertions', quelle action spécifique assure que l'image créée représente fidèlement les données originales ?",
    "answer": "The data represented by the image file is the same as the data acquired by the tool."
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé?",
    "answer": "X-Ways"
  },
  {
    "question": "Quelle date la capture s'est-elle terminée ?",
    "answer": "2012-02-08 10:35"
  },
  {
    "question": "Le disque dur avait quelle taille totale ?",
    "answer": "488397168 secteurs"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il eu compression lors de l'acquisition ?",
    "answer": "non"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour acquérir la source ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics a été utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "En quelle année l'unité disque AM-01 a-t-elle été fabriquée ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs sont accessibles ?",
    "answer": "488,397,168"
  },
  {
    "question": "Le fichier d’image créé était-il multifichier ?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "Que fait AM-06 ?",
    "answer": "All visible sectors are acquired from the digital source."
  },
  {
    "question": "Quelles assertions vérifient que l'acquisition n'a pas modifié la source ?",
    "answer": "AO-01 and AO-24"
  },
  {
    "question": "Lequel des objectifs suivants N'EST PAS mentionné comme objectif de cet exercice ?",
    "answer": "Acquisition de données volatiles"
  },
  {
    "question": "Quel format d'image disque utilise l'outil?",
    "answer": "e01"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date et heure exacte de création du fichier image disque?",
    "answer": "2012-03 -26 21:23"
  },
  {
    "question": "Le test s'est-il déroulé dans un environnement sûr ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Quel type de bloc écrit utilisé lors de l'acquisition ?",
    "answer": "none"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs de la source ?",
    "answer": "17938985"
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation testé était-il basé sur Linux ?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "La création d'une image multifichier a-t-elle eu lieu ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux valeurs hash mentionnées ?",
    "answer": "MD5 - SHA1"
  },
  {
    "question": "Quel accès utilise l'outil ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Où sont crées les images s’il y en a ?",
    "answer": "sur filesystem type FS"
  },
  {
    "question": "L'Outil calcule t'il des hachages blocs?",
    "answer": "Oui, si demandé."
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale peut avoir chaque fichier dans une image multi-fichier ?",
    "answer": "La taille requise"
  },
  {
    "question": "Le test se nomme comment ?",
    "answer": "DA-06-USB"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'acquire'",
    "answer": "Acquiert un appareil physique"
  },
  {
    "question": "Quelle date la test effectué ?",
    "answer": "Wed Feb 8 14:46:08 2"
  },
  {
    "question": "Quel était l’outil utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "Non spécifié."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les différents types de partitions trouvés sur cet appareil ?",
    "answer": "Fat16, Extended, Fat32"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient présents sur la partition principale ?",
    "answer": "113097537"
  },
  {
    "question": "Quel format utilise le fichier journal des événements ?",
    "answer": "Non spécifié."
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale de données contenue sur cet disque dur ?",
    "answer": "60060155904 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel format a été utilisé pour l'acquisition de la partition ?",
    "answer": "e01"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale était configurée pour l'extraction des données ?",
    "answer": "size 1024MB"
  },
  {
    "question": "En quelle année l'extrait du disque dur a-t-il eu lieu ?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de clé USB a été acquis ?",
    "answer": "SAMSUNG SP0612N"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics a été utilisée dans cette acquisition ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Comment la précision des secteurs acquis a-t-elle été vérifiée ?",
    "answer": "All sectors acquired...are acquired accurately."
  },
  {
    "question": "Le rapport indique que plusieurs fichiers ont été crées. Qu’est-ce qu’une ‘image multifichier’?",
    "answer": "Multifile image created."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles maximales des fichiers individuels dans l'image créée ?",
    "answer": "no larger than the requested size"
  },
  {
    "question": "Le test utilise quel algorithme de hachage SHA ?",
    "answer": "SHA256"
  },
  {
    "question": "Quels autres types de données que la taille maximale des fichiers ont été spécifiées comme contraintes ?",
    "answer": "block sizes and logging accuracy"
  },
  {
    "question": "Quelle était la date exacte du Test effectué ?",
    "answer": "Thu May 10 10:02:42 2"
  },
  {
    "question": "Quel modèle de disque dur était utilisé lors du test ?",
    "answer": "Model ( CF)"
  },
  {
    "question": "Quand date le rapport DA-07-CF ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Combien contient l'image disque 'da-07-cf.e01'?",
    "answer": "257,949,696 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel format utilise l'outil de hachage ?",
    "answer": "SHA-1"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des données sources?",
    "answer": "246 MB"
  },
  {
    "question": "Quelle interface d'accès utilise l'outil ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Le test vérifie-t-il que la source originale reste inchangée ?",
    "answer": "non checked"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'une création de fichier image est spécifiée ?",
    "answer": "Il crée un fichier image sur le système de fichiers FS."
  },
  {
    "question": "En quelle année novembre le test a été réalisé ?",
    "answer": "2013"
  },
  {
    "question": "Quel algorithme de hachage MD5 utilise la configuration initiale?",
    "answer": "< 30BAB74F67783C0555BCBD"
  },
  {
    "question": "Quel format a l'image disque?",
    "answer": "e01"
  },
  {
    "question": "Quelle partition contient exFat ?",
    "answer": "Partition 1"
  },
  {
    "question": "Quelles sont la taille totale des secteurs de chaque partition?",
    "answer": "1 P 010485760 secteurs\\n2 P 005863725 secteurs\\n3 P 007807590 secteurs"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions y a-t-il ?",
    "answer": "NTFS ,Linux,"
  },
  {
    "question": "Que montre 'Extract from X-Ways logfile.txt file'?",
    "answer": "Source:Drive F:"
  },
  {
    "question": "Quelle année a été effectuée l'acquisition ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise la destination de l'image?",
    "answer": "exFAT"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus dans l'assertion AM-05 ?",
    "answer": "An image is created on file system type FS."
  },
  {
    "question": "Le calcul des hachages bloc par bloc était disponible?",
    "answer": "option not available"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a spécification de création de fichier d'image ?",
    "answer": "Le outil crée un fichier d'image"
  },
  {
    "question": "L'outil peut-il calculer des hachages de blocs ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Quelles interfaces d'accès peuvent être utilisées ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale l'acquisition occupe ?",
    "answer": "40020664320 bytes"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux valeurs SHA1 et MD5 utilisées dans cette analyse ?",
    "answer": "< A48BB5"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise l'entrée n°15 ?",
    "answer": "NTFS"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs composent l’entrée numéro 1 ?",
    "answer": "1023"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'hash SHA-1', selon cette analyse ?",
    "answer": "Tool Settings"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer l'image?",
    "answer": "Fastbloc"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'outils X-Ways utilise cette analyse ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quand l'image a-t-elle été créée?",
    "answer": "2012-04-13 13:29"
  },
  {
    "question": "Lequel des assertions n'est pas mentionné dans la sortie du test ?",
    "answer": "AO-22"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier qui contient les informations sur l'extraction ?",
    "answer": "logfile.txt"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil est utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que la tâche principale de cet essai ?",
    "answer": "Acquire a digital source of type DS to an image file."
  },
  {
    "question": "Le test vérifie-t-il si tous les secteurs visibles sont acquis ?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions détecté?",
    "answer": "Fat32X, Fat12"
  },
  {
    "question": "Quelles informations peut logger l'outil ?",
    "answer": "Log significatif information"
  },
  {
    "question": "L’acquisition modifie-t-elle la source numérique ?",
    "answer": "Non, elle s'exécute dans un environnement sûr."
  },
  {
    "question": "Quel format utilise l'outil pour calculer les hachages des blocs acquis ?",
    "answer": "Le format n'est pas spécifié"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale chaque fichier possède lors de l'imageisation multiple ?",
    "answer": "La taille requise"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics a été utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Le disque dur provient-il directement d'un système physique ?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier contenant les informations détaillées sur l'acquisition ?",
    "answer": "logfile.txt"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de secteurs acquis ?",
    "answer": "Visible"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse la source ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique d'X-Ways Forensics était utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Si des images sont créées, que se passe-t-il ensuite ?",
    "answer": "L’outil crée un fichier image dans le système de fichiers spécifié (FS)."
  },
  {
    "question": "Quelles parties spécifiques de la source sont acquises ?",
    "answer": "All visible sectors"
  },
  {
    "question": "Quels types de hachages sont utilisés ?",
    "answer": "SHA1, MD5"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale l’image disque représente ?",
    "answer": "78165360 secteurs"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des blocs de données ?",
    "answer": "Le test décrit dans la section 'AO-22'"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des données sources ?",
    "answer": "Total capacity: 4,301,789,184 bytes = 4.0 GB"
  },
  {
    "question": "En quelle année cet échantillon a-t-il été collecté ?",
    "answer": "November 2o"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows s’exécutait sur cette machine?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6.1.7600]"
  },
  {
    "question": "Le test fait partie de quel ensemble de tests ?",
    "answer": "DA-07-F32X"
  },
  {
    "question": "En quelle année cet essai a-t-il eu lieu ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs étaient visibles lors de l'acquisition ?",
    "answer": "121"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'DS' signifie dans la description des résultats ?",
    "answer": "Type source"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode d'accès utilise l'outil pour accéder à la source numérique ?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux valeurs SHA1 et MD5 des images source ?",
    "answer": "< A48BB5665D DC57C22DB68E2F723DA9AA8DF82B9 > ; < F458F673894753FA6A0EC8B8EC63848E >"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale occupe l'image disque?",
    "answer": "78165360 secteurs"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans l'investigation ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version exacte de l'outil était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Le disque dur analysé utilise quel type de formatage?",
    "answer": "NTFS"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les spécifications physiques du bloc écrit",
    "answer": "FastBloc IDE November 2013"
  },
  {
    "question": "Combien d'images ont été segmentées ?",
    "answer": "121"
  },
  {
    "question": "En quelle année la dernière modification du fichier se produisant ?",
    "answer": "2013"
  },
  {
    "question": "Quel était l'outil utilisé pour la création de cette image?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique a été utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il crée un fichier d'image ?",
    "answer": "creates an image file on file system type FS."
  },
  {
    "question": "Quelles assertions concernent la création d'un fichier d'image ?",
    "answer": "AM-01 and AM-05"
  },
  {
    "question": "Le test case inclut-il des exigences concernant les hachages de bloc ?",
    "answer": "AO-22"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics est utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions listés ?",
    "answer": "Fat32 ,Linux,swap,empty entry, NTSC"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la commande qui a été utilisé pour écrire le bloc?",
    "answer": "FastBloc IDE"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "020980827 sectors"
  },
  {
    "question": "Quelles informations relatives au système d'exploitation sont disponibles ?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6.1.7600], November 2013"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la création de l'image ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle date correspond au segment 'da-07-nt.001'?",
    "answer": "2012-04-13 10:19"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des données sources?",
    "answer": "14,205,022,208 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel est le format de fichier produit?",
    "answer": "Multifile image"
  },
  {
    "question": "Où se trouvait la destination finale de l'image?",
    "answer": "N:\\\\da-07-nt\\\\da-07-nt.001"
  },
  {
    "question": "Le test case s'appelle comment ?",
    "answer": "DA-07-NT-ALT"
  },
  {
    "question": "Quel modèle utilise l'outil ?",
    "answer": "Model (0BB-75JHC0"
  },
  {
    "question": "Quelle date la dernière analyse s'est-elle déroulée?",
    "answer": "November 2o"
  },
  {
    "question": "Quel était le système cible utilisé lors des tests?",
    "answer": "Frank"
  },
  {
    "question": "Qu'indique 'Fat32x'?",
    "answer": "'0C Fat32X'"
  },
  {
    "question": "Que signifie la chaîne '<BC39C3F7EE7A50E77B9BA1E65A5AEEF7>'?",
    "answer": "src hash (MD5)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de partitions listés dans l'output?",
    "answer": "Fat32, Linux, Linux swap, NTFS"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs analysée ?",
    "answer": "020980827"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour cette analyse?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que ‘extended’?",
    "answer": "Un type de partition."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les tailles (en octets) des volumes FAT32,Linux,Linux Swap et NTFS?",
    "answer": "[10742183424, 5371075584, 2154991104, 14188575744]"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la procédure?",
    "answer": "Acquisition de données"
  },
  {
    "question": "Le disque dur utilisé lors de cette acquisition possède quel format?",
    "answer": "SATA/IDE Bridge"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions ont été acquises ?",
    "answer": "Partitions 8.001 à 8.007"
  },
  {
    "question": "Quel outil a permis d’effectuer ces acquisitions ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Que spécifie la commande \"image file creation\" ?",
    "answer": "The tool creates an image file on file system type FS."
  },
  {
    "question": "Le test vérifie-t-il que le fichier source reste inchangé ?",
    "answer": "'not checked'"
  },
  {
    "question": "Quels types de hachage sont utilisés dans l'acquisition ?",
    "answer": "hash SHA-1"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale la source contient-elle?",
    "answer": "total sectors (258998272 bytes)"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale de l'image ?",
    "answer": "247 MB"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise l'image créée ?",
    "answer": "multifile"
  },
  {
    "question": "À quelle date l'image a-t-elle été créée ?",
    "answer": "2012-04-20 17:24"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le disque dur acquis ?",
    "answer": "Removable medium 7"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a des erreurs non résolues lors de la lecture d'une source numérique ?",
    "answer": "Le outil avertit l’utilisateur du type d’erreur et de son emplacement dans la source numérique."
  },
  {
    "question": "Comment l'outil traite-t-il les secteurs inaccessibles ?",
    "answer": "L'outil remplit ces secteurs avec une valeur neutre."
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages de bloc lors d'un acquistion ?",
    "answer": "le outil"
  },
  {
    "question": "Si l'outil crée plusieurs images, quelle taille maximale peut avoir chaque fichier ?",
    "answer": "la taille demandée"
  },
  {
    "question": "Que contient l’image créée par l’outil ?",
    "answer": "les mêmes données que celles acquises par l’outil"
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées les informations significatives dans l'outil ?",
    "answer": "dans le fichier journal"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs possibles des clés dans l'exemple?",
    "answer": "Les exemples montrent  des nombres entiers."
  },
  {
    "question": "Quel type de données représente cet exemple ?",
    "answer": "L’exemple montre une liste numérique"
  },
  {
    "question": "Ces chiffres représentent-ils des identifiants uniques ?",
    "answer": "Oui, ces numéros semblent représenter des identificateurs distincts"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des informations supplémentaires contenues dans chaque numéro?",
    "answer": "Le contexte manquant empêche la détermination de significations additionnelles pour chacun de ces nombres."
  },
  {
    "question": "Quelles versions de logiciels sont mentionnées dans ce document ?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quels sont certains des numéros de dossiers examinés ?",
    "answer": "42837172, 42843548, 42847497"
  },
  {
    "question": "Quelle date figure comme limite temporelle dans cet extrait ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quel outil semble avoir été utilisé lors de l'examen ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des informations spécifiques concernant Windows qui pourraient nous aider à comprendre la nature de cette analyse ?",
    "answer": "Non."
  },
  {
    "question": "Des références à Linux ou macOS sont-elles présentes ?",
    "answer": "Non."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs numériques présentes?",
    "answer": "83739052, 844  ... , 117201922"
  },
  {
    "question": "Ce fragment concerne-t-il des données liées aux utilisateurs ?",
    "answer": "null"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces numéros correspondrait probablement à l’ID utilisateur ?",
    "answer": "null"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont listés dans cet extrait ?",
    "answer": "Nombres"
  },
  {
    "question": "Ces nombres représentent quoi ?",
    "answer": "ID des événements"
  },
  {
    "question": "Est-ce que l'extrait mentionne la présence de logs système ?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "L’extrait contient-il des informations concernant les comptes utilisateurs?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des timestamps associés aux ID d'événements ?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "Quel outil pourrait permettre d'analyser ces IDs d'événement?",
    "answer": "Un SIEM (Security Information and Event Management)"
  },
  {
    "question": "Quels secteurs ont été effacés ?",
    "answer": "156301488"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la comparaison entre l'original et le clone ?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs diffèrent dans la comparaison ?",
    "answer": "468"
  },
  {
    "question": "Sur quelle date se déroule cette analyse ?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés globalement ?",
    "answer": "120103200"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des plages de numéros consécutifs?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Quels types de fichiers pourraient contenir ces informations ?",
    "answer": "Registre système"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des identifiants uniques associés aux utilisateurs ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Ces nombres représentent-ils probablement des timestamps ?",
    "answer": "Possible"
  },
  {
    "question": "Quel format numérique semble dominer ces données ?",
    "answer": "Nombres entiers hexadécimaux"
  },
  {
    "question": "Que pourrait révéler l'analyse de ces numéros ?",
    "answer": "Des actions effectuées par l'utilisateur,"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il mention de numéros spécifiques liés aux événements ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Ces nombres représentent quoi?",
    "answer": "Des ID uniques."
  },
  {
    "question": "Comment ces IDs pourraient-ils aider lors d'une analyse ?",
    "answer": "Pour identifier précisément chaque événement  et créer une chronologie précise."
  },
  {
    "question": "Que révèle la structure numérique des données fournies?",
    "answer": "Une liste ordonnée de valeurs numériques distinctes."
  },
  {
    "question": "Quelle technique pourrait s'avérer utile pour analyser cette séquence numérotée ?",
    "answer": "La création d'un diagramme temporel"
  },
  {
    "question": "L’utilisation d’outils comme `grep` serait-elle pertinente ici ?",
    "answer": "Non car il n'y a pas de chaînes textuelles à rechercher."
  },
  {
    "question": "Quels sont les numéros de secteurs utilisés dans cet exemple ?",
    "answer": "117255688, 117256179, 117258026-117"
  },
  {
    "question": "Quel mois correspond aux données analysées ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs manquent-ils au fichier source comparé au fichier cible ?",
    "answer": "36198288"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options 'Tool Settings' utilisées ?",
    "answer": "fill none start-sector 0"
  },
  {
    "question": "Dans quel intervalle se situent les zones non remplies entre la source et la destination ?",
    "answer": "120103200-156301487"
  },
  {
    "question": "Quelle est la version exacte de Windows installée ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont pu être lus correctement?",
    "answer": "120,102,732"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de défauts rencontrés lors de l'acquisition des données ?",
    "answer": "bad source sectors"
  },
  {
    "question": "Comment les secteurs non récupérables ont-ils été remplis dans l'image ?",
    "answer": "UNREADABLESECTOR"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les tailles observées pour les groupes successifs de secteurs manquants ?",
    "answer": "run lengths of 1, 2 and 3"
  },
  {
    "question": "Sur quelle date l'extraction a-t-elle eu lieu ?",
    "answer": "04/26/2"
  },
  {
    "question": "Quelle commande permet la création d'une image disque ?",
    "answer": "If image file creation is specified"
  },
  {
    "question": "Comment sont calculés les hachages selon AO-22 ?",
    "answer": "by block"
  },
  {
    "question": "Lequel des assertions AM indique que toutes les secteurs visibles ont été acquis ?",
    "answer": "'All visible sectors are acquired from the digital source.'"
  },
  {
    "question": "Que fait 'Benign fill replaces inaccessible sectors', comme indiqué dans AM-10 ?",
    "answer": "replaces inaccessible sectors."
  },
  {
    "question": "Quel système de fichiers (FS) peut être utilisé lors de la création d'un fichier image ?",
    "answer": "specified"
  },
  {
    "question": "Quel outil calcule des hachages de blocs lors d'une acquisition?",
    "answer": "Le outil"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux tailles utilisées dans la description ?",
    "answer": "total secteurs and bytes"
  },
  {
    "question": "Que fait l’outil s’il crée un fichier d’image?",
    "answer": "la donnée représentée par le fichier d'image est identique aux données acquises par l’outil."
  },
  {
    "question": "Si on spécifie un format de fichier d’image , que fait l’outil ?",
    "answer": "l’outil crée un fichier d’image dans le format spécifié"
  },
  {
    "question": "Comment nomme-t-on l’environnement où l’outil exécute ses actions?",
    "answer": "forensically safe execution environment"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'interface utilisée pour l'acquisition?",
    "answer": "USB2.0 Flash Disk"
  },
  {
    "question": "Quand la création de fichier d'image est spécifiée, où cette dernière est créée?",
    "answer": "On filesystem type FS."
  },
  {
    "question": "Quelle assertion vérifie que tous les secteurs visibles sont acquis depuis la source numérique ?",
    "answer": "AM-06"
  },
  {
    "question": "Quel est le numéro de test correspondant au cas 'Acquire a digital source to an image file in an alternate format'",
    "answer": "DA-10"
  },
  {
    "question": "En novembre 2013, quel logiciel était utilisé dans le cadre des tests?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options possibles pour la compression des images ?",
    "answer": "none"
  },
  {
    "question": "Quel type de hachage peut être utilisé lors de l'acquisition ?",
    "answer": "MD5"
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale chaque fichier dans une image multiple ne devrait pas dépasser?",
    "answer": "requested size"
  },
  {
    "question": "Le logiciel enregistre-t-il des informations significatives ?",
    "answer": "If the tool logs any log significant information, the information is accurately recorded in the log file."
  },
  {
    "question": "Si une erreur se produit pendant l'acquisition, quel impact cela aura-t-il sur la source originale ?",
    "answer": "The digital source is unchanged by the acquisition process."
  },
  {
    "question": "Quelle était l'interface utilisée pour l'acquisition ?",
    "answer": "USB  Forensic bridge"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés depuis le support amovible ?",
    "answer": "505855"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows s’exécutait sur le disque dur analysé ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Quel hash MD5 a été calculé pour les données sources ?",
    "answer": "C843593624B B3B878596D8760B19954"
  },
  {
    "question": "Quel outil analyse la source?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique d'X-Ways Forensics est utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "En quelle année l'acquisition a-t-elle été effectuée ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les affirmations relatives au fonctionnement de l'outil ?",
    "answer": "AM-01 The tool uses access interface SRC-AI to access the digital source."
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil selon AM-05 ?",
    "answer": "If image file creation is specified, the tool creates an image file on file system type FS."
  },
  {
    "question": "Quel format d'image l'outil utilise-t-il ?",
    "answer": "e01"
  },
  {
    "question": "L'acquisition modifie-t-elle la source numérique ?",
    "answer": "non"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale y avait-il de secteurs dans la source ?",
    "answer": "505856"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il crée une image multifichiers ?",
    "answer": "all the individual files shall be no larger than the requested size."
  },
  {
    "question": "Le test enregistrait-il des informations significatives ?",
    "answer": "If the tool logs any log significant information, the information is accurately recorded in the log file."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour acquérir l'image ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Le hash MD5 calculé correspondait-il aux attentes ?",
    "answer": "C843593624B2B3B"
  },
  {
    "question": "Quelle interface d'accès utilise l'outil pour accéder à la source numérique?",
    "answer": "SRC-AI"
  },
  {
    "question": "Le test s'est-il déroulé comme prévu ?",
    "answer": "Oui, les résultats attendus ont été atteints"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil lorsqu'il crée un fichier image et qu'il manque d'espace sur le périphérique de destination ?",
    "answer": "L’outil notifie l’utilisateur."
  },
  {
    "question": "Quelle taille maximale peut avoir chaque fichier dans l'image créée ?",
    "answer": "no larger than the requested size"
  },
  {
    "question": "Que se passe t-il si la place manque pour contenir toutes les images?",
    "answer": "the image is continued on another device."
  },
  {
    "question": "Le logiciel calcule-t-il des hachages bloc lors de l'acquisition ?",
    "answer": "If requested, the tool calculates block hashes..."
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées les informations importantes concernant l'outil ?",
    "answer": "in the log file"
  },
  {
    "question": "Dans quel environnement s’exécute l’outil afin d’assurer sa sécurité ?",
    "answer": "a forensically safe execution environment"
  },
  {
    "question": "Quel type de test utilise cet exemple?",
    "answer": "Tester jrr Name:"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'interface utilisée lors de l'acquisition ?",
    "answer": "Forensic SATA/IDE Bridge"
  },
  {
    "question": "En quelle année a eu lieu le test DA-13?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Quel format image a été utilisé ?",
    "answer": "e01"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'Operating System était présente ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics était utilisée lors de cette analyse?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "L'utilisateur avait-il été notifié s'il y avait épuisement d'espace?",
    "answer": "yes"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la création d'une copie ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'interface utilisée lors de la création d'un clone ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsque des secteurs supplémentaires sont présents sur le périphérique cible ?",
    "answer": "Ils ne sont pas modifiés."
  },
  {
    "question": "Quelle action prend l'outil en cas de journalisation d'informations significatives ?",
    "answer": "Elles sont enregistrées précisément dans le fichier journal."
  },
  {
    "question": "Quelle version précise d'X-Ways Forensics a été utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre la source et le clonage ?",
    "answer": "78125000"
  },
  {
    "question": "Y avait-il des différences observées au niveau des octets lors de la comparaison ?",
    "answer": "Non, Bytes differ: 0"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les dimensions initiales du disque source ?",
    "answer": "13 004208967 sectors 5371075584 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier utilise l'outil dans la configuration 'XE'",
    "answer": "Image file"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'interface DST-AI ?",
    "answer": "Access interface for writing to the clone device"
  },
  {
    "question": "A quoi sert cette analyse spécifique ?",
    "answer": "Create an unaligned clone from an image file"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus lors des tests ?",
    "answer": "Expected results achieved"
  },
  {
    "question": "En quelle année ces tests ont-ils été effectués ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour la création du clonage?",
    "answer": "Non spécifié"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs dans l'original ?",
    "answer": "488397168"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs maximales Cylindre / tête / secteur ?",
    "answer": "30400/254/63"
  },
  {
    "question": "Que s’est-il passé aux secteurs non utilisés sur le disque cible ?",
    "answer": "Si demandé, tout excédent de secteurs sur un périphérique de destination clonée n'a pas été modifié."
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le modèle du disque dur ?",
    "answer": "Model (WDC WD2500JB-2 UA0)"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs copiés?",
    "answer": "488,397,168 Sectors"
  },
  {
    "question": "Le type d'interface utilisé pour écrire au périphérique cible dans cette opération est :",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que précise l'assertion AM-03 ?",
    "answer": "The tool executes in execution environment XE."
  },
  {
    "question": "En quelle année se déroule l'essai ?",
    "answer": "November 2०१३"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions présentes sur la source?",
    "answer": "Il y a quatre partitions"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille totale des secteurs sources ?",
    "answer": "503808 total sectors"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le disque cible?",
    "answer": "dst (C2-CF)"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer la copie?",
    "answer": "X-Ways"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés?",
    "answer": "503,808"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les spécifications exactes de l'environnement d'exécution AM-03 ?",
    "answer": "XE."
  },
  {
    "question": "Quels types de différences entre les sources originales et le clone sont rapportées dans le journal ?",
    "answer": "Aucun secteur différent, aucun octet différent"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'create_unaligned_clone'",
    "answer": "Crée un clone non aligné depuis un fichier image."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'interface d'accès utilisée pour écrire dans le périphérique cible ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Selon AM-03, quel comportement attend-on de l'outil ?",
    "answer": "L’outil exécute dans l'environnement d'exécution XE."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que le test case DA-14 décrit ?",
    "answer": "Créer un clonage non aligné à partir d'une image de disque."
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour créer l'image ?",
    "answer": "X-Ways"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs copiée ?",
    "answer": "505856"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur a été cloné?",
    "answer": "usb2.0Flash Disk"
  },
  {
    "question": "Quels sont les deux types de hachage utilisés dans cette analyse ?",
    "answer": "SHA1 and MD5"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows était installée sur l’hôte testé ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26०]"
  },
  {
    "question": "Le test visait-il la création d'une copie exacte des données sources ?",
    "answer": "True"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il avec les secteurs supplémentaires lors de la création d'un clone non aligné ?",
    "answer": "They are not modified."
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées les informations significatives pendant l'exécution du test?",
    "answer": "In the log file"
  },
  {
    "question": "Quand date cet essai ?",
    "answer": "Tue May 15 11:55:08 2"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés lors de la création du clone ?",
    "answer": "505,856"
  },
  {
    "question": "Le disque source était-il aligné ?",
    "answer": "Non,"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont présents dans des fichiers comme 'logfile.txt'",
    "answer": "Information concernant les opérations effectuées."
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal du test DA-14?",
    "answer": "Create an unaligned clone from an image file."
  },
  {
    "question": "Quelles assertions ont été vérifiées lors du Test Case DA-14 ?",
    "answer": "AM-03, AO-12, AO-13, AO-14, AO-17, AO-23"
  },
  {
    "question": "Où se trouvait la source originale des données ?",
    "answer": "src(D5-THUMB)"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les noms des disques utilisés comme sources, destinations et autres ?",
    "answer": "D5-THUMB, D4-THUMB, D6-THUMB"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminé le test ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quel type de support a été cloné ?",
    "answer": "usb2.0Flash Disk"
  },
  {
    "question": "Quelle version de Windows était présente sur l'image originale ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5।२६००]"
  },
  {
    "question": "Quel type d'image peut être cloné ?",
    "answer": "un aligned"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil lorsqu'il crée un clone?",
    "answer": "write to the clone device."
  },
  {
    "question": "Quel modèle a été utilisé pour créer cette image disque?",
    "answer": "ST380815AS"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions présentes sur cet appareil?",
    "answer": "NTFS ,Linux ,Linux ,empty entry"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil a été utilisée ?",
    "answer": "X-Ways Forensics    SR-5"
  },
  {
    "question": "Quel type de clonage a été effectué?",
    "answer": "unaligned"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les dates limites des opérations de copie ?",
    "answer": "Fri Aug 3 14:36:45 2012 to Fri Aug 3 14:49:54 2"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la test case DA-14-F12 ?",
    "answer": "Create an unaligned clone from an image file."
  },
  {
    "question": "Selon AM-03, quelle action devait exécuter l'outil ?",
    "answer": "The tool executes in execution environment XE."
  },
  {
    "question": "Qu'indique l'assertion AO-14 concernant la création d'un clone non aligné ?",
    "answer": "If an unaligned clone is created, each sector written to the clone is accurately written to the same disk address on the clone that the sector occupied on the digital source."
  },
  {
    "question": "Quelle partition contient FAT32 ?",
    "answer": "Partition numéro 1"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que la valeur ' WD-WMAMC74171'",
    "answer": "serial number of the drive"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions restantes autres que FAT32 ?",
    "answer": "Fat12 , Fat16 ,Linux"
  },
  {
    "question": "Le disque dur a été formaté sous quel système d'exploitation ?",
    "answer": "Windows"
  },
  {
    "question": "Quelle taille a la partition étendue ?",
    "answer": "82 linux swap"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les opérations effectuées sur le disque cible ?",
    "answer": "wiped"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre l’original et le clonage  ?",
    "answer": "32067"
  },
  {
    "question": "Quand s'est terminée l'opération de comparaison  ?",
    "answer": "Wed May 23 10:16:43 2012"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation analysé était quel?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26०０]"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la cas test DA-14-F16 ?",
    "answer": "Créer un clonage non aligné depuis un fichier image."
  },
  {
    "question": "Quels sont les identifiants des disques sources et destinations utilisés dans cet essai?",
    "answer": "[ src(01-IDE), dst (57-IDE)]"
  },
  {
    "question": "Lequel des assertions suivantes n'est pas vérifié lors de cet essai ?",
    "answer": "AM-03 Le outil s’exécute dans environnement d'exécution XE."
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant le disque source ont été enregistrées pendant la configuration ?",
    "answer": "hash (SHA1):< A48BB5665D6DC57C22DB68E2F723DA9AA8DF82B9>,"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux composent le disque source utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "78165360"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de systèmes de fichiers présents dans cette analyse ?",
    "answer": "Fat12, Fat16, Fat3 ,Linux"
  },
  {
    "question": "Quelle taille occupe l’espace disque total analysé ?",
    "answer": "10742183424 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans cet exercice ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise était utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient la taille initiale et finale des données analysées?",
    "answer": "[...]bytes"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de blocs de données mentionnés ?",
    "answer": "sectors"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande ‘fill none’?",
    "answer": "none"
  },
  {
    "question": "Dans quel système d’exploitation fonctionnait cette machine ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'DST-AI'?",
    "answer": "Écrit dans le périphérique cible lors de la création d'une copie."
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics est utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que cet essai vise à démontrer?",
    "answer": "Créer une copie non alignée depuis un fichier d'image."
  },
  {
    "question": "Quelle version des secteurs utilisés dans la copie ?",
    "answer": "non spécifié"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'outil lors de cette analyse?",
    "answer": "non spécifié"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de partitions trouvés sur cet appareil ?",
    "answer": "Fat32x, Fat12, Fat16, Extended"
  },
  {
    "question": "Quelles informations relatives aux performances du disque dur sont disponibles ?",
    "answer": "non spécifié"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'hôte utilisé pour ces tests ?",
    "answer": "freddy"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs totaux y a-t-il sur l'appareil analysé ?",
    "answer": "78165360"
  },
  {
    "question": "Quelle commande a été utilisée pour analyser l'espace disque ?",
    "answer": "aucune information disponible"
  },
  {
    "question": "Quel outil semble avoir été utilisé pour cette analyse?",
    "answer": "Volatility"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des indications sur la présence de malware ?",
    "answer": "non"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier qui contient ces données ?",
    "answer": "aucune information disponible"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour comparer l'image originale et la copie ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise d'X-Ways Forensics était utilisée?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés dans cette analyse ?",
    "answer": "8401932"
  },
  {
    "question": "Sur quelle plateforme logicielle fonctionnait l'environnement d'exécution ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26०０]"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de clones crées selon cet essai ?",
    "answer": "unaligned"
  },
  {
    "question": "Lequel des assertions n'a pas abouti aux résultats attendus ?",
    "answer": "AM-03"
  },
  {
    "question": "Que fait la commande 'dst -ai' lors de la création d'une copie?",
    "answer": "write to the clone device."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le fichier test analysé ici?",
    "answer": "DA-14-F32-ALT"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs copiée?",
    "answer": "8,401,932 Sectors"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les autres informations mentionnées dans le rapport concernant l'environnement d'exécution ?",
    "answer": "AM-03 Execution environment is XE."
  },
  {
    "question": "Dans quel système d'exploitation s'est déroulée cette analyse ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.2600]"
  },
  {
    "question": "Quand se sont terminées ces opérations ?",
    "answer": "Fri Jul 12 14:30:48 2013"
  },
  {
    "question": "Quels sont les objectifs précis des assertions AM-03 et AO-12 ?",
    "answer": "L'outil s'exécute dans l'environnement XE. La création d'une copie depuis un fichier image."
  },
  {
    "question": "Comment se nomme la méthode d'accès utilisée pour écrire la copie vers le périphérique cible ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que garantit l'assertion AO-14 concernant la création d'un clone non aligné ?",
    "answer": "Chaque secteur écrit à la copie est écrit précisément au même emplacement disque que celui occupé sur la source numérique."
  },
  {
    "question": "Quelle action prend l'outil quant aux secteurs supplémentaires présents sur le périphérique cible lors de la création d'une copie ?",
    "answer": "Les secteurs excédentaires sur un dispositif de destination n'ont pas été modifiés."
  },
  {
    "question": "Quel format utilise la partition numéro 1?",
    "answer": "Fat32X"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les partitions types FAT12?",
    "answer": "Partition 4,"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents systèmes d'exploitation présents?",
    "answer": "Linux and Windows NT"
  },
  {
    "question": "Quelle version de l'outil était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quantité totale de données analysée ?",
    "answer": "10742183424 bytes"
  },
  {
    "question": "Quel système d'exploitation était présent?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil X-Ways a été utilisée ?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la partition clonée ?",
    "answer": "[Drive E:]"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés lors de cette opération ?",
    "answer": "20,980,827 sectores"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus dans cet exercice ?",
    "answer": "Expected results not achieved"
  },
  {
    "question": "En quelle année a eu lieu cette analyse ?",
    "answer": "Novembre 2013"
  },
  {
    "question": "Quel outil crée la copie ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil s'il y a des secteurs supplémentaires dans la cible ?",
    "answer": "Ils ne sont pas modifiés."
  },
  {
    "question": "Quelle méthode cryptographique utilise l'image originale pour son hachage SHA256 ?",
    "answer": "Setup:"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant le disque dur original sont enregistrées ?",
    "answer": "Model (SP0612N ) serial # () N Start LBA Length Start C/H/S End C/H/S boot Partition type 1 P..."
  },
  {
    "question": "Quelle version d'Operating System était installée ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26"
  },
  {
    "question": "Quelles étaient les tailles des disques sources et clones ?",
    "answer": "Source 2146765824 Bytes; Clone 156301488 secteurs."
  },
  {
    "question": "Quelle interface est utilisée pour écrire dans le périphérique cible lors de la création du clone ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Le test vise-t-il à créer quel type de clone ?",
    "answer": "unaligned"
  },
  {
    "question": "Que fait chaque secteur écrit au clone selon le document ?",
    "answer": "est aligned"
  },
  {
    "question": "En quelle année novembre était réalisé cet essai ?",
    "answer": "2013"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés avec succès ?",
    "answer": "117,304,992 Sector(s)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte de l'outil utilisé ?",
    "answer": "Non spécifié"
  },
  {
    "question": "Quel type de hachage SHA256 a été produit ?",
    "answer": "<Setup> 1AA01FEAE55F5CD55185D2B1A1359B3F913E7093FEF1D1ADA220CAC456BA40D8"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre l'original et le clonage?",
    "answer": "156301488"
  },
  {
    "question": "Lequel des disques suivants n’a pas participé au test ?",
    "answer": "other (02-IDE)"
  },
  {
    "question": "À quel système d'exploitation s'adresse cette analyse ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5.1.26०]"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de l'outil est utilisée ici ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Le test vise quoi spécifiquement ?",
    "answer": "Create an unaligned clone from an image file."
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil si des secteurs supplémentaires sont présents sur le support cible ?",
    "answer": "Ils ne sont pas modifiés."
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'information significative enregistrée ?",
    "answer": "Dans le fichier journal"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale du disque source ?",
    "answer": "78165360 secteurs"
  },
  {
    "question": "Quels types de partitions étaient présentes sur le disque source ?",
    "answer": "Fat32x, Fat12, Fat16"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre la source et la cible ?",
    "answer": "27744192"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation était installé l'ordinateur analysé ?",
    "answer": "Microsoft Windows [Version 6.1.76०"
  },
  {
    "question": "Dans quelle plage secteur la copie n'a pas pu se faire entièrement ?",
    "answer": "33559721"
  },
  {
    "question": "À partir de quelle date et heure l'exécution du test a-t-elle commencé ?",
    "answer": "Wed Dec 5 17:09:42 2012"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise l'interface DST-AI?",
    "answer": "The cloning tool"
  },
  {
    "question": "Comment sont écrits les secteurs lors de la création d'un clonage non aligné ?",
    "answer": "Each sector written to the clone is accurately written to the same disk address on the clone that the sector occupied on the digital source."
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il avec les secteurs excédentaires dans la cible ?",
    "answer": "If requested, any excess sectors on a clone destination device are not modified."
  },
  {
    "question": "Où sont enregistrées les informations importantes des journaux ?",
    "answer": "the log file"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs de la source ?",
    "answer": "total sectors was 78125000"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale a l'image disque source ?",
    "answer": "27712062"
  },
  {
    "question": "Quel était le nombre total de secteurs dans la première image clonée ?",
    "answer": "7004192902"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs SHA1 des deux partitions finales ?",
    "answer": "14188575744 - 15035779583 = 027E7E6DEF7CB64E9861C847B960B0409C706CDD"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de la tâche effectuée ?",
    "answer": "Execution environnement is XE."
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de Windows a été analysée ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5।2600]"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés lors de la création du clonage ?",
    "answer": "27,712,062 sector(s) successfully copied."
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle l’outil utilisé dans cette analyse ?",
    "answer": "X-Ways Forensics 16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "À quelle date se sont déroulées ces analyses ?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les résultats attendus concernant le test AO-14 ?",
    "answer": "139 sectors differ"
  },
  {
    "question": "Quel outil est utilisé dans cette analyse?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique de l'outil est utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les assertions vérifiées lors de cet essai?",
    "answer": "AM-03, AO-12, AO-13, AO-14, AO-17, AO-23"
  },
  {
    "question": "Le type de clonage requis est-il spécifié ?",
    "answer": "Unaligned"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme la machine où s'exécute le test?",
    "answer": "freddy"
  },
  {
    "question": "Quels sont les identifiants des disques utilisés comme sources et destinations?",
    "answer": "src(01-SATA), dst (4D-SATA)"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été comparés entre l'image originale et le clone ?",
    "answer": "156,301,488"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les erreurs rencontrées lors de la lecture des données sources et de destinations ?",
    "answer": "0 source read errors, destination read errors"
  },
  {
    "question": "Comment étaient remplacés les secteurs non alloués dans l'opération de clonage ?",
    "answer": "fill none"
  },
  {
    "question": "Quel type de test réalise cet exercice ?",
    "answer": "Create an unaligned clone"
  },
  {
    "question": "Quelle version exacte d'X-Ways Forensics était utilisée dans cette analyse?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Lequel des algorithmes suivants n'est pas utilisé pour vérifier l'intégrité de la source ?",
    "answer": "None provided"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le périphérique source ?",
    "answer": "src(0B-SATA)"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs ?",
    "answer": "488397168"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été effacés ?",
    "answer": "490234752"
  },
  {
    "question": "Comment étaient remplacés les secteurs supprimés ?",
    "answer": "avec 2C"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les dimensions physiques maximales supportées par l’outil ?",
    "answer": "cylindre/tête valeurs max = 30400/254/63"
  },
  {
    "question": "Dans quel format se trouve le fichier contenant les résultats ?",
    "answer": "logfile.txt"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "En quelle année l'analyse DA-14-SATA48 a-t-elle eu lieu?",
    "answer": "November 2"
  },
  {
    "question": "Quelle était la taille totale des secteurs dans la source ?",
    "answer": "17938985"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été effacés sur le disque cible ?",
    "answer": "78165360"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux méthodes utilisées pour comparer l’original au clonage ?",
    "answer": "Secteurs comparés ; Bytes diffèrent"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode assure que chaque secteur écrit sur le clone correspond précisément à son emplacement sur le support numérique d'origine ?",
    "answer": "Un aligné clone"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si l'on demande de modifier les secteurs excédentaires présents sur le périphérique de destination ?",
    "answer": "Ils ne seront pas modifiés."
  },
  {
    "question": "Quelle version d'Operating System a été détectée ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP [Version 5।"
  },
  {
    "question": "Quel outil a produit ces résultats ?",
    "answer": "X-Ways Forensics"
  },
  {
    "question": "Quelles sont la plage 'dst fille' et l'autre plage non remplie?",
    "answer": "'fill range': 17938985-78165359 , other fill range: Other not filled range: 0"
  },
  {
    "question": "Dans quel format se trouve le fichier d'image?",
    "answer": "ST340016A e01"
  },
  {
    "question": "Quel type de périphérique était la source ?",
    "answer": "Model usb2.0Flash Disk"
  },
  {
    "question": "Quelle taille totale l'image avait-elle?",
    "answer": "total sectors (258998272 bytes)"
  },
  {
    "question": "Quelle version de X-Ways Forensics était utilisée lors de cette analyse?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Le système d'exploitation analysé était quel ?",
    "answer": "Microsoft Windows XP"
  },
  {
    "question": "Y avait-il des erreurs de lecture pendant la comparaison ?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise d'X-Ways Forensics est utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois valeurs SHA des données sources ?",
    "answer": "< EC8EF011494BA6DA18F74C47547C3E74E7180585096A830F9247A98EF613BB1D >,< F7०९ EDCBEAC८६३C४५DE C E D ४२१ ५९F २ २०ＤＡ９６ＢＥ९९ B ><EE217BC4FA4F3D1B4021D29B065AA9EC>"
  },
  {
    "question": "Quel format de partition utilise la première partition ?",
    "answer": "Fat16"
  },
  {
    "question": "Quels étaient les paramètres utilisés lors du nettoyage des données ?",
    "answer": "fill none start-sector 0"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'X-Ways Forensics était utilisée ?",
    "answer": "16.2 SR-5"
  },
  {
    "question": "Combien de secteurs ont été copiés dans la première analyse ?",
    "answer": "117,304,992"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les affirmations vérifiées lors des tests DA-14 et DA-17 ?",
    "answer": "AM-03,"
  },
  {
    "question": "Que fait l'assertion AO-12 ?",
    "answer": "Une copie clonée à partir d'un fichier image."
  },
  {
    "question": "En quelle année s'est déroulée la deuxième analyse (DA-17)?",
    "answer": "November 2013"
  },
  {
    "question": "Qu'indique l'affirmation AM-03 ?",
    "answer": "L’environnement d’exécution est XE."
  },
  {
    "question": "Quel type de clone est créé selon l'affirmation AO-14 ?",
    "answer": "Un clone non aligné"
  },
  {
    "question": "Qu'assure l'assertion AO-17 concernant les secteurs supplémentaires ?",
    "answer": "Les secteurs supplémentaires restent inchangés."
  },
  {
    "question": "Quelle opération réalise l'assertion AO-23 ?",
    "answer": "Enregistre des informations correctes"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode utilise l'outil pour créer des clones ?",
    "answer": "DST-AI"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si la création d'un clone complet n'est pas possible ?",
    "answer": "Un clone tronqué est créé."
  },
  {
    "question": "Comment l'utilisateur est-il informé s'il y a eu création d'un clone tronqué ?",
    "answer": "L’outil lui envoie une notification."
  },
  {
    "question": "Quand date cette analyse ?",
    "answer": "Novembre 2०१३"
  },
  {
    "question": "Combien d'images ont été analysées ?",
    "answer": "121 of 121"
  },
  {
    "question": "Quel document était associé à cette analyse ?",
    "answer": "Cybercriminality.pdf"
  },
  {
    "question": "Quel type de menace principale cette convention vise-t-elle ?",
    "answer": "Les actes portant atteinte à la confidentialité, l’intégrité et la disponibilité"
  },
  {
    "question": "Quels sont les objectifs principaux mentionnés concernant la cybersécurité?",
    "answer": "Prévenir les actes portant atteinte à la confidentialité"
  },
  {
    "question": "Quelle action précise souhaite encourager la Convention?",
    "answer": "Une coopération internationale en matière pénale accrue"
  },
  {
    "question": "Quelles parties prenantes doivent collaborer selon la Convention?",
    "answer": "États et industrie privée"
  },
  {
    "question": "Pourquoi y a-t-il une préoccupation quant aux infrastructures numériques ?",
    "answer": "Risque que les réseaux informatiques et l'information électronique soient utilisés également pour commettre des infractions pénales"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel élément peut potentiellement servir de preuve ?",
    "answer": "Preuves de ces infractions stockées et transmises par le biais de ces réseaux"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les obligations mentionnées concernant la lutte contre les cybercrimes ?",
    "answer": "L'incrimination de ces comportements"
  },
  {
    "question": "Quels types de mesures doivent faciliter la lutte contre les cybercrimes ?",
    "answer": "la détection, l’investigation et la poursuite"
  },
  {
    "question": "A quel niveau s'applique cette lutte contre les cybercrimes ?",
    "answer": "tant au plan national qu’au niveau international"
  },
  {
    "question": "Quel type de disposition vise à améliorer la coopération internationale ?",
    "answer": "des dispositions matérielles en vue d’une coopération internationale rapide et fiable"
  },
  {
    "question": "Quelle convention garantit les droits humains évoqués dans le texte ?",
    "answer": "Convention de sauvegarde des droits de l’homme et des libertés fondamentales du Conseil de l'Europe (1950)"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces droits n'est PAS cité comme garantissant ?",
    "answer": "le droit de propriété"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les principales motivations derrière cette convention?",
    "answer": "La rendre plus efficace"
  },
  {
    "question": "Quel type de crimes vise principalement cette convention ?",
    "answer": "Infractions pénales liées aux systèmes et données informatiques"
  },
  {
    "question": "Quels types de documents juridiques existent déjà qui complètent cet accord ?",
    "answer": "Conventions européennes sur la coopération en matière pénale"
  },
  {
    "question": "Quelles organisations internationales ont été citées ?",
    "answer": "Nations Unies, OCDE, Union européenne et le G8"
  },
  {
    "question": "Quelle convention a trait au soutien juridique international ?",
    "answer": "Convention européenne d’entraide judiciaire en matière pénale"
  },
  {
    "question": "Quel type de mesure vise la recommandation N°R(88)2 ?",
    "answer": "Combattre la piraterie dans le domaine du droit d’auteur et des droits voisins"
  },
  {
    "question": "À quel sujet traite la recommandation N° R(87) 15 ?",
    "answer": "Réglementation de l'utilisation de données à caractère personnel dans le secteur de la police"
  },
  {
    "question": "Quelles résolutions ont été prises pendant la conférence de Prague ?",
    "answer": "La résolution n° 1 a recommandé au comité des ministres de soutenir les activités menées par le CDPC concernant la cybercriminalité"
  },
  {
    "question": "Quel était l'objectif principal de ces résolutions?",
    "answer": "Rapprocher les législations pénales nationales et permettre l'utilisation de moyens d'investigation efficaces en matière d'infractions informatiques"
  },
  {
    "question": "Où s'est tenue la deuxième sommet du conseil de l'europe?",
    "answer": "Strasbourg"
  },
  {
    "question": "Quand a eu lieu cette deuxième sommet?",
    "answer": "10 - 11 octobre 1997"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les infractions punies ?",
    "answer": "Accès intentionnel et sans droit à tout ou partie d'un système informatique."
  },
  {
    "question": "Quelle condition supplémentaire peut imposer une Partie concernant l'accès illégal?",
    "answer": "L'infraction soit commise en violation des mesures de sécurité"
  },
  {
    "question": "Quel objectif peut motiver l'accès illégal aux données?",
    "answer": "Obtenir des données informatiques"
  },
  {
    "question": "A quel titre cette loi s'applique-t-elle ?",
    "answer": "Au niveau national"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'système informatique'?",
    "answer": "Tout ou partie d'un système informatique."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les infractions mentionnées au sujet ?",
    "answer": "Interception intentionnelle et sans droit, endommagement, effacement, altération ou suppression"
  },
  {
    "question": "Quel type de transmission concerne cet article ?",
    "answer": "Transmissions non publiques"
  },
  {
    "question": "Comment la partie demande-t-elle qu'une infraction soit qualifiée ?",
    "answer": "En relation avec un système informatique connecté à un autre système informatique."
  },
  {
    "question": "Quels types d'actions constituent une atteinte à l'intégrité des données selon cet extrait?",
    "answer": "dommageable, effaçable, endommageables"
  },
  {
    "question": "Quelles actions peuvent constituer une atteinte grave à l'intégrité d'un système informatique selon cet article ?",
    "answer": "L'introduction, la transmission, l’endommagement, l’effacement, la détérioration, l’altération et la suppression de données informatiques."
  },
  {
    "question": "Quel type de dommage doit avoir été causé pour qu'une action soit considérée comme « sérieuse » dans le cadre de cette convention?",
    "answer": "Dommages sérieux"
  },
  {
    "question": "Quels types d'actions concernant les dispositifs pourraient être considérées comme illégales ?",
    "answer": "La production, la vente, l’obtention pour utilisation, l’importation, la diffusion ou d’autres formes de mise à disposition"
  },
  {
    "question": "Selon cet extrait, quelle condition essentielle doit être remplie pour qu'une action contre un système informatique soit punissable ?",
    "answer": "Intentionnelle et sans droit"
  },
  {
    "question": "Ce document traite-t-il spécifiquement des attaques ciblant les systèmes cloud?",
    "answer": "Non"
  },
  {
    "question": "Quels types de modifications aux données sont considérés comme illégaux selon cet extrait ?",
    "answer": "L'introduction, l’altération, l’effacement ou la suppression intentionnels et sans droit"
  },
  {
    "question": "Quelles infractions spécifiques concernant les systèmes informatiques condamne chaque partie ?",
    "answer": "Falsification informatique"
  },
  {
    "question": "Quelle condition précise faut-il respecter pour imputer criminalité à ces actions?",
    "answer": "conformément à son droit interne"
  },
  {
    "question": "Selon cet article, quelle action pourrait entraîner une infraction informatique?",
    "answer": "introduction, altération, effacement ou suppression intentionnels et sans droit de données informatiques"
  },
  {
    "question": "Quel type d'élément déclenche la falsification informatique pénalisée ici?",
    "answer": "des données non authentiques"
  },
  {
    "question": "Dans quel but doivent ces données falsifiées servir ?",
    "answer": "à des fins légales"
  },
  {
    "question": "Quelles infractions peuvent entrainer des sanctions selon cet extrait ?",
    "answer": "l'introduction, l’altération, l’effacement ou la suppression de données informatiques"
  },
  {
    "question": "Quel type de dommage peut engendrer cette activité illégale?",
    "answer": "'préjudice patrimonial'}"
  },
  {
    "question": "Que faut-il prouver pour qu'une action soit considérée comme criminelle?",
    "answer": "qu'elle est 'intentionnelle et sans droit'"
  },
  {
    "question": "Quelles conventions internationales mentionnées dans le texte régissent les protections relatives à la propriété intellectuelle ?",
    "answer": "La Convention universelle sur le droit d’auteur révisée à Paris le 24 juillet 1971, de la Convention de Berne pour la protection des œuvres littéraires et artistiques, de l’Accord sur  les aspects commerciaux des droits de propriété intellectuelle et du traité de l’OMPI sur la  propriété intellectuelle"
  },
  {
    "question": "Dans quelles conditions spécifiques les infractions à la propriété intellectuelle deviennent-elles pénalement punissables ?",
    "answer": "Délibérément, à une échelle commerciale et au moyen d’un système informatique"
  },
  {
    "question": "L'article stipule-t-il qu'une certaine catégorie de droits relatifs à la propriété intellectuelle est exclue des sanctions ?",
    "answer": "à l’exception de tout droit moral conféré par ces Conventions"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation internationale joue un rôle important dans la réglementation des brevets et de la propriété intellectuelle ?",
    "answer": "l’OMPI sur la  propriété intellectuelle"
  },
  {
    "question": "Quel type de mesure chaque partie s'engage-t-elle à prendre face aux violations de la propriété intellectuelle ?",
    "answer": "Les mesures législatives et autres"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel événement déclenche généralement les actions juridiques contre les auteurs d'infraction à la propriété intellectuelle ?",
    "answer": "Lorsque de tels actes sont commis délibérément, à une échelle commerciale et au moyen d’un système informatique."
  },
  {
    "question": "Quelles infractions pénales peuvent être établies ?",
    "answer": "Les atteintes aux droits connexes"
  },
  {
    "question": "Quand s'applique cette obligation ?",
    "answer": "Conformément à sa legislation interne"
  },
  {
    "question": "Quel type de mesure législative prend chaque partie ?",
    "answer": "Mesures législatives et autres"
  },
  {
    "question": "Que fait chaque partie concernant les violations légales ?",
    "answer": "Érigé en infraction pénale"
  },
  {
    "question": "Quels types d'actes précis sont exclus de l'obligation légale ?",
    "answer": "Tout droit moral conféré par ces conventions"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les dispositions spécifiques concernant la tentation ?",
    "answer": "Chaque Partie adopte les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires pour ériger en infraction pénale, conformément à son droit interne, toute tentative intentionnelle de commettre l’une des infractions établies en application des Articles 3 à 5, 7, 8, 9 (1)a et 9(1)c de la présente Convention."
  },
  {
    "question": "Quel type d'infractions concernent ces articles?",
    "answer": "les infractions établies en application des Articles 2 à 10 de la présente Convention"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces documents précise les obligations légales ?",
    "answer": "instruments internationaux mentionnés aux paragraphes 1 et 2 du présent article"
  },
  {
    "question": "Est-ce que chaque partie a obligation de criminaliser toutes les tentatives ?",
    "answer": "Chaque Partie peut se réserver le droit de ne pas appliquer, en tout ou en partie, le paragraphe 2 du présent Article."
  },
  {
    "question": "Quelles mesures législative s'appliquent aux organisations ?",
    "answer": "Chaque partie adopte les mesures législatives"
  },
  {
    "question": "En plus des situations décrites dans le paragraphe 1, quelles autres conditions peuvent rendre une organisation responsable ?",
    "answer": "l’absence de surveillance ou de contrôle de la part d’une personne physique mentionnée au paragraphe 1"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les types de responsabilités possibles pour une personne morale?",
    "answer": "\"responsabilité pénale, civile ou administrative\""
  },
  {
    "question": "Que dit cet article concernant les sanctions applicables aux infractions ?",
    "answer": "\"passibles de sanctions effectives, proportionnées et dissuasives\" \""
  },
  {
    "question": "Quelles sont les exceptions possibles concernant l'application des mesures énoncées à l'article 20 ?",
    "answer": "Chaque Partie peut se réserver le droit de n’appliquer les mesures mentionnées à l’Article 20 qu’aux infractions ou catégories d’infractions spécifiées dans la réserve"
  },
  {
    "question": "À quelles types d'infractions s'appliquent les pouvoirs et procédures mentionnés au paragraphe 1?",
    "answer": "Aux infractions pénales établies conformément aux articles 2-11 de la présente Convention; à toutes autres infractions pénales commises au moyen d’un système informatique; et à la collecte des preuves électroniques de toute infraction pénale."
  },
  {
    "question": "Lequel des paragraphes précise comment appliquer les pouvoirs et procédures ?",
    "answer": "Le paragraphe 1"
  },
  {
    "question": "Selon cet extrait, quel type de preuve peut être collectée?",
    "answer": "Des preuves électroniques"
  },
  {
    "question": "Quelle convention traite de la cyber criminalite?",
    "answer": "La Convention sur la cybercriminalité (STE n° 185)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les limitations possibles concernant l'application des mesures visées aux articles 20 et 21 ?",
    "answer": "lorsque restrictions imposées par sa législation"
  },
  {
    "question": "Dans quelles circonstances spécifiques une partie peut-elle se dispenser d'appliquer ces mesures?",
    "answer": "système informatique d’un fournisseur de services qui i. est mis en œuvre pour le bénéfice d’un groupe d’utilisateurs fermé, et ii. n’emploi pas les réseaux publics de télécommunications et qui n’est pas connecté à un autre système informatique, qu’il soit public ou privé,"
  },
  {
    "question": "Quelle action chaque partie s'engage-t-elle à prendre face à ces réservations potentielles?",
    "answer": "Chaque Partie envisagera de limiter une telle réserve afin de permettre l’application la plus large possible"
  },
  {
    "question": "À quel article(s) fait référence la phrase \"la mesure mentionnée\" ?",
    "answer": "articles 20 et 21"
  },
  {
    "question": "En vertu de quelle disposition générale les actions décrites dans cet extrait doivent-elles être réglementées?",
    "answer": "conditions et sauvegardes prévues"
  },
  {
    "question": "Quels sont les documents mentionnés dans ce texte ?",
    "answer": "Convention de sauvegarde des droits de l’homme et des libertés fondamentales ,Pacte international relatif aux droits civils et politiques"
  },
  {
    "question": "Quelles conventions internationales sont citées?",
    "answer": "Convenion de sauvegarde des droits de l’homme et des libertés fondamentales  et du Pacte international relatif aux droits civils et politiques"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces principes doit être intégré selon le texte?",
    "answer": "le principe de la proportionnalité"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quelles mesures peuvent inclure les conditions et sauvegardes lorsque c'est approprié ?",
    "answer": "une supervision judiciaire ou d’autres formes de supervision indépendante,"
  },
  {
    "question": "En plus de quoi doivent être inclus les motifs justificatifs ?",
    "answer": "la limitation du champ d’application et de la durée du pouvoir ou de la procédure en question."
  },
  {
    "question": "À quel intérêt public cette disposition peut elle s'opposer ?",
    "answer": "à la bonne administration"
  },
  {
    "question": "Quelles actions peuvent être prises selon cet article concernant les données ?",
    "answer": "\"Chaque Partie adopte les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires pour permettre à ses autorités compétentes d’ordonner ou d’imposer d’une autre manière la conservation rapide\""
  },
  {
    "question": "Dans quelles situations peut-être ordonné la conservation rapide?",
    "answer": "\"notamment lorsqu'il y a des raisons de penser que celles-ci sont particulièrement susceptibles de perte ou de modification\" \""
  },
  {
    "question": "Qui peut imposer la conservation rapide des données ?",
    "answer": "\"ses autorités compétentes\""
  },
  {
    "question": "Quelles sont les duré possibles pour la conservation des données ?",
    "answer": "jusqu’à maximum 90 jours"
  },
  {
    "question": "Quelle mesure législative chaque partie devrait prendre?",
    "answer": "les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires"
  },
  {
    "question": "Qui doit garantir le secret concernant la mise en oeuvre des procedures?",
    "answer": "le gardien des données ou une autre personne chargée de conserver celles-ci"
  },
  {
    "question": "A quoi servent les articles 14 et 15 ?",
    "answer": "Les pouvoirs et procédures mentionnés dans le présent article doivent être soumis aux articles 14 et 15."
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire pour la conservation des données relatives au trafic selon l'article 16?",
    "answer": "Chaque Partie adopte les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de données que les autorités peuvent demander ?",
    "answer": "les données informatiques spécifiées"
  },
  {
    "question": "A quelle condition peut-on exiger ces informations?",
    "answer": "en la possession où sous le contrôle de cette personne, et stockées dans un système informatique ou un support de stockage informatique"
  },
  {
    "question": "Quelles précautions s'imposent concernant cet article ?",
    "answer": "doit respecter les articles 14 et 15."
  },
  {
    "question": "À quel titre peuvent-elles servir ces informations ?",
    "answer": "Pour établir ...l’identité, l’adresse postale ou géographique et le numéro de téléphone de l’abonné,"
  },
  {
    "question": "Quelles mesures législative s'appliquent aux systèmes informatqiques ?",
    "answer": "Chaque Partie adopte les mesures législatives et autres"
  },
  {
    "question": "Que peut faire chaque Partie concernant les supports de stockage?",
    "answer": "adopte les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires pour habiliter ses autorités compétentes à perquisitionner ou à accéder d’une façon similaire :   à un support du stockage informatique permettant de stocker des données informatiques sur son territoire."
  },
  {
    "question": "Quand peuvent avoir accès les autorités à plusieurs systèmes ?",
    "answer": "Lorsque ses autorités perquisitionnent ou accèdent d’une façon similaire à un système informatique spécifique ou à une partie de celui-ci, conformément au paragraphe 1(a), et ont des raisons de penser que les données recherchées sont stockées dans un autre système informatique ou dans une partie de celui-ci situé sur son territoire,"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions que chaque partie peut entreprendre concernant un système informatique ?",
    "answer": "saisir ou obtenir d’une façon similaire un système informatique ou une partie de celui-ci"
  },
  {
    "question": "Comment peuvent être conservées les données informatiques saisies ?",
    "answer": "realiser et conserver une copie"
  },
  {
    "question": "Quels types de mesures doivent être prises pour garantir l'intégrité des données ?",
    "answer": "préserver l’intégrité des données informatiques stockées pertinentes"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire aux données informatiques consultée?",
    "answer": "rendre inaccessibles ou enlever ces données informatiques du système informatique consulté."
  },
  {
    "question": "Quelle compétence devrait avoir les personnes concernées par l'ordonnance relative au système informatqiue?",
    "answer": "le fonctionnement du système informatique ou les mesures appliquées pour protéger les données informatiques qu’il contient"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions que chaque partie peut entreprendre selon l'article 20 ?",
    "answer": "collecter ou enregistrer par l’application de moyens techniques existant sur son territoire"
  },
  {
    "question": "Comment cette collecte s'effectue-t-elle?",
    "answer": "par l’application de moyens techniques existant"
  },
  {
    "question": "Quels types de parties peuvent être obligées à coopérer ?",
    "answer": "un fournisseur de services"
  },
  {
    "question": "Dans quelle mesure ces fournisseurs doivent-ils collaborer ?",
    "answer": "à fournir leur concours et leur assistance pour collecter ou enregistrer"
  },
  {
    "question": "Quelle information spécifique est ciblée lors de cette collecte ?",
    "answer": "les données relatives au trafic associés à des communications"
  },
  {
    "question": "L'action est-elle limitée à certains territoires ?",
    "answer": "sur son territoire"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des limites légales supplémentaires applicables ?",
    "answer": "aux articles 14 et 15."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les obligations légales imposées aux fournisseurs de services ?",
    "answer": "Chaque Partie adopte les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires pour obliger un fournisseur de services à garder secrets le fait que l’un quelconque des pouvoirs prévus dans le présent article a été exécuté"
  },
  {
    "question": "Quels types de mesures peuvent être prises selon cet extrait ?",
    "answer": "les mesures législatives et autres"
  },
  {
    "question": "Quel objectif poursuivent ces mesures ?",
    "answer": "assurer la collecte ou l’enregistrement en temps réel des données relatives au trafic associés à des communications spécifiques"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste cette obligation légale envers les fournisseurs de services?",
    "answer": "garder secrets le fait que l’un quelconque des pouvoirs prévus dans le présent article a été exécuté"
  },
  {
    "question": "A quelle condition une partie peut-elle utiliser des méthodes alternatives à celles décrites initialement ?",
    "answer": "Lorsqu’une Partie, en raison des principes établis de son ordre juridique interne, ne peut adpoter les mesures énoncées au paragraphe 1(a)"
  },
  {
    "question": "Que précise l'article 21 ?",
    "answer": "Interception de données relatives au contenu"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte s'inscrit cet échange légal ?",
    "answer": "transmissions spécifique...au moyen d’un système informatique."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les infractions mentionnées?",
    "answer": "Infractions graves"
  },
  {
    "question": "Que doivent faire les autorités selon la convention ?",
    "answer": "collecter ou enregistrer par application de moyens techniques"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les infractions pénales visées ?",
    "answer": "Toute infraction pénale établie conformément aux Articles 2 – 11 de la présente Convention"
  },
  {
    "question": "Quel type de navires relèvent de la compétence nationale?",
    "answer": "Un navire battant pavillon de cette partie"
  },
  {
    "question": "En cas de crime commis par un ressortissant, sous quelle condition la juridiction s'exerce ?",
    "answer": "si l'infraction est punissable pénalement là où elle a été  commise ou si l'infraction ne relève de la compétence territoriale d'aucun Etat."
  },
  {
    "question": "A quelles conditions peuvent être appliqués les pouvoirs énoncés dans cet article?",
    "answer": "Les pouvoirs et procédures mentionnés dans le présent article doivent être soumis aux articles 14 et15."
  },
  {
    "question": "Quel article définit les compétences applicables?",
    "answer": "paragraphe 1"
  },
  {
    "question": "Dans quelles situations chaque partie peut refuser application complète des règles?",
    "answer": "cas ou conditions spécifiques"
  },
  {
    "question": "Que fait chaque partie quand il y a un auteur présumé non extradable ?",
    "answer": "adopte les mesures nécessaires pour établir sa compétence"
  },
  {
    "question": "Est-ce qu'il existe une exclusion de compétence selon cette convention ?",
    "answer": "Non, elle exclut aucune compétence pénale."
  },
  {
    "question": "Quand plusieurs parties ont intérêt à poursuivre, quoi font elles?",
    "answer": "se concertent afin de décider laquelle est la meilleure positionnee"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les infractions mentionnées comme sujet d'extradtion?",
    "answer": "Les infractions pénales définies conformément aux articles 2 à 11 de la présente Convention"
  },
  {
    "question": "Sous quelles conditions cette extradition peut-elle avoir lieu ?",
    "answer": "À condition qu'elles soient punissables dans la législation des deux Parties concernées par une peine privative de liberté"
  },
  {
    "question": "Quel type de document mentionne cette convention?",
    "answer": "traité"
  },
  {
    "question": "Selon la convention, quelles actions peuvent entraîner une extradition ?",
    "answer": "Les infractions pénales"
  },
  {
    "question": "Dans quel cas la Convention Européenne d'Extradition (STE n° 24) pourrait-elle influencer la détermination de la peine minimale ?",
    "answer": "lorsqu’il est exigé une peine minimale différente, sur la base d’un traité d’extradition"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences possibles si une extradition est refusée ?",
    "answer": "Si l’extradition pour une infraction pénale…est refusée …la Partie requise soumet l’affaire...à ses autorités compétentes"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si la partie requise estime qu'elle a compétence?",
    "answer": "Si l’extradition ...est refusée uniquement sur la base de la nationalité de la personne recherchée ou parce que la Partie requise s’estime compétente..."
  },
  {
    "question": "Dans quelles situations l'extradition est-elle possible?",
    "answer": "Les Parties qui ne conditionnent pas l’extradition à l’existence d’un traité reconnaissent les infractions pénales mentionnées au paragraphe 1 du présent article comme des infractions pouvant donner lieu entre elles à l’extradition."
  },
  {
    "question": "L'accord relatif à l'extradition est-il soumis à certaines contraintes ?",
    "answer": "L’extradition est soumise aux conditions prévues par le droit interne de la Partie requise ou par les traités d’extradition en vigueur,"
  },
  {
    "question": "Quel type d'infractions sont concernées?",
    "answer": "Infractions pénales liées à des systèmes et des données informatiques"
  },
  {
    "question": "Qui maintient le registre des autorités ?",
    "answer": "Le secrétaire general du conseil de l'europe"
  },
  {
    "question": "Quelle action doivent entreprendre les parties quant à l'exactitude des données ?",
    "answer": "Veiller en permanence à l'exactitude des données."
  },
  {
    "question": "Quand chaque partie doit communiquer le nom et l'adresse des autorités responsables ?",
    "answer": "Au moment de la signature ou du dépôt de son instrument de ratification, d’acceptation, d’approbation ou d’adhésion."
  },
  {
    "question": "Quels sont les moyens de communication utilisés en cas d'urgence ?",
    "answer": "la télécopie ou le courrier électronique"
  },
  {
    "question": "Quelle condition essentielle doit être remplie par les moyens de communication utilisés en urgence ?",
    "answer": "des conditions suffisantes de sécurité et d’authentification"
  },
  {
    "question": "Est-ce que chaque partie a obligation légale ?",
    "answer": "Chaque Partie adopte également les mesures législatives et autres qui se révèlent nécessaires"
  },
  {
    "question": "Laquelle des infractions mentionnées dans le document nécessite absolument coopération internationale ?",
    "answer": "concernant les infractions visées aux articles 2 à 11"
  },
  {
    "question": "Que fait la Partie requise lorsqu'un État lui sollicite une aide ?",
    "answer": "L’Etat requis accepte la demande et y répond"
  },
  {
    "question": "Selon cet extrait, quelles sont les priorités lors d'une demande d'aide international?",
    "answer": "les motifs sur la base desquels la Partie requise peut refuser la coopération."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conditions qui doivent être remplies pour que la partie requise puisse subordonner l'aide judiciaire à l'existence d'une double incrimination ?",
    "answer": "Conformément aux dispositions du présent chapitre"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces éléments constitue obligatoirement une infraction pénale selon cet article ?",
    "answer": "le comportement constituant l'infraction"
  },
  {
    "question": "Dans quelles circonstances une partie peut-elle communiquer spontanément des informations à une autre partie ?",
    "answer": "dans les limites de son droit interne et en l'absence de demande préalable"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les procédures spécifiques mentionnées dans cet extrait?",
    "answer": "Les dispositions des paragraphes 2 à 9"
  },
  {
    "question": "Dans quelles situations se appliquent ces procédures spécifiques ?",
    "answer": "En l’absence de traité d'entraide ou d’arrangement reposant sur des législations uniformes ou réciproques"
  },
  {
    "question": "Quelle condition déclenche l'application de ces procédures?",
    "answer": "l’absence de traité d'entraide ou d’arrangement"
  },
  {
    "question": "Quelles actions doivent prendre chaque Partie concernant son autorité centrale ?",
    "answer": "communique au Secrétaire Général du Conseil de l'Europe les noms et adresses"
  },
  {
    "question": "Qui maintient le registre des autorités centrales ?",
    "answer": "Secrétaire Général du Conseil de l'Europe"
  },
  {
    "question": "Comment s'effectuent les communications entre les autorités centrales?",
    "answer": "directment les unes avec les autres"
  },
  {
    "question": "Quel document contient les informations relatives aux autorités centrales?",
    "answer": "registre"
  },
  {
    "question": "Que fait chaque Partie quant à l'exactitude des données figurant dans le registre ?",
    "answer": "veille en permanence à l’exactitude"
  },
  {
    "question": "Selon quel critère se basent les parties pour appliquer leurs procédures spécifiques lors d'une demande d'aide",
    "answer": "la législation de la Partie requise."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les raisons possibles pour lesquelles une partie pourrait refuser une aide?",
    "answer": "si la demande porte sur une infraction que la Partie requise considère comme étant de  nature politique ou liée à une infraction de nature politique; ou b. si la Partie requise estime que le fait d’accéder à la demande risquerait de porter atteinte  à sa souveraineté, à sa sécurité, à son ordre public ou à d’autres intérêts essentiels."
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte se situe cette convention ?",
    "answer": "Convention sur la cybercriminalité"
  },
  {
    "question": "Quelle est la référence officielle de cette convention ?",
    "answer": "STE n° 185"
  },
  {
    "question": "Quel organisme émet cette convention?",
    "answer": "Conseil de l'Europe"
  },
  {
    "question": "Quand a été adoptée cette convention?",
    "answer": "[23/11/2"
  },
  {
    "question": "Que risque de faire une requête qui nuit aux intérêts internes d'un pays?",
    "answer": "risque de porter atteinte  à sa souveraineté, à sa sécurité, à son ordre public ou à d’autres intérêts essentiels."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les obligations informatives envers la partie requérante concernant des entraides demandées ?",
    "answer": "La Partie requise informe également la Partie requérante de tout motif rendant l’exécution de l’entraide impossible ou étant susceptible de la retarder de manière significative."
  },
  {
    "question": "Comment se déroule la communication en urgence entre parties?",
    "answer": "Dans de tels cas, copie est adressée simultanément aux autorités centrales de la Partie requise par le biais de l’autorité centrale de la Partie requérante"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'la Partie requérante peut demander que la Partie requise garde confidentiels'",
    "answer": "le fait et l’objet de toute demande formulée au titre du présent chapitre restent confidentiels"
  },
  {
    "question": "Si la confidentialité n'est pas possible, quelle action doit entreprendre la Partie requise ?",
    "answer": "elle doit en informer rapidement la Partie requérante,"
  },
  {
    "question": "Qui détermine finalement si la demande est effectuée malgré un manque de confidentialité ?",
    "answer": "qui devra alors déterminer si la demande doit néanmoins être exécutée."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes possibles pour transmettre des demandes?",
    "answer": "par Interpol"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les exceptions possibles concernant l'application de cet article?",
    "answer": "Elles ne s’appliquent pas lorsqu’un traité, un arrangement ou une législation  de ce type existent"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si la partie requérante ne satisfait pas aux conditions mentionnées au paragraphe 2 ?",
    "answer": "elle en informe rapidement la Partie requise, qui détermine alors si l’information doit néanmoins être fournie."
  },
  {
    "question": "Laquelle de ces deux options est acceptable selon le paragraphe 2b ?",
    "answer": "que ceux-ci ne soient pas utilisés aux fins d’enquêtes ou de procédures autres que celles indiqués dans la demande."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions possibles suite à une demande de conservation?",
    "answer": "perquisition, accès par un moyen similaire, saisie"
  },
  {
    "question": "Quelle information précise doit figurer dans une demande de conservation ?",
    "answer": "l’objet desquelles la Partie requérante a l’intention de soumettre une demande d’entraide"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte précis peut-on faire appel à cet article ?",
    "answer": "en vue de la perquisition ou de l’accès par un moyen similaire,"
  },
  {
    "question": "Que signifie « le territoire de cette autre partie » ?",
    "answer": "se trouve sur le territoire de cette autre Partie"
  },
  {
    "question": "Qui peut ordonner la conservation rapide de données selon cet article ?",
    "answer": "Une Partie peut demander à une autre Partie d’ordonner ou d’imposer"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les six conditions nécessaires dans une demande de conservation?",
    "answer": "\"b. l’infraction faisant l’objet de l’enquête et un bref exposé des faits qui s’y rattachent ; c. les données informatiques stockées à conserver et la nature de leur lien avec  l’infraction ; d. toutes les informations disponibles permettant d’identifier le gardien des données  informatiques stockées ou l’emplacement du système informatique;\" \"e. la nécessité de la mesure de conservation ; et f. le fait que la Partie intend soumisse une demande d’entraide\""
  },
  {
    "question": "Laquelle de ces conditions décrit la justification nécessaire pour demander la conservation ?",
    "answer": "\"e. la nécessité de la mesure de conservation \""
  },
  {
    "question": "Quelle information permet d'accéder au support physique contenant les données ?",
    "answer": "\"d. toutes les informations disponibles permettant d’identifier le gardien des données  informatiques stockées ou l’emplacement du système informatique\";"
  },
  {
    "question": "Est-ce qu'un prérequis légal spécifique est requis pour répondre à une demande de conservation?",
    "answer": "\"Pour pouvoir répondre à une telle demande, la double  incrimination n’est pas requise comme condition préalable à la conservation.\""
  },
  {
    "question": "Quelles sont les motifs possibles pour qu'un pays refuse une requête de conservation ?",
    "answer": "Une partie requise peut refuser la demande s'il pense que la condition de double incrimination ne sera pas respectée."
  },
  {
    "question": "Quel délai minimum de conservation des données suite à une requête est imposé ?",
    "answer": "Au moins 60 jours"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte peut une partie demander la conservation des données ?",
    "answer": "En appliquant l'article 29"
  },
  {
    "question": "Quelle action faut-il entreprendre si on découvre que plusieurs états ont contribué à transmettre la communication?",
    "answer": "Divulguer rapidement à la partie requérante."
  },
  {
    "question": "Qui prend la décision finale quant à l'exécution de la demande ?",
    "answer": "L'entité qui reçoit la demande"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il pendant qu'on attend la décision relative à la demande?",
    "answer": "Les données continuent d'être conservées."
  },
  {
    "question": "Quelles infractions peuvent justifier le refus de fournir des informations sur le trafic?",
    "answer": "une infraction que la partie requise considère comme étant de nature politique ou liée à une infraction de nature politique"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste l'entraide prévue dans l'Article 31 ?",
    "answer": "perquisitionner ou accéder de façon similaire, saisir ou obtenir de façon similaire, et divulguer des données stockées"
  },
  {
    "question": "Sur quel type de système informatique peuvent être demandées ces données ?",
    "answer": "sur le territoire de cette autre Partie, y compris les données conservées conformément à l'article 29."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conditions permettant un accès transfrontalier accéléré ?",
    "answer": "il y a des raisons de penser que les données pertinentes sont particulièrement sensibles aux risques de perte ou de modification"
  },
  {
    "question": "Quel type de donnée peut être accessible sans autorisation?",
    "answer": "des données informatiques stockées accessibles au public source ouverte quelle que soit la localisation géographique de ces données"
  },
  {
    "question": "Selon l'article cité, comment obtenir l'accès à des données stockées dans un autre état ?",
    "answer": "si la Partie obtient le consentent"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conditions régissant l'entraide dans la collecte de données relatives au trafic ?",
    "answer": "Sous réserve des dispositions du paragraphe 2"
  },
  {
    "question": "Dans quelles circonstances chaque partie peut elle refuser l'aide dans la collecte en temps réel?",
    "answer": "Chaque Partie accorde cette entraide au moins à l’égard des infractions pénales"
  },
  {
    "question": "A quoi sert cet article 34?",
    "answer": "Les Parties s’accordent l’entraide, dans la mesure permise par leurs traités et lois internes applicables, pour la collecte ou l’enregistrement en temps réel de données relatives au contenu de communications spécifiques transmises au moyen d’un système informatique."
  },
  {
    "question": "Quel type de communication est concerné par l'article 33?",
    "answer": "des communications spécifiées sur leur territoire,"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois catégories principales d'assistance technique envisagée dans cette convention?",
    "answer": "apport de conseils techniques; conservation des données conformément aux articles 29 et 30 ; et c. recueil de preuves"
  },
  {
    "question": "Quelles Parties peuvent signer la convention ?",
    "answer": "Les Etats membres du Conseil de l'Europe et des Etats non membres qui ont participé à son élaboration."
  },
  {
    "question": "Combien d'Etats doivent exprimer leur consentement pour que la convention entre en vigueur?",
    "answer": "Cinq Etats, incluant au moins trois Etats membres du Conseil de l'Europe"
  },
  {
    "question": "Quelle est la durée minimale nécessaire pour l'entrée en vigueur après que cinq états aient consenti ?",
    "answer": "Un mois suivant l'expiration d'une période de trois mois"
  },
  {
    "question": "Où sont déposés les instruments de ratification, d'acceptation ou d'approbation ?",
    "answer": "Auprès du Secrétaire général du Conseil de l'Europe"
  },
  {
    "question": "Quelle est la procédure pour qu'un état puisse adhérre à cette convention ?",
    "answer": "Après l'entrée en vigueur de la présente Convention, le Comité des Ministres du Conseil de l’Europe peut, après avoir consulté les Etats contractants à la Convention et en avoir obtenu l’assentiment unanime, inviter tout Etat non membre du Conseil et n’ayant pas participé à son élaboration à adhérer à la présente Convention."
  },
  {
    "question": "Quand entre en vigueur la convention pour un nouvel adhérant?",
    "answer": "le premier jour du mois qui suit l’expiration d’une période de trois mois"
  },
  {
    "question": "Qui prend la décision finale concernant l'adhésion d'un État ?",
    "answer": "La décision est prise à la majorité prévue à l’article 20.d du Statut du Conseil de l’Europe et à l’unanimité des représentants des Etats contractants ayant le droit de siéger au Comité des Ministres"
  },
  {
    "question": "Quel délai s'applique entre la reception d'un document officiel (signature, ratification...) et l'entrée en vigueur de la convention ?",
    "answer": "Le premier jour du mois qui suit l'expiration d'une période de trois mois"
  },
  {
    "question": "Comment un état peut-il modifier la portée géographique de sa participation à la convention?",
    "answer": "Par declaration adressee au Secretaire General du Conseil de l Europe."
  },
  {
    "question": "Est-ce qu'un pays peut se retirer partiellement de la convention ?",
    "answer": "Oui, toute déclaration faite ...peut etre retirée"
  },
  {
    "question": "Quelle est la procédure pour que la convention soit applicable a un nouveau territoire?",
    "answer": "L'Etat doit faire parvenir une declaration au Secretair eGeneral .La convention entrera en vigueur...le premier jour du mois qui suit..."
  },
  {
    "question": "Quel document a été signé à Paris le 13 décembre 1957 ?",
    "answer": "La Convention européenne d’extradition"
  },
  {
    "question": "Où a eu lieu la signature de la Convention européenne d’entraide judiciaire en matière pénale ?",
    "answer": "Strasbourg"
  },
  {
    "question": "Quand la convention européenne d'aide judiciaire pénal était elle ouverte à la signature?",
    "answer": "Le 20 avril 1959"
  },
  {
    "question": "A quelle date cette page web a t elle été consultée ?",
    "answer": "23 novembre 2001"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation édite ce document ?",
    "answer": "Conseil de l'Europe"
  },
  {
    "question": "Quels articles mentionnés dans l'article 40 concernent des possibilités additionnelles?",
    "answer": "[Articles] : « 2, 3, 6, paragraphe 1(b), 7, 9, paragraphe 3 et 27, paragraphe 9(e) »"
  },
  {
    "question": "Quel type de coopération internationale est requis ?",
    "answer": "à condition qu’il soit en mesure de coopérer"
  },
  {
    "question": "Quelles limitations existent pour les États fédéraux lorsqu'ils font une réserve ?",
    "answer": "ne saurait faire usage des termes d'une telle réserve pour exclure ou diminuer de manière substantielle ses obligations"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la convention mentionnée dans le texte?",
    "answer": "Convention sur la cybercriminalité"
  },
  {
    "question": "Quelle est la référence numérique de la convention ?",
    "answer": "STE n° 185"
  },
  {
    "question": "Quand a été consultée la page web contenant ce document?",
    "answer": "[23/11"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les clauses auxquelles peuvent s'appliquer des réserves ?",
    "answer": "Articles 4, paragraphes 2; 6, paragraphes 3 ; 9, paragraphes 4; 10, paragraphes 3; 11, paragraphes 3; 14, paragraphes 3; 22, paragraphes 2; 29, paragraphes 4; et article 41, paragraphe 1."
  },
  {
    "question": "Comment faire retitrer une réserve ?",
    "answer": "Par notification adressée au secrétaire général"
  },
  {
    "question": "A quel moment peut-on exprimer une réserve?",
    "answer": "Au moment de la signature ou du dépôt de son instrument de ratification, d’acceptation, d’approbation ou d’adhésion"
  },
  {
    "question": "Est-ce possible d'exprimer plus d'une réserve ?",
    "answer": "Non aucune autre réserve ne peut être faite"
  },
  {
    "question": "Quand entre en vigueur le retrait d'une réserve?",
    "answer": "À la date de réception de la notification par le Secrétaire Général"
  },
  {
    "question": "Que se passe t il si on demande un délai pour le retrait d'une réserve ?",
    "answer": "Le retrait prend effet à cette date ultérieure"
  },
  {
    "question": "Quelles parties ont accès aux amendements proposés ?",
    "answer": "Chaque Partie, les États membres du Conseil de l'Europe, les États non membres ayant pris part à l’élaboration de la présente Convention, ainsi qu’à tout État y ayant adhéré ou ayant été invité à y adhérer"
  },
  {
    "question": "Qui communique les amendements proposés ?",
    "answer": "Le secrétaire général du conseil de l europe"
  },
  {
    "question": "Quel comité donne son avis sur un amendement?",
    "answer": "le Comité européen pour les problèmes criminels (CDPC)"
  },
  {
    "question": "Que fait le Comité des Ministres après examen de l'amendement?",
    "answer": "examine l’amendement proposé et l’avis soumis par le Comité européen pour les problèmes criminels (CDPC)"
  },
  {
    "question": "Comment se nomme l article concernant les amendes",
    "answer": "Article 44"
  },
  {
    "question": "Qu'est ce qu'une reserve selon l'article 42",
    "answer": "Une Partie qui a fait une réserve comme celles mentionnées à l’Article 42"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes possibles pour résoudre un conflit concernant l'interprétation ou l'application de cette convention ?",
    "answer": "Les Parties s’efforceront de parvenir à un règlement du différend par la négociation ou par tout autre moyen pacifique de leur choix"
  },
  {
    "question": "Qui informe le comité européen pour les problèmes criminels?",
    "answer": "Le Comité européen pour les problèmes criminels du Conseil de l’Europe est tenu informé de l’interprétation et de l’application de la présente Convention."
  },
  {
    "question": "Quel document précise les modalités d'adoption d'un amendement ?",
    "answer": "http://conventions.coe.int/Treaty/fr/Treaties/Html/185.htm"
  },
  {
    "question": "Quels sont les sujets abordés lors de la consultation régulière prévue?",
    "answer": "L'usage et la mise en œuvre effective de la convention"
  },
  {
    "question": "Quelle instance est tenue informée régulièrement des résultats des consultations ?",
    "answer": "Le comité européen pour les problèmes criminels (CDPC)"
  },
  {
    "question": "Quel rôle joue le CDPC concernant les efforts de complétion ou amendement de la Convention ?",
    "answer": "Il facilite les consultations et adopte les mesures nécessaires."
  },
  {
    "question": "À quelle fréquence doivent avoir lieu ces consultations ?",
    "answer": "Périodiquement, au besoin"
  },
  {
    "question": "Quelles informations peuvent être échangées durant ces consultations ?",
    "answer": "Nouveautés juridiques, politiques ou techniques importantes observées dans le domaine de la criminalité informatique"
  },
  {
    "question": "Dans quel but ont lieu ces consultations ?",
    "answer": "Faciliter l'utilisation et la mise en oeuvre efficace de la Convention"
  },
  {
    "question": "Quel organisme propose un réexamen des dispositions de cette convention?",
    "answer": "Le Comité européen pour les problèmes criminels"
  },
  {
    "question": "Qui supporte généralement les coûts liés à l'application des paragraphes précédents ?",
    "answer": "Les parties"
  },
  {
    "question": "Quelle est la durée minimale entre la notification de retrait et l'effet réel de celui-ci ?",
    "answer": "Trois mois"
  },
  {
    "question": "Qui assiste les parties dans l'accomplissement de leurs fonctions selon cet article ?",
    "answer": "Le secrétariat du conseil de l'europe"
  },
  {
    "question": "À partir de quelle disposition précise s'applique la répartition des charges financières ?",
    "answer": "Paragraphe 1"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste précisément la contribution financière attendue des parties ?",
    "answer": "De la manière qu'elles déterminent"
  },
  {
    "question": "Quel événement déclenche le début du délai de trois mois mentionné précédemment ?",
    "answer": "La réception de la notification par le secrétaire general"
  },
  {
    "question": "À quel titre le CDPC intervient-il concernant la Convention ?",
    "answer": "Il procédera, en coopération avec les Parties, à un réexamen de l'ensemble des dispositions de la Convention."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types d'actes notifiés au sujet de cette convention ?",
    "answer": "a. toute signature; b. le dépôt de tout instrument de ratification, d’acceptation, d’approbation ou d’adhésion; c. toute date d’entrée en vigueur de la présente Convention conformément à ses articles 36  et 37 ; d. toute déclaration faite en application des Articles 40 et 41 ou toute réserve faite en  application de l’article 42 ; e. tout autre acte, notification ou communication ayant trait à la présente Convention."
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'exemplaire original de la Convention ?",
    "answer": "dans les archives du Conseil de l’Europe"
  },
  {
    "question": "En quelles langues officielles est rédigée la Convention ?",
    "answer": "français et en anglais"
  },
  {
    "question": "Qui signe la Convention ?",
    "answer": "les soussignés, dûment autorisés à cet effet,"
  },
  {
    "question": "Quand la Convention a-t-elle été signée ?",
    "answer": "le 23 novembre 20"
  },
  {
    "question": "À qui est envoyée une copie certifiée conforme de la Convention ?",
    "answer": "chacun des Etats membres du Conseil de l’Europe, aux Etats non membres qui ont participé à  l’élaboration de la Convention et à tout Etat invité à y adhérer."
  },
  {
    "question": "Quel groupe scientifique édite ce document ?",
    "answer": "SWGDE"
  },
  {
    "question": "Quelle version du document est mentionnée?",
    "answer": "1.0"
  },
  {
    "question": "En quelle année le document a-t-il été publié ?",
    "answer": "2०१८"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l’on demande aux utilisateurs qui introduisent ce document comme preuve ?",
    "answer": "notification by e-mail"
  },
  {
    "question": "Que doivent inclure ces notifications ?",
    "answer": "The formal name of the proceeding...the name and location of the body ...subsequent to the use..."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois conditions requises pour la redistribution des documents SWGDE ?",
    "answer": "Redistibution of documents or parts of documents must retain the SWGDE cover page containing the disclaimer.\nNeither the name of SWGDE nor the names of contributors may be used to endorse or promote products derived from its documents.\nAny reference or quote from a SWGDE document must include the version number (or create date) of the document and mention if the document is in a draft status."
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire si vous utilisez un document dans une procédure officielle ?",
    "answer": "please notify SWGDE as to its use and outcome"
  },
  {
    "question": "À qui devez-vous envoyer les notifications concernant l'utilisation d'un document dans une procédure officielle ?",
    "answer": "secretary@swgde.org"
  },
  {
    "question": "Qui peut modifier les documents SWGDE ?",
    "answer": "stakeholders"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'on recommande aux lecteurs quant aux anciennes versions de ces documents ?",
    "answer": "archived Previous versions"
  },
  {
    "question": "Comment s'assurer que vous disposez de la dernière version de ce document ?",
    "answer": "reader’s responsibility"
  },
  {
    "question": "Quel organisme édite ces meilleures pratiques ?",
    "answer": "Le Scientific Working Group on Digital Evidence"
  },
  {
    "question": "Quelle est la sanction prévue contre l'utilisation non autorisée du logo SWGDE ?",
    "answer": "Une violation des droits de propriété intellectuelle."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on soumettre des modifications aux Meilleures Pratiques ?",
    "answer": "Par écrit au secrétaire à secretary@swgde.org"
  },
  {
    "question": "Quels éléments sont requis dans une demande de modification ?",
    "answer": "Nom du soumetteur, affiliation, adresse, numéro de téléphone et adresse e-mail, titre et numéro de version du document, changement depuis (numéro de section), changement vers (texte suggéré), base du changement"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il si vous n'incluez pas de texte proposé lors d'un commentaire ?",
    "answer": "Vos commentaires ne seront pas pris en compte."
  },
  {
    "question": "Quel type de contenu n'est pas couvert dans ces meilleures pratiques ?",
    "answer": "Forensic video analysis"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver la version complète des Meilleures Pratiques?",
    "answer": "Document officiel"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les limitations abordées dans ce document ?",
    "answer": "Ce que couvre ce guide."
  },
  {
    "question": "Quels éléments composent la préparation technique ?",
    "answer": "Section 3.1 Technical preparation"
  },
  {
    "question": "Que contient l'introduction ?",
    "answer": "Présentation générale"
  },
  {
    "question": "Quelle section aborde les tâches générales?",
    "answer": "Secion 3 General tasks"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les cinq premières sections de ce document ?",
    "answer": "Examination Interpretation Workflow Delivery Review"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la description des préparatifs techniques?",
    "answer": "Section Technical Preparation"
  },
  {
    "question": "A quelle section correspond l'interprétation des résultats?",
    "answer": "Section Interpretation"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui suit l'étape 'Archive'",
    "answer": "Additional Considerations"
  },
  {
    "question": "Laquelle des sections suivantes traite des procédures standard?",
    "answer": "7.1 Standard Operating Procedures"
  },
  {
    "question": "Quel type de test est recommandé concernant les outils utilisés ?",
    "answer": "Validation/Confirmation Testing of Tools"
  },
  {
    "question": "Quelle partie aborde spécifiquement la documentation ?",
    "answer": "7.4 Documentation"
  },
  {
    "question": "Quel organisme édite ces meilleures pratiques?",
    "answer": "Le groupe scientifique de travail sur la preuve numérique"
  },
  {
    "question": "Quelle définition propose cet ouvrage pour « l'analyseur ? »",
    "answer": "Personnel qui effectue l’analyse vidéo légale."
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on généralement les personnes réalisant l'analyse vidéo légale dans différents organismes ?",
    "answer": "Analyste, examinateur, praticien, scientifique"
  },
  {
    "question": "Que signifie l'acronyme 'SWGDE'?",
    "answer": "Groupe Scientifique de Travaille sur la Preuve Numérique"
  },
  {
    "question": "What does 'image' refer to within this document?",
    "answer": "'Image' refers to a representation of a subject or object derived from video or still photography."
  },
  {
    "question": "Who are these guidelines designed for?",
    "answer": "Forensic science service providers working in a forensic environment."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les sources qui peuvent fournir des informations supplémentaires concernant l'acquisition de données ?",
    "answer": "Pour plus  d'informations sur la collecte de données provenant des enregistreurs vidéo numériques (DVR), voir Les meilleures pratiques SWGDE pour la collecte de données à partir d’enregistreurs vidéo numériques [1]"
  },
  {
    "question": "Quel groupe travaille sur les Meilleures Pratiques pour l'Analyse Forensique Vidéo ?",
    "answer": "Scientific Working Group on Digital Evidence"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces éléments n'est PAS abordé dans ce document ?",
    "answer": "l'analyse de supports multimédias analoques"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste généralement le processus d'FVA ?",
    "answer": "Le processus peut impliquer plusieurs tâches techniques , examen et interprétation."
  },
  {
    "question": "Quels types de catégories englobent les tâches générales lors d'une analyse FVA ?",
    "answer": "préparation technique, examen et interprétation"
  },
  {
    "question": "Quelles tâches incluent la préparation technique ?",
    "answer": "créer des copies de travail, vérification d’intégrité, protection contre l’écriture, organisation des fichiers et optimisation du lecture"
  },
  {
    "question": "Quel type d'expertise s'applique lors de l'examen ?",
    "answer": "imagerie scientifique"
  },
  {
    "question": "Quels exemples sont donnés pour l'application de l'expertise en imagerie scientifique ?",
    "answer": "collecte de métadonnées, analyse des blocs macroscopics, conversion de format, reconstitution séquentielle temporelle"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS mentionné comme tâche d'examen ?",
    "answer": "Analyse des journaux système"
  },
  {
    "question": "Qu'entend-t-on par 'reconstitution séquentielle temporelle' ?",
    "answer": "timeline sequence reconstruction"
  },
  {
    "question": "Quels types d'analyses peuvent être effectués sur des informations contenues dans la vidéo ?",
    "answer": "Speed or motion analysis;Pattern or video frame information analysis; Macroblock analysis"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'extraction de trames vidéo ?",
    "answer": "Accurately producing individual, or a group of, still images from recorded video while maintaining technical attributes as well as visual content."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on convertir des vidéos ?",
    "answer": "The use of software to convert video file formats for examination, analysis, and/or playback."
  },
  {
    "question": "Pourquoi faut-il faire attention lors de la reconstitution chronologique des éléments multimédias ?",
    "answer": "synchronizing multimedia files with different video properties, if not properly accounted for, may result in a drift in synchronization."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes utilisées dans l'analyse vidéo ?",
    "answer": "Techniques et ajustements pour fournir des informations relatives aux données visuelles d'un cadre vidéo"
  },
  {
    "question": "Quels types d'ajustements peuvent être effectués sur la vidéo ?",
    "answer": "Suppression des motifs ou du bruit, moyennant les images, réglages des niveaux, stabilisation, interpolación et aiguisage des bords."
  },
  {
    "question": "Quel objectif vise l'extraction individuelle des cadres vidéos ?",
    "answer": "Préparation des images à comparer afin d’identifier des objets ou des personnes."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois tâches principales dans l’analyse vidéo ?",
    "answer": "‘Préparation technique’, ‘Examen’ et ‘Interprétation'."
  },
  {
    "question": "Quels types d'interprétations font partie de la discipline de l'Image Analysis ?",
    "answer": "Des déclarations portant sur les attributs vidéo déterminés pendant l'examen."
  },
  {
    "question": "Quelles informations doivent absolument être fournies dans la demande ?",
    "answer": "all items needed to support the requested analysis"
  },
  {
    "question": "En cas d’urgence peut-on faire sans formulaire écrit ?",
    "answer": "it may be acceptable to obtain a verbal request"
  },
  {
    "question": "Que se passe t-il si l'organisation manque d'équipement ?",
    "answer": "The organization must ensure...necessary equipment..."
  },
  {
    "question": "Quel groupe travaille sur les meilleures pratiques pour l'analyse vidéo numérique ?",
    "answer": "Scientific Working Group on   Digital Evidence"
  },
  {
    "question": "Quand faut-il consulter des examinateurs qualifiés supplémentaires lors de l'examen de preuves numériques ?",
    "answer": "lorsque la preuve nécessite des analyses complémentaires comme les empreintes digitales latentes, ADN."
  },
  {
    "question": "Que devrait faire un analyste selon ses politiques organisationnelles afin de minimiser la contamination croisée ?",
    "answer": "minimiser la contamination croisée ou la destruction de preuves physiques"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quel type d'inspection se fait au début de l'analyse ?",
    "answer": "Physical inspection of the submitted media"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces documents n'est pas mentionné dans le texte ?",
    "answer": "N/A"
  },
  {
    "question": "Quelle étape vient juste *avant* l'étape technique de préparation ?",
    "answer": "Ensure that no other prior examination is required"
  },
  {
    "question": "Quelles précautions doivent être prises lors de la manipulation des preuves physiques ?",
    "answer": "Des soins particuliers doivent être pris en fonction de toute mesure de sécurité ou traitement spécial identifié dans la demande d’analyse."
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire en cas de dommages physiques aux éléments probatoires ?",
    "answer": "Documentez et photographiez l’état dans lequel l’article a été reçu (par exemple, rayures et fissures sur les supports optiques, présence de contaminants ou d’endommagements liés à l’eau)."
  },
  {
    "question": "Quel type de marqueur s'utilise idéalement pour marquer des supports optiques ?",
    "answer": "un non-solvent basé felt-tip permanent marker"
  },
  {
    "question": "Où faut-il éviter de placer l'étiquette lorsqu'on identifie un disque dur?",
    "answer": "sur la partie claire intérieure appelée clamping ring"
  },
  {
    "question": "Quels types d'instruments doivent être évités lors de l'étiquetage d'une optique ?",
    "answer": "ballpoint pens, pencils, or other sharp writing instruments"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode d'étiquetage n'est pas recommandée pour les disques durs ?",
    "answer": "adhesive labels"
  },
  {
    "question": "Que dit cette section concernant l'utilisation des stylos à bille ?",
    "answer": "Never use a ballpoint pen when marking optical media."
  },
  {
    "question": "Pourquoi il est important de noter toute information identitaire sur chaque élément?",
    "answer": "Any identifying information...should be documented."
  },
  {
    "question": "Quels outils peuvent être utilisés pour l'interrogatoire des médias ?",
    "answer": "open source and commercial"
  },
  {
    "question": "Que faut-il vérifier concernant la compatibilité du lecteur propriétaire ?",
    "answer": "operating system compatibility and codec functionality"
  },
  {
    "question": "Quel type de propriétés peut être déterminé lors de l’interrogement d’un fichier ?",
    "answer": "recording properties"
  },
  {
    "question": "Quelle action devrait être entreprise si des différences sont observées dans les résultats d'interrogation provenant de plusieurs sources ?",
    "answer": "Any discrepancies...should be documented and evaluated."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les bonnes pratiques recommandées pour l'acquisition des données provenant d'enregistreurs vidéo numériques ?",
    "answer": "SWGDE Best Practices for Data Acquisition from Digital Video Record"
  },
  {
    "question": "What type of images might help verify the time and/or location of an incident?",
    "answer": "Clocks, street signs, scoreboards"
  },
  {
    "question": "Where should any processing done on video files take place?",
    "answer": "The working copy"
  },
  {
    "question": "Why should analysts avoid creating cognitive biases during examination?",
    "answer": "Care should be given to information that could create a cognitive bias."
  },
  {
    "question": "Besides lists of processes, what other data points are important in understanding system activity?",
    "answer": "Dispatch times"
  },
  {
    "question": "According to this text, how should processed methodologies be documented?",
    "answer": "Sufficiently documented so that the methods can be reproduced and independently evaluated."
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de codecs vidéo mentionnés dans ce texte ?",
    "answer": "Le texte fait référence aux codecs vidéo 'original', 'lossless'."
  },
  {
    "question": "Selon la recommandation, que faut-il faire lorsque l’importation des vidéos n’est pas possible directement ?",
    "answer": "Si vous devez convertir votre fichier vidéo, essayez de changer son conteneur tout en conservant le codec vidéo d’origine."
  },
  {
    "question": "Quelles sont des techniques alternatives au logiciel propriétaire pour analyser la vidéo ?",
    "answer": "Capturer la sortie d'un lecteur propriétaire dans un fichier ouvert"
  },
  {
    "question": "Que faut-il vérifier pour s'assurer que le fichier résultant reste cohérent avec les propriétés d'enregistrement de l'original ?",
    "answer": "Le taux d'images, le nombre d'images, la résolution, le rapport hauteur / largeur"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver des informations concernant la compréhension des aspects liés aux vidéos numériques telles que le formatage des données, la fréquence d'images et la correction des artefactes ?",
    "answer": "SWGDE’s Technical Overview of Digital Video Files [6]"
  },
  {
    "question": "Quels types de problèmes peuvent nécessiter des corrections relatives à l'aspect ratio lors de l'analyse d'une vidéo ?",
    "answer": "Problèmes liés à la structure du fichier enregistré."
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quelles sont certaines caractéristiques qu'un analyste devrait prendre en compte lorsqu'il analyse la caméra utilisée pour enregistrer la vidéo ?",
    "answer": "La mise au point, la luminosité, la longueur focale et l'emplacement de la caméra"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les techniques possibles pour améliorer la clarté des images ?",
    "answer": "noise removal (e.g., frame averaging, Fournier pattern removal), sharpening, and local adjustments"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver des recommandations spécifiques concernant l’amélioration vidéo/image ?",
    "answer": "SWGIT document Best Practices for Documenting Image Enhancement [8]"
  },
  {
    "question": "Quels types de rapports doivent inclure les résultats des analyses ?",
    "answer": "Les résultats des analyses"
  },
  {
    "question": "Qui peut effectuer la revue technique?",
    "answer": "Un analyste comparativement formé"
  },
  {
    "question": "Que devrait contenir l'organisation concernant les qualifications du réviseur technique dans ses SOP ?",
    "answer": "Organizational SOPs should include the qualifications of the technical reviewer."
  },
  {
    "question": "Selon le document, quel type d'expert pourrait réaliser la revue administrative ?",
    "answer": "un superviseur ,le technicien examinateur, ou tiers parti"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les différents types de résultats possibles dans l’examen ?",
    "answer": "clarified video, still images, charts, or a combination"
  },
  {
    "question": "Que faut-il prendre en compte lors du choix du format des résultats ?",
    "answer": "Consider the intended use of examination results and the quality of the output for playback and courtroom presentation."
  },
  {
    "question": "Quels types de média peuvent être utilisés pour stocker les résultats d'un examen ?",
    "answer": "write-once media,"
  },
  {
    "question": "Selon la norme SWGDE, que devrait contenir la couverture d'une analyse vidéo numérique?",
    "answer": "The SWGDE disclaimer."
  },
  {
    "question": "Quels types de supports optiques sont déconseillés ?",
    "answer": "\"Rewritable optical media (e.g., DVD-RW, CD-RW)\""
  },
  {
    "question": "En cas de vidéo comme preuve, où peut-on stocker l'original et la copie ?",
    "answer": "On peut y stocker \"onto one storage device\"."
  },
  {
    "question": "Quel type de support peut servir selon les SOP?",
    "answer": "\"A hard disk drive or other media\""
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire suite à l'acquisition des données ?",
    "answer": "\"A hash should be performed...with the case file.\""
  },
  {
    "question": "Selon quel document devrait-on choisir son papier d'impression ?",
    "answer": "\"the printer manufacturer’s recommendations\""
  },
  {
    "question": "Quelle est l'importance principale lors de l'impression ?",
    "answer": "\"The most important aspect…remain a true and accurate representation of the original event.\""
  },
  {
    "question": "Quels problèmes peuvent surgir lors de la création de rapports imprimés ?",
    "answer": "Ils peuvent perdre des interactions que l'analyste avait prévues"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une bonne pratique concernant la génération de valeurs de hachage dans le cadre d'un examen ?",
    "answer": "Une valeur de hachage devrait être générée après l'examen."
  },
  {
    "question": "Pourquoi il peut y avoir incompatibilité entre les résultats de l'examen et la lecture ultérieure de vidéos ?",
    "answer": "Il pourrait y avoir des problèmes de compatibilité entre les résultats de l'examen et la capacité à lire des fichiers vidéo à l'avenir."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les exigences concernant la création des procédures standard opérationnelles (SOP) ?",
    "answer": "Les SOP doivent être spécifiques à l’organisation, refléter le flux de travail et être suffisamment générales pour permettre une flexibilité."
  },
  {
    "question": "Comment garantir l'intégrité des preuves ?",
    "answer": "En assurant que les preuves sont stockées, entretenues et transférées en toute sécurité"
  },
  {
    "question": "Quels éléments font partie des contrôles qualité et assurance qualité selon les SOP ?",
    "answer": "Révisions techniques, révisions administratives, validations, vérifications de performances"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire pour sécuriser les données de travail, les notes et autres matériaux liés à l'analyse?",
    "answer": "Stocker ces documents afin de limiter l'accès ; le niveau d'accès dépendra de chaque organisation."
  },
  {
    "question": "Quel type de procédure devrait exister pour protéger les analyses contre les virus?",
    "answer": "Il y aurait dû avoir des protocoles antivirus"
  },
  {
    "question": "Quels logiciels sont utilisés pour la numérisation des virus ?",
    "answer": "Le choix précis des méthodes et des applications logicielles utilisées pour la numérisation antivirus sera déterminé par chaque organisation."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on protéger l'hôte lors de l'examen d'un fichier exécutable potentiellement dangereux ?",
    "answer": "Utiliser une machine virtuelle afin de protéger le système hôte contre tout logiciel malveillant ou modification involonttaire qui pourrait affecter d'autres travaux."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les spécifications minimales requises pour le matériel utilisé dans l'examen des preuves vidéo ?",
    "answer": "Le matériel devrait répondre aux spécifications minimales des développeurs."
  },
  {
    "question": "Que faut-il considérer lors du traitement de preuves vidéo provenant de systèmes DVR numériques héritages ?",
    "answer": "Archiver les anciennes versions logicielles, les compilations et les systèmes d'exploitation"
  },
  {
    "question": "Quels types de documents peuvent servir au maintien de la documentation concernant l'examen des preuves ?",
    "answer": "Notes manuscrites ou électroniques, photos, photocopies, captures d'écran et rapports d'outils automatisés"
  },
  {
    "question": "Selon le guide, comment documenter l'application des techniques analytiques ?",
    "answer": "En enregistrant suffisamment de détails afin qu'un analyste ayant reçu une formation équivalente puisse reproduire les techniques et arriver à une conclusion analytique comparable."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux méthodes principales évaluant la compétence des analystes ?",
    "answer": "Certification et expérience."
  },
  {
    "question": "Selon le document, qu'est-ce qui peut déterminer suffisamment de formation ?",
    "answer": "Un organisme certificateur ou l'organisation de l'analyste."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les compétences requises des analystes selon la norme SWGDE ?",
    "answer": "\"Subject matter knowledge and competence\""
  },
  {
    "question": "Quels types de connaissances doivent posséder les analystes concernant l'imagerie vidéo ?",
    "answer": "Image and/or video processing and evaluation techniques"
  },
  {
    "question": "Que faut-il connaître au sujet des normes technologiques utilisées dans l'organisation ?",
    "answer": "applications and tools utilized in the specific organization."
  },
  {
    "question": "Selon SWGDE, quelles sont les bonnes pratiques relatives aux images et vidéos ?",
    "answer": "capturing, storing, and processing image/video, including topics such as data integrity and compression artifacts."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que le SWGDE recommande quant aux précedentes juridiques liées à l’utilisation des techniques de traitement d'images et vidéos ?",
    "answer": "understanding of legal precedent for the use of specific image and/or video processing techniques."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les sources possibles de documentation justificative des méthodes utilisées dans l'analyse ?",
    "answer": "peer-reviewed journal articles, scientifique conférence proceedings, référence books, internes white papers, interne / externe validations."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les normes mentionnées dans la section 'Best practices'?",
    "answer": "Le document cite plusieurs standards"
  },
  {
    "question": "En quelle année le guide des meilleures pratiques vidéo a été publié ?",
    "answer": "2018"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver ces guides ?",
    "answer": "https://www.swgde.org/documents"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il une note technique concernant FFmpeg ?",
    "answer": "Oui."
  },
  {
    "question": "Quel organisme publie ces meilleures pratiques ?",
    "answer": "Le Scientific Working Group on Digital Evidence"
  },
  {
    "question": "En quelle année ont été publiées ces Meilleures Pratiques ?",
    "answer": "2018"
  },
  {
    "question": "Quelle version des Meilleurs pratiques est présentée ici ?",
    "answer": "1.0"
  },
  {
    "question": "À quoi sert cette formule ?",
    "answer": "Soumission de vidéos aux analyses forensiques"
  },
  {
    "question": "Quelles sont quelques options disponibles dans la section \"Demande\" ?",
    "answer": "Video Enhancement, Still Images, Media Release"
  },
  {
    "question": "Qu’est-ce que l'on demande généralement lors de «Format Conversion»?",
    "answer": "Conversion vers un format différent."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents statuts que l'article 'Best Practices for Digital Forensic Video Analysis' a connus ?",
    "answer": "DRAFT ; Voted by SWGDE for release as a Draft for Public Comment ; Approved"
  },
  {
    "question": "Quand la dernière modification majeure date-t-elle?",
    "answer": "2018-11-20"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation finance ces tests ?",
    "answer": "Department of Homeland Security (DHS)"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été testé ?",
    "answer": "Axiom v3.9.0.18130"
  },
  {
    "question": "Quelle était la tâche principale de l'outil?",
    "answer": "Decoding and Analysis"
  },
  {
    "question": "Pour quel type d'image binaire cet outil a-t-il été conçu ?",
    "answer": "Joint Test Action Group (JTAG)"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'Chip-Off'",
    "answer": "(Decodage et analyse)"
  },
  {
    "question": "Quel organisme soutient financièrement le programme 'Computer Forensic Tools Testing'?",
    "answer": "Le Département américain de la sécurité intérieure"
  },
  {
    "question": "Qui sont les partenaires du département des sciences et technologies ?",
    "answer": "Le National Institute of Justice, l’Institut national des normes et de la technologie."
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'Information Technology Laboratory ?",
    "answer": "Dans l'Office Special Programs."
  },
  {
    "question": "Quel organisme a développé le programme CFTT ?",
    "answer": "Enforcement"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'objectif principal du programme CFTT ?",
    "answer": "fournir des assurances mesurables aux praticiens, chercheurs et autres utilisateurs pertinents que les outils utilisés dans les enquêtes informatiques fournissent des résultats précis."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on participer au développement du programme CFTT ?",
    "answer": "Les parties intéressées peuvent examiner et commenter les spécifications et méthodes de test publiées sur le site Web CFTT https://www.cftt.nist.gov/."
  },
  {
    "question": "Quels types de données ont été analysés lors des tests effectués sur Axiom v3.9.0.18130 ?",
    "answer": "JTAG et Chip-Off binariess mobiles appareils"
  },
  {
    "question": "Quelle version logicielle était utilisée lors des tests ?",
    "answer": "v3.9. .18130"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la société fournissant l'outil ?",
    "answer": "2250 Corporate Park Drive, Suite 130 Herndon, VA 20171"
  },
  {
    "question": "Le rapport couvre-t-il uniquement les résultats liés aux images binaires ?",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "question": "Quelles informations sont fournies dans la première partie du rapport ?",
    "answer": "Un résumé des anomalies significatives observées pendant les tests."
  },
  {
    "question": "Qui peut fournir plus d’informations sur cet outil ?",
    "answer": "Rex Kiser and his team"
  },
  {
    "question": "Quel modèle HTC utilise Android 4.2 ?",
    "answer": "HTC One Mini"
  },
  {
    "question": "Le Samsung Galaxy S4 était analysé via quelle méthode?",
    "answer": "Chip-Off, JTAG"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé dans l'environnement de test?",
    "answer": "Axiom v3.9.0"
  },
  {
    "question": "Quelle était la version exacte d' Axiom utilisée ?",
    "answer": "v3.9.0.18130"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation fonctionnait l'outil d'extraction?",
    "answer": "Windows 10 Pro version 10.0.14393"
  },
  {
    "question": "Où se sont déroulés ces tests ?",
    "answer": "NIST CFTT lab."
  },
  {
    "question": "Quels types d'images ont été utilisés lors des tests ?",
    "answer": "JTAG and Chip-Off images"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les applications sociales mentionnées ?",
    "answer": "Facebook, Twitter, LinkedIn, Instagram, Pinterest, SnapChat, WhatsApp"
  },
  {
    "question": "Quelle version d' Axiom a été utilisée ?",
    "answer": "v3.9.0.18130"
  },
  {
    "question": "Quels types de données l’application peut analyser ?",
    "answer": "supported data objects"
  },
  {
    "question": "Quelles techniques sont utilisées pour l'extraction des données ?",
    "answer": "Chip-Off, JTAG"
  },
  {
    "question": "Quelle information identifie chaque cas de test ?",
    "answer": "test category and individual sub-categories"
  },
  {
    "question": "Quel résultat indique que l'outil n'a pas réussi son analyse ?",
    "answer": "Not As Expected"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'NA' dans la colonne Résultats ?",
    "answer": "Not Applicable – the mobile forensic application is unable to perform the test, or the tool does not provide support for the acquisition for a particular data element."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'application utilisée dans cette évaluation  ?",
    "answer": "mobile forensic application"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour analyser l'image binaire ?",
    "answer": "Axiom v3.9.0"
  },
  {
    "question": "Quels types de données ont pu être récupérées sur la plupart des appareils?",
    "answer": "Deleted Contacts, Calendar, Memo/Note entries"
  },
  {
    "question": "Sur quel appareil était présent problème concernant les données Twitter ?",
    "answer": "LG K7"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les marques mentionnées dans le document qui présentent des résultats différents entre Chip-Off et JTAG ?",
    "answer": "HTC One Mini"
  },
  {
    "question": "Pour quels modèles précis étaient effectuée simultanément des extractions Chip-Off et JTAG ?",
    "answer": "Devices marked with * like HTC One XL*"
  },
  {
    "question": "Quels appareils ont eu des entrées de signet supprimé récupérées ?",
    "answer": "Deleted bookmark entries were recovered for the HTC Desire 626, ZTE 970,  Samsung S2, HTC One XL, Samsung S4, HTC One Mini, and HTC Desire  S."
  },
  {
    "question": "Quelle version d'Axiom a été utilisée dans cette analyse ?",
    "answer": "Axiom v3.9.0.18130"
  },
  {
    "question": "Quelles informations étaient attendues concernant l'identité mobile (IMEI)?",
    "answer": "As Expected"
  },
  {
    "question": "Quels types de messages SMS sont mentionnés?",
    "answer": "Incoming, Outgoing, Missed"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de archivos multimedia se mencionan?",
    "answer": "Graphic, Audio, Video"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques concernant l'appel sont disponibles ?",
    "answer": "Incoming, Outgoing, Missed"
  },
  {
    "question": "Y a-t-il des notes dans cet ensemble de données ?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "Quels types de dispositifs mobiles ont été testés?",
    "answer": "HTC Desire 626, LG K7, ZTE 970, Samsung S2, HTC One XL*, Samsung S4*, HTC One Mini*, HTC Desire S*"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations contenues dans 'application data'?",
    "answer": "Documents (txt, pdf files)"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont analysés dans cet exemple ?",
    "answer": "Internet Data Bookmarks History Email GPS Data Coordinates Geo-tagged Non-Latin Character Hashing"
  },
  {
    "question": "Comment la protection des données est-elle gérée ?",
    "answer": "Modify Case Data"
  },
  {
    "question": "Quel logiciel a été utilisé pour la décodage des images binaires JTAG ?",
    "answer": "Axiom v3.9.0"
  },
  {
    "question": "Quels appareils ont eu leurs données récupérées via l'extraction CHIP OFF ainsi que JTAG ?",
    "answer": "Les appareils définis dans le tableau ci dessous avec un '*' comme exemple 'HTC One Mini*'."
  },
  {
    "question": "Quelles informations supprimées ont pu être récupérés sur le HTC Desire S ?",
    "answer": "Contacts et calendriers, appels, messages SMS, notes memo, marque pages."
  },
  {
    "question": "Sur quels modèles spécifiques étaient présents des contacts supprimés ?",
    "answer": "HTC Desire S, HTC One XL, et Samsung S4"
  },
  {
    "question": "Que dit on concernant les tests effectués sur Axiom v3.9.0.18130?",
    "answer": "Tous les cas de test relatifs à l'acquisition de périphériques Android pris en charge ont abouti au succès."
  },
  {
    "question": "Quels sont les appareils mobiles testés dans cet extrait ?",
    "answer": "HTC Desire S*, HTC One Mini*, HTC One XL*, Samsung S4*"
  },
  {
    "question": "Quelle version d'Axiom a été utilisée ?",
    "answer": "Axiom v3.9.0.18130 , Axiom v3.9.0"
  },
  {
    "question": "Quelles informations GPS ont été récupérées ?",
    "answer": "Coordinates/ Geo-tagged"
  },
  {
    "question": "Comment étaient gérées les caractéristiques non latines des caractères ?",
    "answer": "Reported in native format"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil 'JTAG'?",
    "answer": "Binary Decoding and Analsysis"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of these guidelines?",
    "answer": "To provide information and advice on digital forensic approaches"
  },
  {
    "question": "Who should use these guidelines?",
    "answer": "Law enforcement professionals with the necessary legal basis or authorization"
  },
  {
    "question": "What types of devices might these guidelines cover?",
    "answer": "Different kinds of devices"
  },
  {
    "question": "When were these guidelines last updated?",
    "answer": "March 2021"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences juridiques possibles des actions prises selon ces lignes directrices ?",
    "answer": "INTERPOL décline toute responsabilité pour les actions entreprises en fonction de ces directives qui vont à l'encontre, sont incompatibles avec ou non conformes aux exigences légales, réglementaires, administratives, procédurales, préventives, coutumières ou autres."
  },
  {
    "question": "Ces Directives ont-elles force obligatoire?",
    "answer": "Les présentes Directives n’ont pas caractère obligatoire et aucune sanction prévue"
  },
  {
    "question": "Que recommande cette section concernant la conformité légale ?",
    "answer": "S’assurer que les actions basées sur ces Directives soient conformes aux lois et procédures appropriées dans leur juridiction."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences de l’utilisation des Outils ?",
    "answer": "INTERPOL n’offre aucune garantie quant aux Utilitaires ni leur utilité"
  },
  {
    "question": "Que fait INTERPOL concernant la vérification des Outils ?",
    "answer": "INTERPOL n'a pas développé ni vérifié les Outil"
  },
  {
    "question": "Quel type de liens se trouvent dans ces directives ?",
    "answer": "Des liens vers d'autres sites Web"
  },
  {
    "question": "Comment INTERPOL gère-t-elle les contenus externes ?",
    "answer": "INTERPOL ne contrôle pas, ne surveille pas ni garantit les contenus des liens fournis ici"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences potentielles de l'utilisation des Outils sans autorisation appropriée ?",
    "answer": "Interpol n'encourage ni ne cautionne la création de comptes fictifs."
  },
  {
    "question": "Quels documents juridiques pourraient régir l'utilisation des Outils ?",
    "answer": "Les lois applicables dans votre juridiction"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les responsabilités utilisateur concernant l'utilisation des Outils ?",
    "answer": "Il vous appartient de tester la conformité juridique dans votre juridiction."
  },
  {
    "question": "Qui sera responsable en cas de dommage causé par l'utilisation des Outils ?",
    "answer": "'Interpol n'est pas responsable.'"
  },
  {
    "question": "Quels sont les documents utilisés comme base pour ces directives ?",
    "answer": "Les guidelines s’appuient sur la Electronic Evidence Guide du Conseil de l’Europe, ainsi que sur le Digital Evidence Collection Certificate Manual du INCIBE."
  },
  {
    "question": "Qui participe au développement des lignes directrices ?",
    "answer": "Des experts en informatique légale provenant de différents pays ont contribué aux lignes directrices"
  },
  {
    "question": "Quel organisme espagnol contribue à ces lignes directrices?",
    "answer": "Le National Center of Excellence in Cybersecurity in Spain (INCIBE)"
  },
  {
    "question": "Quelles organisations brésiliennes contribuent à ces lignes directrices ?",
    "answer": "Le National Institute of Criminalistics Brazilian Federal Police"
  },
  {
    "question": "Quel est le but principal de ces lignes directrices ?",
    "answer": "Rencontrer un consensus pour certains aspects débattus ou problématiques rencontrés par les premiers intervenants en matière de science médico-légale numérique."
  },
  {
    "question": "Qui finance l'initiative 'Project LEADER'",
    "answer": "Le Ministère des Affaires étrangères norvégien"
  },
  {
    "question": "Quel groupe travaille sur la preuve numérique ?",
    "answer": "Le Groupe scientifique de travail sur la preuve numérique (SWGDE)"
  },
  {
    "question": "Où se déroule l'activité de formation en ligne?",
    "answer": "Dans le cadre du projet INTERPOL LEADER"
  },
  {
    "question": "Quels sont les bénéficiaires directs du Projet LEADER?",
    "answer": "Les pays d'Asie du Sud et du Sud-Est"
  },
  {
    "question": "Quel organisme a développé ces lignes directrices ?",
    "answer": "L’INTERPOL Innovation Centre"
  },
  {
    "question": "Qui sont les destinataires principaux des directives ?",
    "answer": "Les agents chargés de l’application de la loi dans différents domaines criminels"
  },
  {
    "question": "Quelles phases clés concernent ces directives ?",
    "answer": "Préparatoire et d’exécution"
  },
  {
    "question": "Quels sont les défis posés par la nature des données numériques ?",
    "answer": "La volatilité et l'altération facile."
  },
  {
    "question": "Quelles compétences faut-il aux premiers intervenants dans le domaine numérique ?",
    "answer": "Identifier et gérer correctement les preuves numériques"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'importance de comprendre le traitement des preuves digitales ?",
    "answer": "Pour les procureurs afin de mieux saisir la collecte et la manipulation des preuves"
  },
  {
    "question": "Comment notre société influence-t-elle les enquêtes policières ?",
    "answer": "Une intégration croissante avec la technologie digitale englobe tous les aspects de nos vies quotidiennes ainsi que le travail des forces de l'ordre."
  },
  {
    "question": "Qui soutient ces guidelines ?",
    "answer": "Le Ministère des Affaires étrangères norvégien"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux phases clés mentionnées dans le document ?",
    "answer": "Préparation de la recherche et saisie Phase"
  },
  {
    "question": "Quel organisme fournit l'expertise matière numérique ?",
    "answer": "Le laboratoire de médecine légale digitale(DFL)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types d'accès possibles lors des procédures traditionnelles ?",
    "answer": "Accès\nRéseau isolation"
  },
  {
    "question": "Quelles informations doivent être documentées sur la scène ?",
    "answer": "Document the scene"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode peut servir de remplacement à l’image forense complète ?",
    "answer": "Alternatives to the forensic copy"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la fonction utilisée dans le cadre de la cryptographie numérique ?",
    "answer": "HASH function"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire lorsqu'on n'arrive pas à accéder aux données sur un appareil allumé ?",
    "answer": "Inability to access information on powered devices"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information trouve-t-on généralement dans un fichier .SIM ?",
    "answer": "Mobile Phone Evidence Preservation Process for First Responders"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples de systèmes d'exploitation mentionnés ?",
    "answer": "Windows"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier représente l'acronyme CSV ?",
    "answer": "Comma-separated values file format"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que GSR signifie dans le contexte numérique ?",
    "answer": "Gunshot residue"
  },
  {
    "question": "Quelles technologies peuvent utiliser IC CID ?",
    "answer": "Integrated Circuit Card"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types de systèmes aériens non pilotés mentionnés dans le document ?",
    "answer": "sUAS , UAV , UAS"
  },
  {
    "question": "Quel format de fichier peut servir à importer des portefeuilles numériques?",
    "answer": "WIF"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces éléments n'est pas considéré comme un dispositif mobile ?",
    "answer": "VHMS"
  },
  {
    "question": "Que signifie TPM ?",
    "answer": "Trusted Platform Module chips"
  },
  {
    "question": "Quels types de dispositifs sont représentés dans la figure 5 ?",
    "answer": "Android smartphones"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'illustration des cartes SIM?",
    "answer": "Figure 7."
  },
  {
    "question": "Quelle figure illustre les composants du stockage Cloud ?",
    "answer": "Figure 9"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la procédure illustrée par la figure 6 ?",
    "answer": "Evidence acquisition procedure for Android devices"
  },
  {
    "question": "Dans quelle figure peut-on trouver une représentation visuelle des montres intelligentes ?",
    "answer": "Figure 11"
  },
  {
    "question": "Quel type de dispositif envoie des données d'image via un réseau IP ?",
    "answer": "Internet Protocol Cameras"
  },
  {
    "question": "Donnez trois exemples de jeux vidéo.",
    "answer": "Nintendo, Sony's PS Series, and Microsoft's XBOX"
  },
  {
    "question": "Quels sont les autres noms donnés aux drones?",
    "answer": "UAVs (Unmanned Aerial Vehicles)"
  },
  {
    "question": "Citez deux appareils qui peuvent servir au stockage d'informations relatives aux monnaies virtuelles",
    "answer": "Virtual asset devices"
  },
  {
    "question": "Pour quelle finalité principale les caméras CCTV sont-ils utilisées ?",
    "answer": "surveillance purposes"
  },
  {
    "question": "Quelles catégories d'appareils intelligents sont illustrées dans la figure 12 ?",
    "answer": "Smart TVs"
  },
  {
    "question": "Quels types de portefeuilles sont illustrés dans la section ?",
    "answer": "Paper wallets, hardware wallets, desktop wallets, mobile wallets"
  },
  {
    "question": "Quel portefeuille figure comme exemple de type « desktop » ?",
    "answer": "Electrum"
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on un type spécifique de portefeuille qui utilise des mots clés enregistrés ?",
    "answer": "Brain wallets"
  },
  {
    "question": "\"Shipborne\" se réfère à quel équipement?",
    "answer": "Equipment with data"
  },
  {
    "question": "Quelle devise mentionnée semble avoir été utilisée ?",
    "answer": "Bitcoin (€)"
  },
  {
    "question": "Quel type d'équipe travaille ensemble lors de la saisie des preuves numériques ?",
    "answer": "l’investigation team together with the digital forensic experts"
  },
  {
    "question": "Que faut-il considérer concernant certains appareils électroniques ?",
    "answer": "specific procedures for collecting, packing and transporting"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les menaces potentielles contre la conservation des preuves physiques ?",
    "answer": "ils peuvent être endommagés par les champs électromagnétiques ou subir des changements dans leur contenu pendant la manipulation et la préservation."
  },
  {
    "question": "Quels types d'indices non électroniques pourraient être pertinents ?",
    "answer": "Toute annotation liée à l'utilisation de mots de passe, paramètres, comptes e-mail, etc."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences potentielles des manipulations incorrectes des équipements numériques saisis ?",
    "answer": "Il y aura un risque potentiel de perte de données via la suppression par l’utilisateur, effacement à distance ou manipulation par un tiers."
  },
  {
    "question": "Quel type d'information cruciale pourrait se trouver dans les appareils électroniques d'un suspect présumé?",
    "answer": "Des fichiers ou des documents déterminants pour résoudre une affaire comme un meurtre ou un vol."
  },
  {
    "question": "Quelle action préliminaire devrait être entreprise avant toute recherche et saisie ?",
    "answer": "Une réunion préparatoire afin d’échanger informations entre l’équipe responsable"
  },
  {
    "question": "Quels types d'appareils peuvent contenir des preuves importantes dans le cadre d'une enquête criminelle ?",
    "answer": "Téléphones ou ordinateurs"
  },
  {
    "question": "Pourquoi il est important de protéger les dispositifs et leurs données ?",
    "answer": "Pour éviter que les données soient perdues lors d'une saisie incorrecte."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les unités spécialisées qui peuvent participer aux interventions ?",
    "answer": "Canine Units"
  },
  {
    "question": "Quelle priorité peut être donnée lors des interventions ?",
    "answer": "L’action de Canines Unit pour la détection d’explosifs ou la collecte d’échantillons ADN."
  },
  {
    "question": "Quel type d'information l'unité menant l'enquête devrait fournir ?",
    "answer": "Certaines informations nécessaires pour la coordination des différents spécialistes impliqués dans la recherche et la saisie."
  },
  {
    "question": "Quelles sont des preuves potentielles recherchées dans des cas d'abus sexuels impliquant des mineurs ?",
    "answer": "\"Pictures, videos, chat sessions\""
  },
  {
    "question": "Comment l'expertise technique du suspect peut-elle affecter la récupération des données ?",
    "answer": "Encryption systems or automatic data deletion applications make it difficult to obtain evidence."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les implications légales concernant l'emplacement des données stockées ?",
    "answer": "Il peut s'avérer nécessaire de vérifier la localisation réelle afin d'obtenir une autorisation légale supplémentaire."
  },
  {
    "question": "Quels types d'autorisations doivent être spécifiés dans la demande de mandat ?",
    "answer": "L’autorisation de saisie ainsi que l’obtention d’images forensiques ('sur site' ou non)."
  },
  {
    "question": "Le document mentionne-t-il des analyses possibles effectuées directement sur place ?",
    "answer": "Oui, il stipule 'Analyse des appareils 'sur site'."
  },
  {
    "question": "Quels types de dispositifs peuvent contenir des informations numériques ?",
    "answer": "electronic devices"
  },
  {
    "question": "Où doivent-être envoyés les copies forensiques?",
    "answer": "corresponding laboratory"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire avant toute activité de recherche et de saisie ?",
    "answer": "define the destination of the seized items"
  },
  {
    "question": "Quel type d’expression est conseillé dans la demande d'autorisation ?",
    "answer": "expressions that support without any doubts the different actions to be performed."
  },
  {
    "question": "En plus des appareils électroniques, que nécessite peut-être un traitement spécifique ?",
    "answer": "devices that require specific treatment"
  },
  {
    "question": "Quelle dépendance a l'exigence de précision et de spécificité requise ?",
    "answer": "jurisdiction and its legal and procedural frameworks"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types d'appareils nécessaires au stockage des données issues d'une analyse?",
    "answer": "forensic images, clones or data"
  },
  {
    "question": "Que faut-il vérifier dans la liste matérielle ?",
    "answer": "that everything needed is available and in good condition"
  },
  {
    "question": "Comment garantir l'absence de contamination des données lors de la préparation des appareils ?",
    "answer": "securely wiped overwriting all of the data with a known sequence of characters"
  },
  {
    "question": "Quelles licences doivent être disponibles pour les outils forensiques ?",
    "answer": "dongle licenses"
  },
  {
    "question": "Quels types de supports de stockage externe sont mentionnés ?",
    "answer": "Hard disks externes"
  },
  {
    "question": "Que peut contenir des boitiers durs supplémentaires ?",
    "answer": "Logiciel forensique supplémentaire ou périphériques amorçables."
  },
  {
    "question": "Quelles marques spécifiques d'ordinateurs nécessitent des tournevis différents ?",
    "answer": "Hewlett Packard et Apple"
  },
  {
    "question": "Quel type de pinceaux faut-il utiliser dans cette situation ?",
    "answer": "Pinces standard et pincées"
  },
  {
    "question": "Comment identifier l'équipement examiné ?",
    "answer": "Utilisez des marqueurs permanents et des étiquettes"
  },
  {
    "question": "Quels sont les équipements mentionnés dans la liste?",
    "answer": "Faraday Bags, Small torch with stand, Gloves, Large rubber bands, Magnifying glasses, Network cables"
  },
  {
    "question": "Quel type de câbles réseau sont inclus ?",
    "answer": "Crossed and braided"
  },
  {
    "question": "Quelle mesure vise à éviter la perte, l'altération ou la destruction des preuves électroniques ?",
    "answer": "Secure the scene"
  },
  {
    "question": "Quelles mesures doivent être prises concernant l'accès au lieu de la scène ?",
    "answer": "Remove and forbid unauthorized personnel from accessing the scene."
  },
  {
    "question": "Pourquoi faut-il empêcher les suspects de communiquer ?",
    "answer": "to prevent remote data destruction"
  },
  {
    "question": "Quels éléments sont prioritaires lors de la localisation des preuves ?",
    "answer": "computers and mobile phones, especially those that are connected to the internet"
  },
  {
    "question": "Quel conseil donne-t-on aux premiers intervenants quant à l’aide extérieure ?",
    "answer": "Refuse any help offered from unauthorized personnel in the investigation."
  },
  {
    "question": "Quand se fait généralement la prise de photos de la scène ?",
    "answer": "in this first phase it will have suffered minor contaminations"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples concrets d'appareils électroniques pouvant contenir des preuves ?",
    "answer": "(memory cards, mobile phones, etc.)"
  },
  {
    "question": "Pourquoi la méthode traditionnelle de recherche n'est pas adaptée aux données numériques ?",
    "answer": "obtaining or copying the evidence is a slow process that can last for many hours."
  },
  {
    "question": "Quelle action cruciale faut-il entreprendre dès que l'on soupçonne la présence de preuves digitales ?",
    "answer": "start processing this evidence as soon as possible"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quelle précaution supplémentaire peut s'avérer nécessaire lors de la fouille d'un lieu où pourraient se trouver des éléments probants ?",
    "answer": "a careful sweep for electronic devices of a crime scene"
  },
  {
    "question": "Quel type de documentation est indispensable concernant la collecte et le rassemblement des preuves ?",
    "answer": "documented according to applicable"
  },
  {
    "question": "Le document mentionne des exemples concrets de numérotation d'évidences ?",
    "answer": "Oui."
  },
  {
    "question": "Comment se nomme l'exemple précis donné pour la numèotation d'une clé USB?",
    "answer": "'evidence number EVI001B'"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quel type d'appareil pourrait potentiellement contenir des données utiles même s'il n'est pas directement relié à un ordinateur ?",
    "answer": "Les effets intervenus peuvent avoir une relation technique avec l’appareil dont ils proviennent."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations relatives aux appareils qui seront collectées ?",
    "answer": "Type : ordinateur, disque dur, clé USB, DVD, etc."
  },
  {
    "question": "Que faire si l'équipement est allumé?",
    "answer": "Ne pas l’éteindre."
  },
  {
    "question": "Quels types de programmes doivent être vérifiés lors des analyses ?",
    "answer": "Anti-forensic systèmes locaux ou distants, érasement externe"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS mentionné comme élément à documenter concernant chaque appareil?",
    "answer": "La taille physique de la batterie"
  },
  {
    "question": "Quelle action recommandez-vous quant au matériel endommagé ?",
    "answer": "Non spécifié dans le document fourni."
  },
  {
    "question": "Quel type d'action peut se faire sur l'appareil sans analyse plus poussée ?",
    "answer": "Seizure."
  },
  {
    "question": "Que faut-il vérifier s’il y a des systèmes d'encryptage ?",
    "answer": "Bitlocker, FileVault, VeraCrypt, PGP Disk, etc."
  },
  {
    "question": "Que dois-je faire si la législation locale le permet ?",
    "answer": "Demander au suspect son mot de passe / code PIN"
  },
  {
    "question": "Quelle action prendre si l'équipement est éteint?",
    "answer": "Ne pas le rallumer jusqu'à traitement garanti"
  },
  {
    "question": "Pourquoi il est crucial d'avoir les mots de passe suspects même sans cryptage total?",
    "answer": "Le suspect pourrait avoir crypté un fichier ou utilisé le même motif dans un autre système."
  },
  {
    "question": "Quels types de procédures sont appliqués aux preuves ?",
    "answer": "cloned, image or any other system"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information documente la procédure utilisée lors de l'obtention des données ?",
    "answer": "The procedure used: cloned, image or any other system"
  },
  {
    "question": "Quelles informations doivent absolument figurer dans la documentation concernant chaque preuve ?",
    "answer": "● The procedure used: cloned, image or any other system\n ● Tool: Hardware duplicator, write blocker, software, etc., \n ● Destination location: Destination disk, file with the data obtained from a telephone, etc., \n ● HASH: Algorithm used and the signature obtained.\n ● Observations: Any incident arising during the copy process."
  },
  {
    "question": "Que faut-il consigner rigoureusement lors d'une analyse live ?",
    "answer": "an exhaustive record of all the actions performed, as well as the date and time at which they were fulfilled"
  },
  {
    "question": "Quelle recommandation s'applique quant à la méthode suivie lors de la capture de données volatiles ?",
    "answer": "it is advisable to follow a predetermined methodology when it comes to capturing volatile data based on its volatility order."
  },
  {
    "question": "Quel outil peut aider dans l'analyse en direct lors des enquêtes ?",
    "answer": "FiRST"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la documentation officielle concernant le projet FreeTool ?",
    "answer": "https://freetool.ucd.ie"
  },
  {
    "question": "Qui a développé FiRST ?",
    "answer": "Berlin State Police"
  },
  {
    "question": "Quels sont certains signes qui pourraient indiquer que l'utilisation de techniques de reconstitution classique pourrait échouer ?",
    "answer": "présence de chiffrement ou logiciel effaçant disque, stockage Cloud / réseau, virtualisation"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples d'outils Windows utilisés pour capturer la RAM ?",
    "answer": "Dumpit, Winen, Mdd, FTK Imager"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on visualiser l'ARP Cache sous Linux?",
    "answer": "arp –a"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de lister les connexions réseau actives sous Windows ?",
    "answer": "netstat –a"
  },
  {
    "question": "Sous quel format se présente généralement un DNS cache ?",
    "answer": "Ipconfig/displaydns"
  },
  {
    "question": "Quelle commande linux affiche les statistiques de kernel ?",
    "answer": "netstat –r –n"
  },
  {
    "question": "Que montre `openports`?",
    "answer": "Open Ports"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet de voir les utilisateurs connectés actuellement sur un système Linux ?",
    "answer": "who –T"
  },
  {
    "question": "Quels logiciels sont mentionnés comme étant capables de capturer la RAM ?",
    "answer": "'dumpit', FTK Imager"
  },
  {
    "question": "Pour quelles tâches s'utilisent dc3dd, ewfacquire et Guymager ?",
    "answer": "Disk content   Imaging"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les types de données que l'on peut analyser plus tard ?",
    "answer": "'The data that will be available on the hard disk'"
  },
  {
    "question": "Où faut-il sauvegarder les informations capturées ?",
    "answer": "'external storage devices.'"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux techniques mentionnées ?",
    "answer": "\"Cold-boot RAM\" technique...Transport the intervened device without turning it off."
  },
  {
    "question": "Quel outil permet la récupération des données de l’RAM congelée ?",
    "answer": "tools that manage to dump the RAM"
  },
  {
    "question": "Quelle université a mené des recherches sur la méthode \"Cold-boot RAM\" ?",
    "answer": "University of Princeton"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on conserver activement un appareil intervenu jusqu'à son arrivée au laboratoire ?",
    "answer": "portable power systems"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire lorsque l'appareil contient des informations chiffrées ?",
    "answer": "the possibility of not being able to access the contents of the rest of the device"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte s'applique cette explication concernant l'arrêt forcé?",
    "answer": "shutdown of switched-on equipment"
  },
  {
    "question": "Quel type de matériel doit être utilisé pour sceller l'évidence ?",
    "answer": "Matériel approprié"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire avant d'emballer des preuves?",
    "answer": "Les enregistrer et étiqueter correctement"
  },
  {
    "question": "L'emballage d'origine peut-il être réutilisé ?",
    "answer": "Quand c'est possible"
  },
  {
    "question": "Comment identifier uniquememnt chaque preuve ?",
    "answer": "Par étiquetage."
  },
  {
    "question": "Qu'indique l'étiquette concernant la copie ?",
    "answer": "Si elle a été soumise au clonage /copie"
  },
  {
    "question": "Quels sont les deux principaux formats utilisés lors des opérations d'imagerie ?",
    "answer": "\"dd\" (raw) or \"E01\""
  },
  {
    "question": "Quelles précautions faut-il prendre concernant l'original ?",
    "answer": "to avoid compromising its integrity."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les avantages de la création de fichiers images ?",
    "answer": "- Allows the copy to be spread in multiple files configurable in size, facilitating its storage and subsequent analysis."
  },
  {
    "question": "Quels types de dispositifs peuvent poser des problèmes lors de l’acquisition exacte?",
    "answer": "servers, NAS, virtual disks or encrypted volumes"
  },
  {
    "question": "Que peut contenir un fichier image ?",
    "answer": "case information, data on image creation and verification of the integrity of the evidence including the results of the HASH."
  },
  {
    "question": "Quel type de copie s'applique aux disques cryptés?",
    "answer": "Logical copy"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui se perd lors d'une copie logique des fichiers ?",
    "answer": "file-slack space"
  },
  {
    "question": "Comment protéger l'intégrité des preuves pendant la création d'une copie logicielle ?",
    "answer": "Use the appropriate tool and method, protect against writing,"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont associés aux métadonnées dans cet extrait ?",
    "answer": "appareils"
  },
  {
    "question": "Quel algorithme cryptographique permet la vérification de l'intégrité des données acquises?",
    "answer": "cryptographic algorithm"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une fonction hash selon le contexte de cette section?",
    "answer": "It obtains its ‘fingerprint’."
  },
  {
    "question": "À quoi sert la procédure de vérification mentionnée ici?",
    "answer": "so that, once the HASH value of the origin and destination has been calculated, they must be identical."
  },
  {
    "question": "Quelles bases de données fiables permettent de détecter des fichiers connus au sein des preuves numériques ?",
    "answer": "NSRL (National Software Reference Library)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont des alternatives aux méthodes traditionnelles de hachage de preuves ?",
    "answer": "Hashing de partitions logiques ou hachage de fichiers."
  },
  {
    "question": "Quels défis posent les disques durs SSD dans la vérification des preuves ?",
    "answer": "Ils peuvent parfois supprimer des données même s’ils ne sont pas connectés à aucune interface, uniquement sous tension."
  },
  {
    "question": "What type of storage might be present within a mobile handset?",
    "answer": "SIM CARD and a removable media card"
  },
  {
    "question": "How much data capacity can smartphones hold according to the text?",
    "answer": "from 16GB to 1TB"
  },
  {
    "question": "Besides identifying the owner, what else can data extracted from a mobile phone help investigators understand?",
    "answer": "their activity using the mobile phone."
  },
  {
    "question": "Name two app stores mentioned in relation to mobile handsets.",
    "answer": "Google Play and iTunes store"
  },
  {
    "question": "According to the text, why is it important to access applications during examination of a mobile device?",
    "answer": "for investigational value and its relevance to the case and the points to prove"
  },
  {
    "question": "What types of services can apps installed on a mobile handset facilitate?",
    "answer": "online gaming, instant messaging, and file sharing"
  },
  {
    "question": "Quels types de contenants sont utilisés pour bloquer les signaux radiofréquence?",
    "answer": "Radio Frequency (RF) blocking containers"
  },
  {
    "question": "Donne des exemples concrets de ces contenants.",
    "answer": "Faraday bag or room."
  },
  {
    "question": "Quelles difficultés peuvent surgir lors de l'utilisation de ces contenants ?",
    "answer": "They may drain the battery and failure may result in data alteration."
  },
  {
    "question": "Quels sont les problèmes potentiels liés aux pilotes lors des analyses mobiles ?",
    "answer": "Conflicts may occur due to existing operating system drivers, proprietary drivers, driver version inconsistencies, and vendor-specific drivers."
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'isolation réseau d'un appareil mobile est-elle cruciale dans une enquête ?",
    "answer": "This is why the device must be isolated from all networks (e.g., carrier, Wi-Fi, Bluetooth) as soon as possible."
  },
  {
    "question": "Quelles actions peuvent entrainer la destruction automatique des données sur un système d'exploitation mobile?",
    "answer": "a mobile operating system may have automated processes which will destroy data on power-on, or after a specific duration of time"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le type de câble utilisé pendant les enquêtes numériques ?",
    "answer": "Data cables can be unique to a particular device and forensic tool."
  },
  {
    "question": "Quelle difficulté rencontre-t-on face à la nature dynamique des données sur un appareil mobile actif ?",
    "answer": "There are no write-blocking methods for mobile devices."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences potentielles liées au fait que l'équipement utilisé dans des examens numériques puisse ne pas être la dernière version disponible ?",
    "answer": "Le matériel peut ne pas être la dernière version en raison de retards d'achat / budgétisation ou de exigences de vérification"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quel risque existe lors du traitement des cartes mémoires lorsqu'elles sont encore insérées dans l'appareil ?",
    "answer": "Risque de ne pas obtenir toutes les données, y compris celles supprimées, ainsi qu’une modification des horodatages."
  },
  {
    "question": "Quels types de modules identitaires peuvent exister dans un appareil mobile ?",
    "answer": "USIM, CSIM, RUIM"
  },
  {
    "question": "Quelle précaution faut-il prendre concernant l’insertion des cartes SIM lors d’une analyse ?",
    "answer": "Insérer une carte SIM provenant d’un autre dispositif peut entraîner la perte de données."
  },
  {
    "question": "Quel type d' acquisition de données limite la quantité de données récupérables ?",
    "answer": "Une acquisition logique"
  },
  {
    "question": "Quels sont les éléments qui doivent figurer dans la chaîne de garde ?",
    "answer": "une description ou identificateur unique pour l’preuve"
  },
  {
    "question": "Que faut-il éviter lorsque l'on préserve des preuves numériques sur un appareil mobile?",
    "answer": "accès à l'appareil"
  },
  {
    "question": "Selon le document, qu'est-ce que l'OS iOS utilise exclusivement ?",
    "answer": "mobile hardware"
  },
  {
    "question": "Lequel des appareils suivants n'est pas mentionné comme utilisant iOS?",
    "answer": "n'existe pas dans le texte"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes utilisées pour accéder aux données d'un iPhone?",
    "answer": "Le dispositif peut nécessiter l'information requise (mot de passe/authentification faciale)"
  },
  {
    "question": "Où trouver la dernière mise à jour des meilleures pratiques relatives à la collecte et à la conservation des preuves provenant de dispositifs mobiles ?",
    "answer": "swgde.org/documents/published"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation propose ces directives ?",
    "answer": "Scientific Working Group on Digital Evidence (SWGDE)"
  },
  {
    "question": "Comment empêcher l'appareil mobile de se verrouiller ?",
    "answer": "disabling the lock code or repeatedly interacting with the touchscreen"
  },
  {
    "question": "Que faire si l'appareil peut pas passer en mode avion ?",
    "answer": "put it in a Faraday bag"
  },
  {
    "question": "Quelle mesure préventive prendrait-on contre la modification des données ?",
    "answer": "preventing the device from powering down."
  },
  {
    "question": "Pourquoi connecter une source d'alimentation dès que possible ?",
    "answer": "to prevent the device from powering down."
  },
  {
    "question": "Quel effet produit le blocage d’un appareil mobile dans son réseau?",
    "answer": "Mobile devices blocked from connecting to a network will boost power output while trying to obtain a signal."
  },
  {
    "question": "What happens if you need to keep the device powered on?",
    "answer": "Connect it to an external power source."
  },
  {
    "question": "Why shouldn't the charging source be outside of the Faraday bag?",
    "answer": "The cable can act as an antenna and the device may be able to connect to the network."
  },
  {
    "question": "Besides collecting identifying information like the model number, what else should be collected from the device?",
    "answer": "Unique identifiers"
  },
  {
    "question": "Which company develops the most widely used mobile operating system globally?",
    "answer": "Google"
  },
  {
    "question": "On which type of systems does Android operate?",
    "answer": "Linux based"
  },
  {
    "question": "How diverse is the hardware for Android compared to iOS?",
    "answer": "Offered on devices manufactured by numerous companies."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations requises pour accéder aux données du téléphone ?",
    "answer": "Le mot de passe / code PIN / empreinte digitale / Face ID"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire dès que l’appareil est mis sous tension?",
    "answer": "Connecter immédiatement une alimentation."
  },
  {
    "question": "Pourquoi la mise hors tension devrait-elle être évitée ?",
    "answer": "L’appareil peut contenir des données volatiles, y compris les clés de chiffrement"
  },
  {
    "question": "Quel type d'informations peuvent être contenues dans les données volatiles ?",
    "answer": "Clé de chiffrement"
  },
  {
    "question": "Quelle action pourrait nécessiter des compétences spécifiques selon la version d'Android ?",
    "answer": "Atteindre l'accès ; cela peut modifier le flux de travail susmentionné."
  },
  {
    "question": "Quel type de données peut contenir une carte SIM ?",
    "answer": "contact lists, phone calls and SMS messages"
  },
  {
    "question": "Que faire si la tentative de déverrouillage de la carte SIM échoue trois fois?",
    "answer": "access to the SIM Card is blocked"
  },
  {
    "question": "Comment désactiver l'Auto-Lock sur certains appareils ?",
    "answer": "adjust the Display Screen Timeout feature"
  },
  {
    "question": "Quelle mesure faut-il prendre afin que l'appareil puisse potentiellement fournir des preuves ultérieurement ?",
    "answer": "enable USB debugging, if possible"
  },
  {
    "question": "Si l’accès au menu ‘Mode Avion’ n’est pas possible, quelle procédure suivre ?",
    "answer": "follow the same procedure as for Apple devices."
  },
  {
    "question": "Quels types de données doivent être collectés concernant l'appareil ?",
    "answer": "model number, carrier and unique identifiers"
  },
  {
    "question": "Comment déverrouiller la carte SIM?",
    "answer": "To unlock it, you will need the PUK code"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le PUK ?",
    "answer": "located on the original SIM cardholder or it can be requested from the mobile service provider"
  },
  {
    "question": "Que signifie l’ICCID ?",
    "answer": "Its serial number."
  },
  {
    "question": "Quel type de stockage peut potentiellement être utilisé dans plusieurs appareils ?",
    "answer": "Removable storage"
  },
  {
    "question": "À quoi sert généralement le stockage amovible?",
    "answer": "expansion of the phone storage capacity"
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être stockées sur des cartes mémoires amovibles?",
    "answer": "multimedia such as photographs, movies and music files as well as application data or backups of applications or mobile phone content"
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être sauvegardés dans iCloud ?",
    "answer": "photos, vidéos et musique"
  },
  {
    "question": "Quelle précaution physique faut-il prendre lors de la saisie d'un appareil mobile ?",
    "answer": "manipuler tous les articles potentiellement probants avec des gants"
  },
  {
    "question": "Dans quel ordre doivent-être effectuées les analyses traditionnelles et numériques?",
    "answer": "Les processus traditionnels comme l’ADN et les empreintes digitales devraient être complétés avant les processus de sécurité numérique."
  },
  {
    "question": "Que peut compliquer la récupération des données d'un périphérique mobile ?",
    "answer": "les mots de passe créés par l'utilisateur"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information devrait être collectée et documentée concernant les appareils mobiles ?",
    "answer": "informations relatives aux mots de passe"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux méthodes mentionnées pour isoler physiquement un appareil mobile ?",
    "answer": "\"Placer l’appareil en \"mode avion\" ; placer l’appareil dans un boîtier blindé aux ondes radio\"}"
  },
  {
    "question": "Quel risque existe concernant la fonctionnalité 'Mode Avion' ?",
    "answer": "Ne pas désactiver complètement Bluetooth, Wi-Fi et autres protocoles sans fil."
  },
  {
    "question": "Que peut faire un utilisateur qui possède un dispositif mobile?",
    "answer": "Réinitialiser l'appareil afin que tous ses contenus utilisateurs soient effacés et qu'il retourne à son état initial."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on isoler un téléphone portable?",
    "answer": "Utiliser une carte d’isolement réseau cellulaire (CNIC)"
  },
  {
    "question": "Quel risque existe s'il faut éteindre l'appareil ?",
    "answer": "Engager des mécanismes d'authentification comme les mots de passe ou activer des fonctionnalités de sécurité accrues."
  },
  {
    "question": "Que fait la copie d'une carte SIM ?",
    "answer": "Cloner les données de la carte SIM originale vers une nouvelle carte sans les données réseau."
  },
  {
    "question": "Comment vérifier l'état des informations stockées sur la carte SD?",
    "answer": "Une fois que vous avez retiré la batterie, la carte SIM et la carte microSD, photographiez l’ensemble."
  },
  {
    "question": "Que faire si l'appareil n'est pas allumé ?",
    "answer": "- Vérifiez si un outil permet d'acquérir une image forensique"
  },
  {
    "question": "Quel type d'image faut-il créer si possible",
    "answer": "une image physique de l'appareil"
  },
  {
    "question": "Quelle commande peut servir à obtenir l' IMEI d'un appareil ?",
    "answer": "*#06#"
  },
  {
    "question": "What happens when a SIM card is unsuccessfully attempted three times?",
    "answer": "It is blocked."
  },
  {
    "question": "Where can the PUK code be found?",
    "answer": "On the original cardholder or requested from the mobile service provider."
  },
  {
    "question": "How do we obtain an Integrated Circuit Card Identifier (ICCID)?",
    "answer": "By reading the SIM card."
  },
  {
    "question": "Quels types d'équipements sont considérés comme des serveurs ?",
    "answer": "file server, mail, web services, database, user management"
  },
  {
    "question": "Où peut-on généralement trouver des serveurs ?",
    "answer": "business environments"
  },
  {
    "question": "Quelles précautions faut-il prendre avant l'intervention sur un serveur ?",
    "answer": "Is it justified to leave an organization...without service?"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une 'image logique' ?",
    "answer": "A logical image is extracted following the system instructions."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations importantes à acquérir lors d'une analyse?",
    "answer": "Le type d'information à acquérir"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire avant de saisir des informations ?",
    "answer": "Déterminer s'ils sont impliqués dans l'activité criminelle"
  },
  {
    "question": "Quelle est la méthode préférée pour récupérer des données serveur ?",
    "answer": "Faire une copie logique sélective du dossier suspect."
  },
  {
    "question": "Quels éléments supplémentaires doivent être récupérés aux côtés du dossier suspect ?",
    "answer": "Les journaux d'événements, les paramètres Active Directory, les boîtes aux lettres et les sauvegardes."
  },
  {
    "question": "Quelles actions faut-il prendre si l'appareil s'allume ?",
    "answer": "Prendre une photo de l’écran affichée incluant la date, l’heure et fuseau horaire."
  },
  {
    "question": "Que faire si des processus destructeurs sont exécutés ?",
    "answer": "Les interrompre immédiatement, même en tirant le cordon d'alimentation"
  },
  {
    "question": "Comment éviter que l'appareil entre dans un état économie d'énergie ?",
    "answer": "Désactiver les économiseurs d'écran ou les réglages de veille"
  },
  {
    "question": "Quel type d'informations doivent être prises lors de l'enregistrement du comportement utilisateur ?",
    "answer": "Icons actifs, barres de progression des processus et indicateurs d'opération d'applications"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples de plateformes cloud mentionnés dans le texte ?",
    "answer": "Dropbox, Google Drive, OneDrive"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte l'évaluation locale peut-elle se faire ?",
    "answer": "En cas où il faut établir immédiatement la présence de certains renseignements."
  },
  {
    "question": "Quels types de logiciels sont recommandés lors des analyses?",
    "answer": "Applications fiables et spécifiquement conçues pour cette fonction."
  },
  {
    "question": "Quel objectif la procédure 'live data forensics' poursuit-elle ?",
    "answer": "Obtenir le maximum d’informations de l’équipement avant qu’il soit éteint"
  },
  {
    "question": "Dans quels cas précis s'avère utile la « procédure de ‘live data forensics’ » ?",
    "answer": "Disques volumétriques cryptés montés au moment de l'intervention comme dans le cas de systèmes avec BitLocker,"
  },
  {
    "question": "Comment obtenir les données décryptées sans avoir recours au mot de passe selon la documentation?",
    "answer": "Analyser d'autres éléments"
  },
  {
    "question": "Quel outil peut aider à analyser des données cryptées stockées sur des périphériques externes ?",
    "answer": "Il faudrait l'expertise d'un professionnel"
  },
  {
    "question": "En cas d'impossibilité d'obtenir un expert, quelle action faut-il privilégier concernant l'équipement ?",
    "answer": "Éteindre l'équipement selon la procédure mentionnée."
  },
  {
    "question": "Quelle méthode convient généralement au débranchement d'une machine virtuelle ?",
    "answer": "Le meilleur moyen dépendra du type de dispositif et de son système d'exploitation."
  },
  {
    "question": "Pourquoi éteindre complètement une machine pourrait entraîner une perte d'informations ?",
    "answer": "La fermeture classique risque de faire perdre certaines informations."
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle l’appareil qui peut maintenir la puissance pendant une coupure?",
    "answer": "Uninterruptible Power Supply System (UPS)"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire lorsque vous devez éteindre physiquement un appareil ?",
    "answer": "Retirer le câble d'alimentation de l'appareil."
  },
  {
    "question": "Pourquoi retirer le cordon d'alimentation de l'appareil plutôt que celui de la prise murale ?",
    "answer": "Pour éviter qu'un UPS n'intervienne."
  },
  {
    "question": "En quoi consiste l'approche « analyse en lecture seule » ?",
    "answer": "Analyser le dispositif sans modifier ses données grâce à un bloqueur."
  },
  {
    "question": "Quels types de configurations disques sont mentionnés?",
    "answer": "RAID"
  },
  {
    "question": "Que faire en cas de doute quant au type de configuration disque ?",
    "answer": "Seizez l’équipement ensemble avec son matériel."
  },
  {
    "question": "Quel outil peut aider à vérifier la présence des disques dans les lecteurs DVD ?",
    "answer": "Un clip inséré dans le trou mécanique de déverrouillage."
  },
  {
    "question": "Quels périphériques sont généralement exclus lors d'une saisie ?",
    "answer": "Peripheriques, moniteurs, souris, claviers et leurs câbles"
  },
  {
    "question": "Quand des éléments comme la souris ou le clavier peuvent-ils devenir pertinents ?",
    "answer": "S’il s’agit de modèles propriétaires, obsolètes et difficiles à trouver."
  },
  {
    "question": "Quel élément peut permettre l'étude du comportement de certains logiciels malveillants ?",
    "answer": "Un démarrage en direct dans le laboratoire"
  },
  {
    "question": "Dans quel cas il n'est pas nécessaire de saisir tout l'équipement ?",
    "answer": "En cas d'équipements simples ou standardisés"
  },
  {
    "question": "Quel type de disque dur peut poser problème lors de l’acquisition ?",
    "answer": "NVMe/SSD"
  },
  {
    "question": "Quelle action faut-il prendre avant de retirer le câble secteur d'un ordinateur portable ?",
    "answer": "Retirer la batterie"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsque vous essayez d'obtenir une copie forensique d'ordinateurs portables équipés de disques durs NVME/SSD intégrés ?",
    "answer": "Il n'est pas possible d'utiliser les méthodes expliquées précédemment."
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples de systèmes d'exploitation utilisés dans la récupération de données?",
    "answer": "CAINE"
  },
  {
    "question": "Quel type de support peut contenir des mémoires Flash ?",
    "answer": "external hard drives"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire lorsque l'on utilise ces systèmes ?",
    "answer": "The original evidence should not be altered."
  },
  {
    "question": "Selon le document, quels produits logiciels sont mentionnés comme étant utiles pour la récupération de données ?",
    "answer": "DEFT Linux, ASR data SMART Linux, KALI Linux"
  },
  {
    "question": "Quels types de supports sont mentionnés comme pouvant contenir des données ?",
    "answer": "Disques optiques, mémoires externes, systèmes de stockage sur disque dur externe"
  },
  {
    "question": "Comment peuvent-ils se présenter physiquement?",
    "answer": "Groupés en lots ou dans des boîtes."
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'utilisation des disques optiques diminue-t-elle ?",
    "answer": "L'émergence de nouveaux médias de stockage"
  },
  {
    "question": "Quelles connexions permettent aux disques durs externes de stocker des grandes quantités de données ?",
    "answer": "USB, Wi-Fi ou Ethernet"
  },
  {
    "question": "Quel type de système peut s’exécuter directement depuis une mémoire externe ?",
    "answer": "Systèmes d'exploitation complets"
  },
  {
    "question": "Quelle action recommande la section 'comment procéder'?",
    "answer": "Faire une copie numérique (image forensique)"
  },
  {
    "question": "Quels types de bloqueurs sont mentionnés ?",
    "answer": "hardware or software"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire avec l'unité disque interne des disques durs externes ?",
    "answer": "extract the internal disk"
  },
  {
    "question": "Pourquoi peut-on avoir besoin de localiser la preuve de l'utilisation de périphériques externes sur un ordinateur?",
    "answer": "to help us link a device with a memory"
  },
  {
    "question": "Où se trouve le numéro de série qui identifie un appareil?",
    "answer": "the memory controller chip"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'un bloc écrit ?",
    "answer": "a tool used to prevent accidental data modification during acquisition."
  },
  {
    "question": "Quels sont les moyens possibles d'accéder au contenu d'un périphérique mémoire ?",
    "answer": "\"en utilisant des bloqueurs comme indiqué ci-dessus, soit par logiciel — fourni et validé par des laboratoires de référence — ou par des bloqueurs micrologiciels\""
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'utilisation de lecteurs optique non réinscriptibles est-elle recommandée lors de l'examen physique ?",
    "answer": "« afin que vous puissiez procéder à votre examen en utilisant un lecteur CD/DVD qui n’autorise pas l’écriture »"
  },
  {
    "question": "Quel type d'évaluation préliminaire peut aider à déterminer la pertinence d'une pièce justificative ?",
    "answer": "« Vous pouvez trouver un grand nombre de ces éléments pendant la perquisition judiciaire et il est inefficace de copier tout le matériel sans avoir préalablement évalué son importance (à moins qu’il n’y ait une obligation contraire dans les lois ou procédures de votre juridiction) »"
  },
  {
    "question": "Comment faut-il conserver physiquement les disques optiques saisis ?",
    "answer": "\"le même contenant dans lequel ils sont conservés peut être utilisé, en veillant à ce qu’il soit fermé et placé dans un sac scellé après avoir été identifié par le numéro d’objet.\""
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont stockés dans la mémoire interne des appareils numériques ?",
    "answer": "data"
  },
  {
    "question": "Quelle étape suit l'identification d'un appareil numérique comme preuve?",
    "answer": "A picture in situ is taken."
  },
  {
    "question": "Quel type d'information est crucial lors de la documentation d'une caméra ?",
    "answer": "Its serial number"
  },
  {
    "question": "Comment documenter l'équipement lors de la saisie ?",
    "answer": "Photography, general data and situation of the finding."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les méthodes possibles pour extraire des données internes d'une caméra sans carte SD ?",
    "answer": "Through the connection cable of the device to the PC, making an image.   Not all devices have that possibility."
  },
  {
    "question": "Quelle action faut-il entreprendre si vous n'arrivez pas à obtenir une copie logique interne de la caméra ?",
    "answer": "Take photographs of the content trying to show the interesting data related to the investigation."
  },
  {
    "question": "Que faire s’il existe du contenu dans la mémoire interne de la caméra ?",
    "answer": "It can be extracted through the connection cable of the device to the PC, making an image"
  },
  {
    "question": "Quel type d’image est créé lorsque l’on extrait la mémoire externe d’un appareil photo ?",
    "answer": "A forensic image of the card is acquired."
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples de dispositifs IoT mentionnés dans le texte ?",
    "answer": "smartwatches, smart TVs, video surveillance devices"
  },
  {
    "question": "Comment se manifeste la présence d'une montre intelligente?",
    "answer": "vibrent doucement"
  },
  {
    "question": "Avec quel type de téléphone peut s'associer une montre intelligente ?",
    "answer": "iPhone ou Android"
  },
  {
    "question": "Quels types de données sont généralement stockés dans une montre intelligente ?",
    "answer": "contacts dans la liste des téléphones ,SMS, informations sur les habitudes sportives"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on acquérir le contenu d'une montre intelligente?",
    "answer": "à travers l’équipement habituel"
  },
  {
    "question": "Quel type de connexion possède habituellement une montre intelligente?",
    "answer": "Bluetooth"
  },
  {
    "question": "Quelles précautions faut-il prendre lors de la saisie d'un smart watch?",
    "answer": "suivre les mêmes instructions que celles fournies dans la section Smartphone."
  },
  {
    "question": "Sur quoi se basent certains SmartTV ?",
    "answer": "Android tandis que d'autres reposent sur des systèmes d'exploitation propriétaires"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les difficultés rencontrées lors de l'extraction d'informations des téléviseurs intelligents ?",
    "answer": "Chaque extraction serait différente selon la marque, modèle, périphériques connectés, applications installées ainsi que la version actuelle du système d'exploitation."
  },
  {
    "question": "Quels types d'attaques peuvent être utilisés contre les vulnérabilités présentes dans les smart TV ?",
    "answer": "Modification de firmware, attaques de navigateur, attaques réseau, utilisation d'applications malveillantes ou extraction physique via 'chip-off'."
  },
  {
    "question": "Pourquoi certaines méthodes d'extraction d'information sur les SmartTV pourraient-elles poser problème aux premiers intervenants ?",
    "answer": "Processus complexes nécessitant un équipement sophistiqué (particulièrement pour 'chip-off') ou des infrastructures réseaux incompatibles avec leur activité."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les preuves potentielles que l'on peut trouver lors de la saisie ?",
    "answer": "Connected devices ,Browsing history ,Users of the installed applications"
  },
  {
    "question": "Comment minimiser l'interaction avec le dispositif ?",
    "answer": "Read the TV manual before testing."
  },
  {
    "question": "Quel type de dispositifs peuvent être connectés au système ?",
    "answer": "For screen mirroring, synchronization."
  },
  {
    "question": "Quel type de connexion requiert la plupart des caméras IP?",
    "answer": "\"Most of the IP cameras available only need a Wi-Fi connection to work."
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire avec ces appareils lors d'une saisie ?",
    "answer": "\"Just disconnect them from the power grid and seize them the way you found them.\""
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être stockés ?",
    "answer": "cloud-stored, local"
  },
  {
    "question": "Où sont généralement conservés les identifiants d'accès au stockage dans le nuage ?",
    "answer": "dans la caméra elle-même ou des ordinateurs / smartphones trouvés avec le suspect."
  },
  {
    "question": "Quel type de dispositif peut servir de support de stockage interne ?",
    "answer": "une carte micro SD"
  },
  {
    "question": "Quand faut-il saisir l'équipement entier plutôt que simplement la carte mémoire?",
    "answer": "si vous avez des raisons de croire qu’elle contient des données utiles pour votre cas."
  },
  {
    "question": "Quelles mesures doivent prendre les premiers intervenants concernant les cartes mémoires ?",
    "answer": "assurer que ces appareils n'ont pas de carte mémoire (généralement une micro-SD)"
  },
  {
    "question": "Comment documente-t-on la saisie ?",
    "answer": "document tout , prendre des photos du dispositif, l’étiqueter et l’emballer."
  },
  {
    "question": "Quelles mesures faut-il prendre lors de la saisie?",
    "answer": "déconnecter juste, document tout , prendre des photos du dispositif, l’étiqueter et l’emballer."
  },
  {
    "question": "Quel type de stockage interne utilise la plupart des nouvelles consoles de jeu ?",
    "answer": "un disque dur interne qui peut être extrait et imagé suivant les procédures médico-légales expliquées précédemment."
  },
  {
    "question": "Quelle difficulté rencontre-t-on dans l'analyse des données stockées sur les consoles de jeu ?",
    "answer": "l’utilisation intensive du chiffrement et l'emploi de types de fichiers spéciaux rendent extrêmement difficile discerner toute information durant une analyse ultérieure."
  },
  {
    "question": "Où se trouvent souvent les informations générées par les joueurs ?",
    "answer": "dans les plateformes sociales de jeux et non pas sur le disque dur."
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être trouvés dans des drones ?",
    "answer": "flight paths, user data, and associated pictures and videos"
  },
  {
    "question": "Que signifie l'acronyme UAS?",
    "answer": "unmanned aerial system"
  },
  {
    "question": "Quel type d'opération peut impliquer l'utilisation d'un drone ?",
    "answer": "transportant goods from one place to another"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut aider à comprendre l'usage d'un drone ?",
    "answer": "pictures and videos contained within the devices"
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on aussi un drone ?",
    "answer": "unmanned aerial vehicles (UAV)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les composants physiques clés d'un drone ?",
    "answer": "Le corps du drone, le contrôleur de vol, les moteurs, rotors/hélices/ailes et contrôleurs de vitesse, l'enveloppe protectrice et le récepteur GPS."
  },
  {
    "question": "Quelle est la fonction principale du contrôleur de vol ?",
    "answer": "Contrôler le vol, stabiliser le drone et accepter des entrées de navigation depuis un dispositif de commande radio."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les fonctionnalités des lumières LED intégrées aux drones ?",
    "answer": "Aider le pilote dans l’orientation du drone, aider les autres utilisateurs aériens à identifier le drone."
  },
  {
    "question": "Quels types d'applications peuvent contrôler un système de drone ?",
    "answer": "Applications mobiles compagnons , Applications de contrôle au sol ouvertes"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut fournir une application compagnon?",
    "answer": "Piloter le drone, visualiser la caméra, voir la localisation du drone superposée à une carte"
  },
  {
    "question": "Quelle technique peut être utilisée pour l'examen des cartes mémoires ?",
    "answer": "They can be examined as a computer hard disk."
  },
  {
    "question": "Pourquoi il est important de créer une copie binaire exacte de la carte mémoire ?",
    "answer": "If time and resources allow...a bit-to-bit clone ...should be created..."
  },
  {
    "question": "Comment certaines interfaces peuvent-elles effectuer l'extraction physique de données internes  ?",
    "answer": "Some devices are supported by forensic tools for physical extraction."
  },
  {
    "question": "Comment s'assurer que l'appareil n'est pas connecté aux réseaux ?",
    "answer": "Isolate the drone from GPS satellites and other devices to ensure that GPS/Wi-Fi/Network signals are not picked up."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de liens utilisés dans la transmission des signaux CCTV ?",
    "answer": "'Point-to-point (P2P)', 'point-to-multipoint (P2MP)' ,ou 'mesh'."
  },
  {
    "question": "Quelle est l'utilisation principale des systèmes de vidéosurveillance?",
    "answer": "Surveillance dans des zones nécessitant une sécurité accrue."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les options disponibles pour la transmission des images dans les systèmes CCTV modernes ?",
    "answer": "Wi-Fi réseaux"
  },
  {
    "question": "Quel appareil enregistre les signaux provenant des caméras CCTV sous forme vidéo ?",
    "answer": "Video Recorder"
  },
  {
    "question": "Que fait l’appareil appelé \"video switcher\" ?",
    "answer": "switches the video mode between different CCTV cameras."
  },
  {
    "question": "Quelle action faut-il entreprendre AVANT de débrancher les câbles ?",
    "answer": "Shut the recorder down to avoid data to be overwritten"
  },
  {
    "question": "À quoi sert une alimentation auxiliaire ?",
    "answer": "backup power supply comes in handy in case of a power outage"
  },
  {
    "question": "Quels éléments doivent être photographiés et étiquetés lors de la sécurisation des composants ?",
    "answer": "all the components"
  },
  {
    "question": "Quels types de systèmes sont considérés comme des actifs virtuels ?",
    "answer": "cryptocurrency"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on procéder au transfert légalement autorisé des fonds suspects vers un portefeuille sécurisé ?",
    "answer": "transferer les fonds depuis le portefeuillesuspectàunportefeuilleofficiel"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire lors de la saisie d'un système CCTV qui utilise la surveillance à distance?",
    "answer": "considérerlesutilisateursenregistrésayantaccesremotoau systémecctv"
  },
  {
    "question": "Quelle précaution spécifique devrait prendre les forces de l'ordre lorsqu'elles approchent d'une scène où se trouve un système de vidéosurveillance ?",
    "answer": "le suspectpeutêtrealertésipoliceapprocheunascenemonitoreedpardesystèmesdecamérascctvcommeRINGetc."
  },
  {
    "question": "Pourquoi il est conseillé de saisir tous les composants d'un système CCTV ?",
    "answer": "carilsontpropriétairesetpouréviterdesproblèmespendantlaphaseanalytique"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information peuvent stocker les dispositifs utilisés pour gérer les actifs virtuels ?",
    "answer": "informationsconcernantlescryptomonnaiesetautresmonnaiesvirtuelles"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples de portefeuilles mobiles ?",
    "answer": "Mycelium, Edge, BRD, Trust"
  },
  {
    "question": "Quelles plateformes peuvent créer des adresses papier ?",
    "answer": "bitaddress.org, segwitaddress.org"
  },
  {
    "question": "Donne quelques noms de logiciels Wallet desktop",
    "answer": "Bitcoin Core, Armory, Electrum, Wasabi, Bither"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la liste de mots qui stocke toutes les informations nécessaires pour restaurer un portefeuille?",
    "answer": "seed"
  },
  {
    "question": "Citez différents types de portefeuilles.",
    "answer": "files in a computer/phone, hardware devices, QR codes or even a sequence of words written on a piece of paper or memorized by the suspect."
  },
  {
    "question": "Que peut contenir un fichier dans l'ordinateur d'un utilisateur potentiel impliqué dans une activité criminelle?",
    "answer": "a cryptocurrency wallet file"
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de représentations possibles des clés privées ?",
    "answer": "Base5WalletImportFormat(51 caractèresbase58, commenceavecun'5') , Base58 WalletImportFormatCompressed(52caractèresbase58,commenceavecune'Kor'L')"
  },
  {
    "question": "Quel format est le plus courant pour représenter les clés privées dans la cryptomonnaie?",
    "answer": "'WalletImportFormat(WIF)'"
  },
  {
    "question": "Comment identifier une clé privée chiffrée ?",
    "answer": "Elle commencepar‘6P’"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'importance de trouver la clé privée non cryptée ?",
    "answer": "Permettra de signer correctement les transactions et transférer des fonds."
  },
  {
    "question": "Quelles informations peuvent aider les premiers intervenants à accéder aux clés privées ?",
    "answer": "Motedepassepourcrypterlacléprivée ;PINspouraccéderauxportefeuilles matérielsoudestéléphones;authentificationsusernameetmotdepasspourtles portefeuillesenligne;codesQRquipeuventstockerlăcleprivèe entiére;grainesseqüencededesmots(typiquement24ouplus)utiliséeàrecréerlacléprivéé"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une graine ?",
    "answer": "La séquence de mots (généralement 24 ou plus) utilisée pour recréer la clé privée."
  },
  {
    "question": "Que signifie ‘5’, ‘K’ ou ‘L’ au début d’une clé privée ?",
    "answer": "Indique que c’est un Walletimportformat encodé en base58"
  },
  {
    "question": "Quel format utilise la clé privée?",
    "answer": "'Private Key BIP38 Encrypted Format'"
  },
  {
    "question": "Quelle est la longueur minimale des clés privées chiffrées?",
    "answer": "58 caractères"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les valeurs possibles pour commencer l'adresse publique bitcoin ?",
    "answer": "'1', '3' or 'bc1'"
  },
  {
    "question": "Donne un exemple d'une adresse publique au format P2PKH",
    "answer": "1BvBMSEYstWetqTFn5Au4m4GFg7xJaNVN2"
  },
  {
    "question": "Quels types de portefeuilles peuvent être utilisés pour stocker des informations sur les actifs numériques ?",
    "answer": "Hardware wallets"
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on un portefeuille physique contenant des mots de passe ?",
    "answer": "Paper wallets"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les types de portefeuilles mentionnés dans le texte ?",
    "answer": "Desktops mobiles"
  },
  {
    "question": "Que peut indiquer la présence des symboles € ¥ $ ?",
    "answer": "Cryptomonnaies"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, que faut-il faire avec l’actif virtuel transféré selon certains systèmes légaux?",
    "answer": "L’échanger contre de la monnaie fiduciaire dès que possible ou le conserver jusqu’à une décision finale."
  },
  {
    "question": "Quelles sont deux systèmes dans des véhicules modernes qui pourraient contenir des données pertinentes pour une enquête ?",
    "answer": "Le réseau télématique et les systèmes multimédias"
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent se trouver dans l'unité de contrôle électronique (ECU) du véhicule ?",
    "answer": "Données d’événements de conduite comme les trajets historiques"
  },
  {
    "question": "Que peut faire la documentation concernant les frais de transactions Bitcoin ?",
    "answer": "Permettre aux enquêtesurs de retracer l'historique financier."
  },
  {
    "question": "Quel site Web peut aider à prendre des captures d'écran des transactions bitcoin ?",
    "answer": "www.wallet explorer. com"
  },
  {
    "question": "Pour quelles raisons il serait utile de documenter les échanges utilisés ?",
    "answer": "Afin que les enquêteurs puissent suivre l'histoire financière."
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être stockés dans un système infodivertissement ?",
    "answer": "address book, SMS/instant messages and calls"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les difficultés rencontrées par la police lors de l'examen des systèmes infodivertissement ?",
    "answer": "hardware designs and manufacturers, limited information on the underlying software and proprietary operating systems, encrypted media associated with DRM, and rapid changes in technology."
  },
  {
    "question": "Pourquoi peut-on avoir besoin d'examiner visuellement l'écran actif d'un véhicule ?",
    "answer": "if other techniques are unsuccessful"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, comment faut-il traiter les véhicules modernes afin de préserver leurs données ?",
    "answer": "appropriately to prevent data destruction"
  },
  {
    "question": "Un véhicule moderne contient-il plusieurs ordinateurs ou réseaux ?",
    "answer": "multiple computers and/or networks"
  },
  {
    "question": "Quels types de réseaux sans fil doivent être isolés lors de l'examen ?",
    "answer": "Wi-Fi, cellular, Bluetooth"
  },
  {
    "question": "Quelles sont des actions qui peuvent entraîner la perte de données volatiles dans un véhicule?",
    "answer": "Processing a vehicle for physical evidence; Minimizing the number and duration of power cycles."
  },
  {
    "question": "Pourquoi faut-il minimiser le nombre de cycles d'alimentation ?",
    "answer": "Helps preserve volatile data stored on ECUs."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on préserver les données volatiles pendant l'extraction d'épreuves physiques?",
    "answer": "Document the on-screen data and properly shut down the vehicle to allow the ECUs to correctly power down"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsque vous éteignez le contact d'un véhicule?",
    "answer": "Many ECUs, like the infotainment and telematics systems, utilize critical components such as an unlock event or doors opening/closing as cues to enter low-power mode or start the power-up procedure."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les actions spécifiques à effectuer lorsque l'on ferme la voiture ?",
    "answer": "Turn off the vehicle and exit with all key fobs."
  },
  {
    "question": "Combien de temps faut-il attendre après avoir fermé toutes les portes ?",
    "answer": "Wait approximately 2 minutes."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les précautions biologiques recommandées lors de l'examen des données ?",
    "answer": "Use universal precautions to protect the health and safety of the examiner."
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être obtenus des systèmes infodivertissement ?",
    "answer": "Weather, Traffic, Facebook, Twitter, and YouTube."
  },
  {
    "question": "Quels types de données peuvent être trouvés dans la navigation ?",
    "answer": "Tracklogs and track points, saved locations, previous destinations, active and inactive routes."
  },
  {
    "question": "Comment peut-on obtenir des informations sur la configuration exacte d’un véhicule ?",
    "answer": "by obtaining a build sheet which is referenced by the Vehicle Identification Number (VIN)"
  },
  {
    "question": "Que faut-il vérifier concernant l'IMEI d'une voiture ?",
    "answer": "they may be able to carry out investigations with the mobile network operator"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les données collectées lors d'événements liés au véhicule ?",
    "answer": "Doors opening and closing, lights on/off, Bluetooth/Wi-Fi/USB connections, GPS time syncs. Odometer readings and telematics information such as speed, brake and angle of steering data."
  },
  {
    "question": "Quelles sont des preuves associées que l'équipe devrait essayer de capturer?",
    "answer": "CCTV, automatic number plate recognition logs"
  },
  {
    "question": "Quel document peut fournir plus d’informations concernant la fouille numérique sur l’équipement embarqué ?",
    "answer": "« INTERPOL Guidelines for First Responders - Digital Forensics on Shipborne Equipment»"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quel facteur influence principalement le niveau et le type d'équipements embarqués sur chaque navire?",
    "answer": "Classification et/ou perspective de l'opérateur."
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples spécifiques d'équipements embarqués mentionnés dans le texte ?",
    "answer": "magnetic compass and a Very High Frequency VHF radio"
  },
  {
    "question": "Quel type de technologie peut ressembler au poste de pilotage d'un avion ?",
    "answer": "satellite communication technologies."
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'identification des marques, séries, modèles et numéros de série des équipements embarqués est-elle importante ?",
    "answer": "This is crucial and will give them the ability to expect what kind of evidence they might find in the ship"
  },
  {
    "question": "En plus des câbles, quelles autres fournitures pourraient être nécessaires lors d'une enquête navale ?",
    "answer": "sockets, plugs"
  },
  {
    "question": "Quel organisme a publié la meilleure pratique concernant les systèmes d'infodivertissement des véhicules ?",
    "answer": "Scientific Working Group on Digital Evidence"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'équipement AIS transpondeur?",
    "answer": "Bridge"
  },
  {
    "question": "Quels sont les types d'équipements mentionnés dans ce document ?",
    "answer": "AIS Transponders , Echo Sounder, Electronic Chart Display and Information System (ECDIS), Emergency Positioning Indicator Radio Beacon (EPIRB), GMDSS System GPS, Long Range Tracking and Identification System (LRIT), Vessel Monitoring System (VMS), RADAR"
  },
  {
    "question": "En plus du pont, où peut-on trouver un EPIRB ?",
    "answer": "Bridge Wings, Flying bridge"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire selon le document ?",
    "answer": "readers’ responsibility to ensure they have the most current version"
  },
  {
    "question": "Quel type de matériel embarqué peut contenir des données ?",
    "answer": "DSC Bridge, captain cabin, navigation room Sat-phone"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'information concernant la meilleure pratique pour la collecte et la préservation de preuves provenant de dispositifs mobiles?",
    "answer": "SWGD E Best Practices for Mobile Device Evidence Collection & Preservation"
  },
  {
    "question": "Quelle version du guide SWGDE existe?",
    "answer": "Version 1.2 (septembre 17 2020)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les éléments obligatoires inclus dans la notification officielle ?",
    "answer": "\"formal name of the proceeding, including docket number or similar identifier\" , \"the name and location of the body conducting the hearing or proceeding\""
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire suite à l'utilisation de ce document lors d'une procédure formelle?",
    "answer": "please notify SWGDE as to its use and outcome"
  },
  {
    "question": "Où envoyer les notifications concernant l'utilisation de ces documents ?",
    "answer": "secretary@swgde.org"
  },
  {
    "question": "Quelle précaution recommande-t-on aux lecteurs quant au contenu des documents ?",
    "answer": "ensure they have the most current version of this document."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui se produit lorsque vous redistribuer un document créé par SWGDE ?",
    "answer": "The SWGDE cover page containing the disclaimer should be retained."
  },
  {
    "question": "Quel format contient l'information concernant la demande faite aux systèmes?",
    "answer": "The text does not contain an answer."
  },
  {
    "question": "What type of proceedings are covered by the SWGDE disclaimer?",
    "answer": "judicial, administrative, legislative or adjudicatory hearings or other proceeding"
  },
  {
    "question": "Where should notifications regarding the use of this document be sent?",
    "answer": "e-mail"
  },
  {
    "question": "Besides US courts, what kind of legal venues require notice about using this document?",
    "answer": "Foreign countries"
  },
  {
    "question": "Apart from official filings, when else might someone need to notify SWGDE?",
    "answer": "discovery proceedings"
  },
  {
    "question": "According to the disclaimer, who needs to contact SWGDE prior to introducing their documents in legal settings?",
    "answer": "the user"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations requises dans la procédure?",
    "answer": "le nom de la procédure, y compris le numéro du dossier ou identificateur semblable ; 2) le nom et l'emplacement du corps conduisant l'audience ou la procédure"
  },
  {
    "question": "Que faut-il faire après avoir utilisé ce document lors d'une procédure officielle ?",
    "answer": "Veuillez informer SWGDE de son utilisation et de ses résultats."
  },
  {
    "question": "Comment contacter SWGDE concernant l'utilisation de ces documents ?",
    "answer": "secretary@swgde.org"
  },
  {
    "question": "Qui peut redistribuer les documents crées par SWGDE ?",
    "answer": "Toute personne"
  },
  {
    "question": "Quelle condition spécifique s'applique à la redistribution des documents SWGDE ?",
    "answer": "La redistribution des documents ou parties de documents doit conserver la couverture SWGDE contenant l'avertissement."
  },
  {
    "question": "Quels sont les différents types de crimes abordés par Interpol?",
    "answer": "combat toutes formes transnationales"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal de la coopération internationale selon Interplol ?",
    "answer": "sécurité des citoyens du monde entier"
  },
  {
    "question": "Quelle est la mission principale d'interpol ?",
    "answer": "aider organismes enquêteurs dans ses 194 pays membres"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle la plateforme web officielle d'Interpol?",
    "answer": "WWW.INTERPOL.INT"
  },
  {
    "question": "What is the document about?",
    "answer": "Deleted File Recovery Tool Specification"
  },
  {
    "question": "When was this draft created?",
    "answer": "January 19, ०"
  },
  {
    "question": "Is there a page number on the header?",
    "answer": "Yes"
  },
  {
    "question": "Where can you find more information?",
    "answer": "dfr-specification-sc.pdf"
  },
  {
    "question": "On which date and time was the file last modified?",
    "answer": "/19/2005 1:29 PM"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les exigences obligatoires mentionnées dans la spécification?",
    "answer": "\"Requirements for Mandatory Features\""
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'information relative aux propriétés des systèmes de fichiers ?",
    "answer": "Section 5.2"
  },
  {
    "question": "Quelle version du document existe ici ?",
    "answer": "DRAFT"
  },
  {
    "question": "Quand était cette dernière mise à jour?",
    "answer": "19/20/2005"
  },
  {
    "question": "Quel type de besoin critique est évoqué au début du document?",
    "answer": "reliability of"
  },
  {
    "question": "Quel organisme gère le projet CFTT ?",
    "answer": "National Institute of Standards and Technology"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'objectif principal du projet CFTT?",
    "answer": "établir une méthodologie pour tester les logiciels informatiques utilisés dans la science des données."
  },
  {
    "question": "Comment se nomme le site web dédié au projet CFTT ?",
    "answer": "http://www.cftt.nist.gov/"
  },
  {
    "question": "Quelles organisations participent au développement des spécifications ?",
    "answer": "Le département américain de la justice ; l’Office national des normes technologiques"
  },
  {
    "question": "Quels sont certains avantages potentiels de récupérer un fichier supprimé dans sa forme originale ?",
    "answer": "On pourrait obtenir plus d’informations que lors d’une recherche de chaînes."
  },
  {
    "question": "Que peut faire un outil informatique utilisé par les enquêteurs ?",
    "answer": "Identifier les fichiers qui ont été supprimés et permettre à l’opérateur de les restaurer."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois problèmes fondamentaux auxquels fait face un outil de récupération de fichiers supprimés ?",
    "answer": "Identifier et localiser les fichiers supprimés ; la donnée récupérable est latente et nécessite l'aide d'un outil; dépend des résultats"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que '0xE5' dans FAT32 ?",
    "answer": "'0xE5' indique qu'une fichier a été supprimé."
  },
  {
    "question": "Quels sont les trois problèmes fondamentaux liés aux outils de récupération des fichiers supprimés ?",
    "answer": "undelete files correctement; l’incertitude potentielle dans tout effort de récupération."
  },
  {
    "question": "Quel problème commun affecte toutes les récupérations de données résiduelles?",
    "answer": "depuis la zone réservée au système de fichiers, il y a un niveau réduit de confiance dans les informations rétablies"
  },
  {
    "question": "Pourquoi la donnée récupérée peut elle etre mélangée lors de la récupération de fichier supprimé?",
    "answer": "avec des données provenant d’autres fichiers supprimés, des fichiers alloués ou même depuis l’espace non alloué"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que DFR-Specification-SC.doc ?",
    "answer": "Définit les exigences fonctionnelles et les spécifications pour les outils de récupération de fichiers supprimés utilisés dans les enquêtes judiciaires"
  },
  {
    "question": "Comment ont été développées ces exigences spécifiques ?",
    "answer": "à travers une combinaison de processus incluant entre autres recherches sur la récupération de fichiers supprimés, des entrevues personnelles avec des enquêteurs légaux"
  },
  {
    "question": "Quels types de documents seront utilisés dans l'évaluation des outils ?",
    "answer": "assertions, test cases, and actual testing results"
  },
  {
    "question": "Le présent document se concentre uniquement sur quel aspect des outils ?",
    "answer": "deleted file recovery tools and processes"
  },
  {
    "question": "Quels sont les environnements pris en compte lors des tests ?",
    "answer": "Environnement où l’utilisation des outils est saine"
  },
  {
    "question": "Quelles autres données que celles supprimées sont examinées dans cette spécification ?",
    "answer": "Autres types de récupération de données latentes"
  },
  {
    "question": "Les systèmes de fichiers cryptés font partie de cet examen ?",
    "answer": "Non."
  },
  {
    "question": "Est-ce qu'un système de fichier distribué sera testé ?",
    "answer": "Non."
  },
  {
    "question": "Quels types de modifications aux fichiers sont exclus des tests décrits dans ce document ?",
    "answer": "Files that were specifically corrupted, modified, or otherwise manipulated to appear deleted"
  },
  {
    "question": "Quel type de modèle décrit brièvement la structure générale d'un système de fichiers ?",
    "answer": "Abstract Model of a File System"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les deux propriétés principales des systèmes de fichiers qui constituent la base de la plupart des opérations de récupération de fichiers supprimés ?",
    "answer": "the two most common properties of file systems,"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l’information concernant les différents schémas d’implantation pouvant affecter la récupération de fichiers supprimés ?",
    "answer": "reference material used to understand file systems"
  },
  {
    "question": "Quel type de hiérarchie organise la donnée dans un système de fichier ?",
    "answer": "tree-like"
  },
  {
    "question": "Où se trouve certaines métadonnées associées aux fichiers ?",
    "answer": "directory entries"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples de systèmes de fichiers qui stockent des métadonnées supplémentaires dans des fichiers spéciaux ?",
    "answer": "NTFS $MFT"
  },
  {
    "question": "Que deviennent généralement les entrées de métadonnées lorsqu’un fichier ou un répertoire est supprimé ?",
    "answer": "flagged as being no longer active"
  },
  {
    "question": "Pourquoi l'accès à toutes les métadonnées résiduelles peut-il être impossible ?",
    "answer": "depending on the original format and structure of the metadata"
  },
  {
    "question": "Quels sont deux des propriétés clés des systèmes de fichiers qui peuvent être exploitées pour récupérer des fichiers supprimés ?",
    "answer": "Contingus writes, and the conservative nature of file system activity."
  },
  {
    "question": "Pourquoi la plupart des systèmes d’exploitation écrivent-ils des données au disque dans un ensemble contigu de blocs de données ?",
    "answer": "To speed up both the write and read processes"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quel effet peut avoir l’écriture continue sur la récupération des données ?",
    "answer": "Data from a given file, even deleted, has a high likelihood of being grouped together on the disk in contiguous data blocks."
  },
  {
    "question": "Comment la plupart des systèmes de fichiers gèrent-ils la suppression de fichier ?",
    "answer": "Une seule suppression logique est effectuée - signifiant que les données réelles ne sont pas effacées, mais la métadonnée qui indexe l'information est modifiée."
  },
  {
    "question": "Quel système de fichiers Windows utilise cette méthode simple de suppression?",
    "answer": "FAT 32"
  },
  {
    "question": "Quelle modification effectue le système de fichiers lors de la suppression d'un fichier dans FAT 32 ?",
    "answer": "Change le caractère initial du nom du fichier en '0xE5' hexadécimal, puis met à zéro la table d'allocation de fichiers."
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une table d'allocation de fichiers?",
    "answer": "Elle indique au système de fichiers quel bloc disque contient chaque partie d'un fichier."
  },
  {
    "question": "Quels documents ont été particulièrement pertinents pour la récupération des fichiers supprimés ?",
    "answer": "Documents and research"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver la documentation technique concernant l’outil Sleuth Kit ?",
    "answer": "Available at http://www.sleuthkit.org/sleuthkit/docs/ref_fs.html."
  },
  {
    "question": "Quels documents sont cités dans cet extrait ?",
    "answer": "Erdelsky, Himmer, Microsoft, NIST"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver la description du système de fichiers FAT32 ?",
    "answer": "http://support.microsoft.com/default.aspx?scid=http://support.microsoft.com:80/support/k b/articles/q154/9/97.asp&NoWebContent=1."
  },
  {
    "question": "Quelle organisation a publié ' General Test Methodology for Computer Forensic Tools'?",
    "answer": "NIST"
  },
  {
    "question": "Quand date l’article ‘ A Description of the DOS File System’?",
    "answer": "(1993)"
  },
  {
    "question": "Quel type de contenu se trouve au début des pages 213 à 268 ?",
    "answer": "Définitions"
  },
  {
    "question": "Quel terme décrit la plus petite unité d'allocation des données dans un système de fichiers ?",
    "answer": "Data Block"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'Logial Deletion'",
    "answer": "When an FS-Object is deleted through metadata manipulation,"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'ensemble conceptuel de blocs de données supprimés qui n'ont pas été réutilisés?",
    "answer": "Deleted Block Pool (DBP)"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'un File System Object (FS-Object)?",
    "answer": "The fundament objects to store and organize information within a file system."
  },
  {
    "question": "Quel type de système de fichiers utilise la technique 'flagging'",
    "answer": "FAT32"
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'information associée qui décrit un fichier?",
    "answer": "Metadata"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'un Recovered Object ?",
    "answer": "An object constructed through examination of residual metadata"
  },
  {
    "question": "Quels sont les deux types de fonctionnalités requises dans la spécification ?",
    "answer": "Requirements for Mandatory Features and Requirements for Optional Features"
  },
  {
    "question": "Quelle partie des exigences décrit les fonctions critiques au fonctionnement de l'outil ?",
    "answer": "Requirements for Mandatory Features"
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il lorsqu’un répertoire est fragmenté et supprimé ?",
    "answer": "Usually only the first data block of metadata is accessible."
  },
  {
    "question": "Si une fonctionnalité n'est pas présente, qu'arrive-t-il aux tests ?",
    "answer": "requirements for those features will not be tested"
  },
  {
    "question": "Quel type de données sont inclus dans chaque Objet Récupéré ?",
    "answer": "all non-allocated data blocks"
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil selon DFR-RM-01?",
    "answer": "support recovery efforts on file systems"
  },
  {
    "question": "Lequel des points ci-dessous n’est pas une obligation ?",
    "answer": "requirements below are used to report on the tool capabilities."
  },
  {
    "question": "Selon la spécification, que devrait faire l'outil concernant les erreurs lors de la construction d'un Objet Récupéré ?",
    "answer": "report errors in constructing a Recovered Object"
  },
  {
    "question": "L'objet récupéré utilise uniquement quel pool de blocs ?",
    "answer": "Deleted Block Pool"
  },
  {
    "question": "Quel outil peut estimer le contenu des fichiers supprimés ?",
    "answer": "DRF"
  },
  {
    "question": "Quelle règle stipule que chaque bloc de données récupéré ne doit appartenir qu'à un seul Objet Récupéré ?",
    "answer": "DFR-RO-02"
  },
  {
    "question": "Selon la DFR-RO-03, quel type de blocs doivent composer un Objet Récupéré lorsque le contenu est estimé ?",
    "answer": "des blocs provenant du même Système d’objets Fichier initial identifié dans les métadonnées résiduelles"
  },
  {
    "question": "Que précise la DFR-RO-04 concernant l'ordre logique des blocs au sein d'un Objet Récupéré ?",
    "answer": "Les blocs sont organisés dans le même ordre logique que celui du Système d’objets Fichier initial."
  },
  {
    "question": "Quel outil était testé dans ce document ?",
    "answer": "Forensic Toolkit (FTK) 7.०.१६३"
  },
  {
    "question": "Quelle version du logiciel FTK était utilisée lors des tests ?",
    "answer": "7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Pour quel organisme ce rapport a été rédigé ?",
    "answer": "Department of Homeland Security (DHS)"
  },
  {
    "question": "What is the purpose of this report?",
    "answer": "To provide test results for a Windows registry forensic tool."
  },
  {
    "question": "Where can you find information on how to read this report?",
    "answer": "In the 'How to Read This Report' section."
  },
  {
    "question": "On what operating system were these tests conducted?",
    "answer": "The text does not specify which operating system was used"
  },
  {
    "question": "Which specific cases are included in the testing dataset?",
    "answer": "The exact details about the selected cases aren't provided within this excerpt."
  },
  {
    "question": "Qui supporte financièrement le programme CFTT ?",
    "answer": "Le Département de la Sécurité intérieure (DHS), l’Office spécial des programmes (SPO) et le laboratoire d'informatique (ITL) du NIST."
  },
  {
    "question": "Quel est le but principal du projet CFTT ?",
    "answer": "Tester les outils informatiques utilisés dans la recherche numérique."
  },
  {
    "question": "Qui finance le programme CFTT ?",
    "answer": "Crimes Program, the National Institute of Justice (NIJ) ,the U.S. Department of Homeland Security’s Bureau of Immigration and Customs Enforcement"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal du programme CFTT?",
    "answer": "provide measurable assurance to practitioners, researchers, and other applicable users"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise de FTK était utilisée dans cette analyse?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver des données supplémentaires relatives aux tests effectués ?",
    "answer": "Le site Web CFReDS."
  },
  {
    "question": "Quels types de fichiers ont été analysés ?",
    "answer": "Registre Windows NT"
  },
  {
    "question": "Quelle version exacte de l'outil FTK a été testée ?",
    "answer": "FTK 7०।१६३"
  },
  {
    "question": "Quel était le problème rencontré lors du traitement des valeurs DWORD ?",
    "answer": "The tool incorrectly reported a QWORD value."
  },
  {
    "question": "Quels types de fichiers Hive n'étaient pas correctement traités par l'outil ?",
    "answer": "hive files generated by hivex library"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants n'a PAS été rapporté dans la description des informations relatives aux comptes ?",
    "answer": "hash values"
  },
  {
    "question": "Selon le résumé, quel type spécifique de fichier Hive présentait-il des problèmes concernant plusieurs grandes données ?",
    "answer": "v1.5 hive file"
  },
  {
    "question": "Quelles versions de Windows sont mentionnées dans ce document ?",
    "answer": "[Windows: 10, 10RS1]"
  },
  {
    "question": "Quelle version spécifique de l'application FTK a été utilisée ?",
    "answer": "FTK 7०।१६३"
  },
  {
    "question": "Où étaient stockés des données Shellbag selon le rapport ?",
    "answer": "USRCLASS hives"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information était incomplet concernant 'Application Related Data' ?",
    "answer": "'32-bit (x86) application related data in 64-bit Windows systems'"
  },
  {
    "question": "Y avait-il des limitations quant aux informations relatives au démarrage automatique ?",
    "answer": "'Partial auto run related data was reported.'"
  },
  {
    "question": "Quels systèmes d'exploitation sont inclus dans 'Windows: ALL'",
    "answer": "'Vista, 7, 8, 8.1, 10 and 10RS1'."
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation précis était installé l'outil FTK ?",
    "answer": "'Windows 7 Enterprise v6.1.7601 (x64, English)'"
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants n'a pas été correctement signalé par l'outil FTK?",
    "answer": "'MRU (Most Recently Used) timestamps'."
  },
  {
    "question": "Quelles informations manquaient concernant UserAssist sous Windows 10 ?",
    "answer": "'UserAssist related data was not reported.'"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les versions de Windows utilisées dans l'étude?",
    "answer": "Vista, 7, 8, 8.1, 10 and 10RS1"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier contient la description des données possibles ?",
    "answer": ".REG"
  },
  {
    "question": "Quels sont les logiciels mentionnés dans le texte ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer"
  },
  {
    "question": "Quel mois l’année la version FTK a été mise à jour?",
    "answer": "Avril"
  },
  {
    "question": "Quelle est la limite maximale de niveaux autorisée pour une arborescence sous Windows ?",
    "answer": "512"
  },
  {
    "question": "Que fait NR-03-3 ?",
    "answer": "Structure hiérarchique avec des niveaux allant jusqu'à 1 million [Linux]"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les limites maximales de longueur pour les noms clés selon NR-04 ?",
    "answer": "255 and 256"
  },
  {
    "question": "Selon NR-05, quelle est la taille maximale possible d'un nom de valeur?",
    "answer": "16,383"
  },
  {
    "question": "Quels types de manipulation sont possibles sur des hives?",
    "answer": "Hide a root key, Hide key names, Hide subkeys of a key"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on cacher la racine d'un hive?",
    "answer": "'root cell offset' in the base block"
  },
  {
    "question": "Quelles manipulations affectent directement l'information contenue dans les noms clés ?",
    "answer": "Hide key names"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier représente un hive corrompu selon cette documentation ?",
    "answer": "Registry Hive File"
  },
  {
    "question": "Quelle méthode Python permet de créer plusieurs fragments contenant un hbin header?",
    "answer": "CR-04: Multiple fragments with hbin header"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'manipulation point' dans le contexte de ces exemples ?",
    "answer": "The specific location within the registry file that was modified to achieve the desired outcome."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les versions des logiciels utilisés dans cet exemple ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer"
  },
  {
    "question": "Quels types de données ont été testés ?",
    "answer": "deleted registry objects"
  },
  {
    "question": "Comment étaient générées certaines catégories de données ?",
    "answer": "[Windows] API (.REG)"
  },
  {
    "question": "Quelle catégorie teste la suppression d'une clé sans valeurs ni sous-clés ?",
    "answer": "NRD-03"
  },
  {
    "question": "Où sont stockées les informations relatives aux applications compatibles ?",
    "answer": "SYSTEM\\\\?ControlSet?\\\\Control\\\\Session Manager\\\\AppCompatCache\\\\"
  },
  {
    "question": "Quels types d'informations peut-on trouver dans la clé SOFTWARE\\\\Microsoft\\\\Windows\\\\CurrentVersion\\\\Run ?",
    "answer": "Name, executable path, timestamp"
  },
  {
    "question": "Quel outil permet l'extraction des informations contenues dans la clé SOFTWARE\\Microsoft\\WindowsPortableDevices\\Devices ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Quels logiciels sont mentionnés comme étant utilisés pour visualiser le registre ?",
    "answer": "Registry Viewer 2.0.0.7"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut se trouver sous 'SYSTEM\\?ControlSet?\\Services\\Tcpip\\Parameters\\Interfaces\\' ?",
    "answer": "Configurations of interface cards and network connection history"
  },
  {
    "question": "Où retrouve-t-on des détails concernant les connexions réseau vers des systèmes externes ?",
    "answer": "NTUSER.DAT\\Software\\Microsoft\\Windows\\CurrentVersion\\Explorer\\Map Network Drive MRU"
  },
  {
    "question": "Que contient '\\Software\\Microsoft\\Windows\\CurrentVersion\\Explorer\\MountPoints2\\'",
    "answer": "D Configurations of interface cards and network connection history"
  },
  {
    "question": "Quelles clés doivent être examinées sur les systèmes d'exploitation 64 bits ?",
    "answer": "'Wow6 Node'} key should be also considered"
  },
  {
    "question": "Quels sont les informations contenues dans la clé ' SOFTWARE\\\\Microsoft\\\\Windows NT \\\\ CurrentVersion'?",
    "answer": "Version, installation date, nom de l'ordinateur, propriétaire, heure d'arrêt"
  },
  {
    "question": "Où se trouve l'information concernant les connexions réseau récentes?",
    "answer": "NTUSER.DAT\\\\Software\\\\Microsoft\\\\Terminal Server Client\\\\Default\\\\ NTUSER.DAT\\\\Software\\\\Microsoft\\\\Terminal Server Client\\\\Servers\\\\?IP?"
  },
  {
    "question": "Quelles applications peuvent avoir des historiques récents enregistrés ?",
    "answer": "Microsoft MediaPlayer, Adobe Acrobat Reader,"
  },
  {
    "question": "Dans quel fichier se trouvent ces informations ?",
    "answer": "NTUSER.DAT"
  },
  {
    "question": "Quels types d'informations sont stockés dans NTUSER.DAT\\\\Software\\\\Microsoft\\\\Windows\\\\CurrentVersion\\\\Explorer\\\\RunMRU?",
    "answer": "Service and Driver D"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la liste des services partagés ?",
    "answer": "SYSTEM\\\\?ControlSet?\\\\Services\\\\?NAME\\\\\\n"
  },
  {
    "question": "Quels types d'informations peut contenir l'artefact 'Timezone'",
    "answer": "'Timezone information'"
  },
  {
    "question": "Où se trouve la clé Wow6432Node dans un système ?",
    "answer": "sur des systèmes Windows 64 bits"
  },
  {
    "question": "Quel type d'information contient l'artefact UserAssist?",
    "answer": "Programmes exécutés par chaque compte utilisateur"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les fonctionnalités principales prises en charge dans FTK 7.0.0.163 ?",
    "answer": "Processing normal registry hive files"
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on l'outil indépendant utilisé par FTK pour gérer les hives de registre ?",
    "answer": "'Registry Viewer'"
  },
  {
    "question": "Quels types de fichiers de hive de Registre peut traiter FTK 7.0.0.163 ?",
    "answer": "normal, corrupted and manipulated"
  },
  {
    "question": "Quels sont les noms des différents test cases?",
    "answer": "WRT-TC-NR-01-1, WRT TC-NR-01-2"
  },
  {
    "question": "Combien de sous cas ont été définis dans la section ?",
    "answer": "Section 2.2"
  },
  {
    "question": "Quelle version de FTK était utilisée ?",
    "answer": "7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier contenait l’exemple testé dans le test case WRT-TC-NR-01-1 ?",
    "answer": "un fichier primaire contenant valeurs avec divers types de données"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte étaient utilisés les tests WRT-TC-NR-02-1 and WRT-TC-NR-02-2 ?",
    "answer": "Pour tester un fichier principal contenant une arborescence simple."
  },
  {
    "question": "Quelles versions de logiciels étaient utilisées lors des tests?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2.0.0.7"
  },
  {
    "question": "Quelles références spécifiques aux cas WRT mentionnent la manipulation de clés cachées ?",
    "answer": "WRT-TC-MR-01-2 , WRT-TC-MR-02-1, WRT-TC-MR-02-2"
  },
  {
    "question": "Combien de sous-cas se rapportent à la modification de valeurs cachées?",
    "answer": "Trois"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier contient des blocs HBIN qui ont été supprimés ?",
    "answer": "primary files"
  },
  {
    "question": "Dans quels scénarios précis l’information concernant les ensembles de données est-elle détaillée ?",
    "answer": "Section 2.2"
  },
  {
    "question": "Quelle action peut avoir corrompu certains fichiers primaires selon ces exemples ?",
    "answer": "Process"
  },
  {
    "question": "Les informations relatives à quel élément peuvent être modifiées ?",
    "answer": "Keys and Values"
  },
  {
    "question": "En plus des modifications apportées au contenu, quelles autres manipulations potentielles sont décrites ?",
    "answer": "Hidden Keys, Hidden Key Names,"
  },
  {
    "question": "Quels sont les numéros des sous-cas spécifiquement liés au traitement d'un fichier primaire manipulé contenant des données cachées ?",
    "answer": "WRT-TC MR -05-2 WRT-TC-MR-06-1"
  },
  {
    "question": "Quelles versions exactes des logiciels FTK et Registry Viewer sont mentionnées dans le document ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2.0.0.7"
  },
  {
    "question": "Quel type spécifique de boucle incorrecte peut se trouver dans un fichier principal manipulé ?",
    "answer": "une boucle clé infinie"
  },
  {
    "question": "Outre l'utilisation de 'hidden data', quels autres types de manipulations potentielles d'un fichier primaire sont explorés dans cette liste ?",
    "answer": "big data;  infinite key loop ;invalid integer data size; invalid binary data size; invalid string data size;mismatched version indicator; mismatched key name encoding flag; mismatched value name encoding flag"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les normes d'encodage utilisées dans l'exemple ?",
    "answer": "standards non pris en charge"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier contient des clés supprimées sans sous-clés ?",
    "answer": "primary file"
  },
  {
    "question": "Où peut-on trouver plus d’informations concernant ces jeux de données spécifiques ?",
    "answer": "Section 2.2"
  },
  {
    "question": "Quels sont des exemples précis de types de données que l'on peut trouver dans 'Process primary files'?",
    "answer": "OS information,Recently opened file and directory,Remote desktop"
  },
  {
    "question": "Quel outil n'était pas utilisé car il avait certaines limitations ?",
    "answer": "WRT-TC-NRD-*"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise a été utilisée pour FTI?",
    "answer": "7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Quelles informations spécifiques peuvent être contenues dans les fichiers liés aux services ?",
    "answer": "Service and Driver related data"
  },
  {
    "question": "Le rapport couvre quelle période?",
    "answer": "April 2019"
  },
  {
    "question": "Quels sont les résultats attendus des tests effectués sur l'outil de récupération de registre ?",
    "answer": "Le résultat attendu était que l'outil traitait et rapportaient des données provenant des fichiers hives de Registre."
  },
  {
    "question": "Comment réagit l'outil lorsqu'il rencontre des fichiers hives corrompus ?",
    "answer": "L'outil a retourné certaines données à partir de fichiers hives 'corrompus' ou 'manippulés'."
  },
  {
    "question": "Quels sont les problèmes rencontrés lors du traitement des hives ?",
    "answer": "Le logiciel n'a pas correctement traité ni signalé les données prises en charge provenant des fichiers Hive du Registre."
  },
  {
    "question": "Quelles versions des logiciels ont été utilisées dans ces tests?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2.0.0.7"
  },
  {
    "question": "Quel problème spécifique concernant la valeur DWORD a été rencontré?",
    "answer": "Le outil a mal rapporté une valeur QWORD."
  },
  {
    "question": "Pour quelles raisons l'outil n'a-t-il pas pu traiter certains types de fichier ?",
    "answer": "L'outil n'a pas pu traiter les fichiers hive générées par la bibliothèque hivex."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les versions exactes des outils utilisés dans la test case NR-05?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2 .0.0.7"
  },
  {
    "question": "Comment était interprétée cette valeur QWORD selon l'outil?",
    "answer": "'le outil a interprété les données comme \\'34359738368'."
  },
  {
    "question": "Quels types de fichiers Hive sont mentionnés dans la description ?",
    "answer": "'v1.3 hive file', 'v1.5 hive file"
  },
  {
    "question": "Quel problème rencontré lors de l'analyse des fichiers Hive v1.5 ?",
    "answer": "Le outil n’a pas identifié plusieurs valeurs y compris 'BINARY 16345', 'BINARY 20440' et 'BINARY 32688'. Il a également identifié 'BINARY 1MB–4' et 'BINARY 1MB-3' sans leur données brutes."
  },
  {
    "question": "Comment s'est déroulée l'évaluation du CR-08 ?",
    "answer": "Ce cas a été testé en comparant les résultats avec RegEdit.exe sous Windows."
  },
  {
    "question": "Quelle erreur était affichée lors du traitement du fichier selon CR-01 ?",
    "answer": "\"ERROR: Could not open file: ...\""
  },
  {
    "question": "Que fait l'outil face aux objets corrompus du registre selon CR-02 ?",
    "answer": "L'outil traite probablement ces objets ignoré sans erreurs et signale les clés et valeurs récupérables accessibles. Cependant il n'y avait aucune notification concernant des données anormales."
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé dans ces tests ?",
    "answer": "FTK"
  },
  {
    "question": "Quelle version précise du logiciel FTK était utilisée ?",
    "answer": "7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'outil considérait comme facteur clé lors du parseage des clés?",
    "answer": "'Cell size'"
  },
  {
    "question": "Dans quel cas précis n'a-t-il pas identifié toutes les clés ?",
    "answer": "Lorsque la valeur 'Number of subkeys' avait été modifiée"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les raisons possibles derrière l'identification partielle de valeurs dans MR-04-1 ?",
    "answer": "due to the adjusted ‘number of values’ in a key (nk) cell."
  },
  {
    "question": "Que se passe-t-il selon MR-04-2 quand la taille de cellule valeur est modifiée ?",
    "answer": "The tool did not identify values (0 of )"
  },
  {
    "question": "Comment l'outil traite-t-il les éléments `value offset` zéroisés ?",
    "answer": "The tool identified partial values (8 of 12) due to zeroized ‘value offset’ items in a value-list cell."
  },
  {
    "question": "Quelle information manque concernant VALUE 0x0 selon MR-05-1 ?",
    "answer": "partial value name (VALUE 0x0) due to the edited ‘value name size'"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que le problème rencontré dans MR-06-1 ?",
    "answer": "'NULL ‘data size’ in a value (vk) cell"
  },
  {
    "question": "Selon MR-06-2, quel facteur influence l'identification d'une donnée binaire ?",
    "answer": "'data cell size'"
  },
  {
    "question": "Quels sont les problèmes rencontrés lors des tests MR-06-3 ?",
    "answer": "Le outil a identifié un mauvais flux de données dû au 'offset de données' nul dans une cellule valeur (vk)."
  },
  {
    "question": "Quel problème était signalé concernant l'identification des grands flux de données ?",
    "answer": "'L'outil n'a pas identifié un grand flux de données en raison du 'taille de données' nulle dans une cellule valeur (vk)'."
  },
  {
    "question": "Quelle version de FTK a été utilisée pour ces tests ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'on observe dans la description du test cas MR-06-4 ?",
    "answer": "L'outil identifiait une valeur binaire comme chaîne car le 'type de données' édité dans une cellule valeur (vk)."
  },
  {
    "question": "En quoi consistait le problème rencontré durant le test MR-07 ?",
    "answer": "L'outil n'a pas pu identifier un gros flux de données en raison du 'taille de données' nulle dans une cellule valeur (vk), ainsi qu'il n'a pas réussi à signaler les types et les données des autres valeurs valides dans un fichier Hive v1.5"
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier était analysé ?",
    "answer": "hive"
  },
  {
    "question": "Lequel des problèmes rencontrés concernait la taille?",
    "answer": "'data size' item beyond a cell’s boundary"
  },
  {
    "question": "Comment l'outil s'est-il comporté face aux boucles infinies ?",
    "answer": "terminated without any notification"
  },
  {
    "question": "Quelles valeurs ont été identifiées comme invalides ?",
    "answer": "integer VALUE 0x04 (DWORD-LE),binary VALUE 0x03 (BINARY),string VALUE \t(SZ)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les conséquences de modifier l'indicateur 'encoding flag' dans une cellule nk ?",
    "answer": "Le outil retournera des valeurs ASCII imprimables."
  },
  {
    "question": "Quel problème survient lorsque la décodage clé/valeur utilise uniquement UTF-16LE?",
    "answer": "Les noms codés selon d'autres normes pourraient ne pas être identifiés correctement."
  },
  {
    "question": "Quels logiciels ont été utilisés pour traiter les hives?",
    "answer": "FTK 7.०।१६३३ और Registry Viewer २.०.०.७"
  },
  {
    "question": "Combien de cas étaient crées pour chaque système d'exploitation ?",
    "answer": "six"
  },
  {
    "question": "Quel type d'image disque était utilisé dans l'expérience ?",
    "answer": "disk images containing hive files of the last VSC"
  },
  {
    "question": "Que signifie 'VSC'",
    "answer": "Last Visited System Cache"
  },
  {
    "question": "Quelle option d'évitement des preuves a été utilisée ?",
    "answer": "'Registry Reports'"
  },
  {
    "question": "Quels rapports peut créer l'outil ?",
    "answer": "Registry Summary Reports"
  },
  {
    "question": "Quelles informations système sont incluses dans la génération des données ?",
    "answer": "Applications (Prefetch, UserAssist, Installed), Browsers (Downloads, URLs), Network Information (Network Connections, Wireless Profiles), Owner Information, Recent Files, SAM Users and USB Devices."
  },
  {
    "question": "Quel type de fichier utilise File Signature Analysis?",
    "answer": "Non spécifié"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces éléments n'est pas inclus dans les systèmes informatiques analysés?",
    "answer": "Volatility pslist"
  },
  {
    "question": "Quelle version de FTK était utilisée dans cette analyse?",
    "answer": "7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que 'User Assist'?",
    "answer": "Un artefact applicatif"
  },
  {
    "question": "Quels sont les trois types différents utilisés pour identifier des résultats liés au registre dans l'outil FTK ?",
    "answer": "Le Système Informations Tab, les rapports récapitulatifs du Registre (RSRs), ainsi que les analyseurs intégrés"
  },
  {
    "question": "Quelle fonction permet la génération d'informations système ?",
    "answer": "'Generate System Information'"
  },
  {
    "question": "Où se trouvent les rapports RSR générées par 'Registry Reports' ?",
    "answer": "'[Case-Directory]\\\\registry_viewer\\\\AutoRSR\\\\'"
  },
  {
    "question": "Quel outil utilise `UserAssist`, `ShellBag` et `RecentDocs`?",
    "answer": "Registry Viewer"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qui rend particulier le mode « Common Areas » de Registry Viewer ?",
    "answer": "Il fournit des raccourcis vers des chemins clés connus du Registre sans traitement ni normalisation de données."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle l'option permettant de créer des rapports du Registre?",
    "answer": "'Registry Reports'"
  },
  {
    "question": "Quelles versions des logiciels sont mentionnées dans le texte ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2"
  },
  {
    "question": "Quel type d'artefact est analysé dans l'exemple 'FA-01'",
    "answer": "SAM Users"
  },
  {
    "question": "Dans quel logiciel trouve-t-on l'information contenue dans le tableau ?",
    "answer": "The text does not specify."
  },
  {
    "question": "Quels champs sont rapportés par l'analyseur d'entrée Utilisateur dans la ruche SAM ?",
    "answer": "RID unique identifier, Nom d'utilisateur, Description, Nombre de connexions, Dernière connexion, Dernier changement de mot de passe, Heure d'expiration, Contre nombre de tentatives non valides, Dernière tentative de connexion échouée, Compte désactivé, Mot de passe requis, Code pays, Heures autorisées, Hashes NT et LM."
  },
  {
    "question": "Quel champ spécifique n'est pas mentionné comme étant extrait des données 'RecentDocs'?",
    "answer": "Le type de fichier associé au raccourci"
  },
  {
    "question": "Outre USERASSIST8 , quels autres types d'artefacts liés à l'utilisation récente sont analysés?",
    "answer": "BagMRU7,"
  },
  {
    "question": "Quelle information peut être obtenue via l'extraction des métadonnées des dossiers récents ?",
    "answer": "Nom cible du raccourci (en Unicode)"
  },
  {
    "question": "Quels sont les champs inclus dans la représentation DOS ?",
    "answer": "DOS 8.3 Name, Name, Full Path, Create Time, Modify Time and Access Time."
  },
  {
    "question": "Quelles informations peut fournir l'analyseur des entrées UserAssist ?",
    "answer": "Value Name ROT13, Time and Times Executed"
  },
  {
    "question": "Quel outil a été utilisé pour afficher les données utilisateur Windows ?",
    "answer": "Registry Viewer 2.0.0.7"
  },
  {
    "question": "En plus du nom d'utilisateur, quelles autres informations étaient manquantes selon les résultats de l'outil ?",
    "answer": "NT Hash values"
  },
  {
    "question": "Comment appellez-vous le rapport produit par 'Registry Summary Report'",
    "answer": "RSR"
  },
  {
    "question": "Lequel de ces rapports n'est pas mentionné comme étant composé de plusieurs tables contenant clés et valeurs sans normalisation ?",
    "answer": "‘System Information Tab of FTK’"
  },
  {
    "question": "Quels champs liés aux comptes sont récupérables ?",
    "answer": "'Logon Count', 'Last Logon Time', 'Last Password Change Time', 'Invalid Logon Count' and 'Last Failed Login Time'."
  },
  {
    "question": "Quelles versions de Windows concernent l'absence de données relatives aux applications dans la récupération des informations?",
    "answer": "[Windows: 10,  RS1]"
  },
  {
    "question": "Quel type de données applicatives manquait selon certains outils ?",
    "answer": "32-bit (x86) application related data in 64-bit Windows"
  },
  {
    "question": "Les trois méthodes mentionnées prennent-elles en charge l'extraction de données liées aux applications Windows Store ?",
    "answer": "No."
  },
  {
    "question": "Que manque-t-il concernant les données autorun?",
    "answer": "Partial auto run related data was reported."
  },
  {
    "question": "Quels types de fichiers sont mentionnés comme étant analysables ?",
    "answer": "'PackageRepository.edb', 'USRCLASS hives'"
  },
  {
    "question": "Jusqu'à quelle version de Windows l'analyseur peut-il analyser des fichiers PackageRepository.edb ?",
    "answer": "Windows 8.1"
  },
  {
    "question": "Quelles clés de registre étaient attendues dans la recherche d'historique d'utilisation des boîtes de dialogue ?",
    "answer": "LastVisitedPidMRU and OpenSavePidMRU"
  },
  {
    "question": "À partir de quelles sources l'outil a-t-il identifié les périphériques USB ?",
    "answer": "Enum, and DeviceClasses keys of the SYSTEM hive."
  },
  {
    "question": "Quel outil était utilisé pour identifier les appareils USB ?",
    "answer": "FTK"
  },
  {
    "question": "Quelles informations supplémentaires concernant les périphériques portables ont été identifiées depuis Windows 8 ?",
    "answer": "'First Attached Time’, ‘Last Attached Time’ and ‘Last Detached Time'."
  },
  {
    "question": "Selon le document, quels outils n'ont pas pu rapporter des données relatives aux périphériques réseau?",
    "answer": "FTK and RSR"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte précisement l'outil FTK identifiait-il les points de montage de lecteur réseau ?",
    "answer": "From Map Network Drive MRU and MountPoints2 keys of the NTUSER hive."
  },
  {
    "question": "Quel était le problème rencontré par l'outil FTK lors du rapport de l'information système relative au système d'exploitation?",
    "answer": "The FTK simply reported raw integer data of the ‘InstallDate’ value, instead of converting it into a human-readable string."
  },
  {
    "question": "Quels sont les systèmes d'exploitation mentionnés comme ayant des données historiques de fichiers partielles ?",
    "answer": "Windows: Vista, 7, 8, 8.1"
  },
  {
    "question": "Quel outil n'a pas réussi à générer un rapport lié à l'historique des commandes exécutées ?",
    "answer": "Le RSR"
  },
  {
    "question": "Sur quel système d'exploitation l'outil FTK n'a-t-il signalé aucune donnée liée aux fichiers récemment ouverts ni aux dossiers ?",
    "answer": "Windows: 10, 10RS1"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quels programmes ont été utilisés dans la recherche de l'historique des fichiers récents ?",
    "answer": "Adobe Reader et MS Office (Excel, PowerPoint, Word)"
  },
  {
    "question": "Lequel des outils analysait les entrées Shellbag ?",
    "answer": "L'outil FTK"
  },
  {
    "question": "Quels sont les exemples précis de valeurs trouvées dans la clé 'BagMRU'",
    "answer": "'F02C1A D-BE21-4350-88B0-7367FC96EF3C'"
  },
  {
    "question": "Selon le texte, quel outil rapporte des données liées au ShellBag ?",
    "answer": "FTK"
  },
  {
    "question": "Dans quels hive se trouvent ces données ShellBag selon l'outil mentionné ?",
    "answer": "USRCLASS"
  },
  {
    "question": "Pourquoi est-il crucial d'analyser les horodatages MRU des entrées ShellBag ?",
    "answer": "Pour comprendre les comportements des utilisateurs liés à la manipulation de fichiers et dossiers."
  },
  {
    "question": "Que signifie chaque valeur contenue dans la clé 'BagMRU', comme F02C1AOD-BE21-4350-88B0-7367FC96EF3C?",
    "answer": "Un Known Folder ID qui correspond à « Network »"
  },
  {
    "question": "What specific issue did the Registry Viewer encounter?",
    "answer": "Invalid parsing results."
  },
  {
    "question": "Which version of FTK was used during this analysis?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Besides 'Shellbag', what other type of user data was incompletely parsed?",
    "answer": "UserAssist"
  },
  {
    "question": "On which Windows versions were partial or missing UserAssist records observed?",
    "answer": "[Windows: 7, 8, 8.1]"
  },
  {
    "question": "Quelles versions des logiciels ont été utilisées dans l'étude ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2"
  },
  {
    "question": "Quels types de données n'ont pas pu être traités lors des tests ?",
    "answer": "Application (Windows Store app related data), Application Compatibility (Amcache), Application Compatibility (Shimcache), Network Connection"
  },
  {
    "question": "Depuis quelle version de Windows la plupart des entrées UserAssist relatives aux applications utilisateur n'enregistrent plus 'run count' ni 'last run date/time'?",
    "answer": "Windows 7"
  },
  {
    "question": "Quelle information supplémentaire peut potentiellement exister au lieu de 'run count' et 'last run date/time', selon le texte ?",
    "answer": "'focus count' and 'focus time'."
  },
  {
    "question": "Lequel des éléments suivants a correctement rapporté des données liées aux profils réseau ?",
    "answer": "the FTK"
  },
  {
    "question": "Selon le document, quels sont les deux principaux arguments avancés contre l'utilisation de ces outils pour analyser les données UserAssist ?",
    "answer": "They don't report 'run count' or 'last run date/time' for most windows apps."
  },
  {
    "question": "Quelles sont les fonctionnalités manquantes dans l'outil utilisé lors des tests?",
    "answer": "L'outil n'a pas pu extraire de données relatives aux cartes réseau comme l'adresse IP assignée, la passerelle et les adresses DNS."
  },
  {
    "question": "Quels types de recherches ont été effectués ?",
    "answer": "Remote Desktop ,Search,Service and Driver,Shared Directory"
  },
  {
    "question": "Quelle version exacte de FTK a été utilisée ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163"
  },
  {
    "question": "Dans quel contexte précis était-ce que cette analyse avait lieu ?",
    "answer": "Tests réalisés en avril 2019"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les versions spécifiques des logiciels utilisés dans l'enquête ?",
    "answer": "FTK 7.0.0.163, Registry Viewer 2"
  },
  {
    "question": "What is the definition of 'Digital Evidence'?",
    "answer": "information or data stored or transmitted in binary form on which one can rely as evidence"
  },
  {
    "question": "Who qualifies to act as a first responder at an incident scene?",
    "answer": "a person who is authorized, trained and qualified to act"
  },
  {
    "question": "Besides being able to perform the tasks of a DEFR, what does a DES possess?",
    "answer": "specialized knowledge to manage a large amount of technologies."
  },
  {
    "question": "According to the text, what are two crucial characteristics for someone acting as a first responder?",
    "answer": "authorized, trained and qualified"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on caractériser la fiabilité des processus lors d'une analyse?",
    "answer": "I processi devono essere verificabili (auditable) e ripetibili (repeatable)."
  },
  {
    "question": "Quelle est la quantité minimale de matériel requis pour une investigation selon le concept de \"sufficiency\" ?",
    "answer": "Il DEFR deve assicurare di aver raccolto abbastanza materiale per permettere una adeguata investigazione."
  },
  {
    "question": "Le document mentionne-t-il s’il faut acquérir tout le matériel possible dans le cadre d’un DEFR ?",
    "answer": "La norma dice che non è sempre necessario per il DEFR acquisire tutto il materiale etc."
  },
  {
    "question": "Où se trouve la documentation relative aux tests effectués lors de la validation des outils ?",
    "answer": "- la documentazione deve essere disponibile (data set di test ? procedure ?)"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les trois principales considérations qui influencent les méthodes utilisées dans la science médico-légale ?",
    "answer": "Le type de support ou dispositif, la situation et les délais et coûts."
  },
  {
    "question": "Quel objectif poursuit le processus de préservation des preuves ?",
    "answer": "La protection de l'intégrité des preuves à chaque étape"
  },
  {
    "question": "Quelles sont les informations minimales incluses dans chaque enregistrement?",
    "answer": "ID, operatore che ha avuto accesso, chi ha prelevato l'evidenza, quando e perché..."
  },
  {
    "question": "Quelle mesure est prise concernant le personnel lors du contrôle général de la scène ?",
    "answer": "allontanare le persone presenti se applicabile."
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le principe fondamental qui oblige le DFIR a rendre compte de tous les éléments collectes ?",
    "answer": "Catena di custodia"
  },
  {
    "question": "Que fait on lorsqu'une preuve subit des dommages ?",
    "answer": "Procedure in caso di danneggiamento delle evidenze"
  },
  {
    "question": "Le but principal de quoi est de tracer l’histoire de chaque élément depuis son acquisition jusqu’à aujourd’hui ?",
    "answer": "L'obiettivo sarà raggiunto tipicamente tracciando la storia di ogni \"item\" (oggetto, evidenza) dal momento in cui è stato acquisito o raccolto sulla scena fino al presente."
  },
  {
    "question": "Comment s'assurer que toutes les données potentiellement pertinentes ont été collectées?",
    "answer": "Etiquetez, déconnectez et mettez en sécurité les câbles et les ports d’entrée / sortie."
  },
  {
    "question": "Que faire lorsqu'un ordinateur portable est utilisé dans une enquête ?",
    "answer": "Enlever les batteries"
  },
  {
    "question": "Quels types de procédures doivent être prisent lors de la collecte des informations d'un dispositif informatique allumé ?",
    "answer": "Considérez l'acquisition logique lorsque vous soupçonnez la présence de disques ou de partitions cryptées. La configuration du périphérique détermine les procédures de fermeture à l'aide des procédures normales du système d'exploitation ou « en retirant la fiche » (du périphérique, pas de la prise murale)."
  },
  {
    "question": "Quelle est la première étape recommandée lors de l'acquisition physique d'un ordinateur?",
    "answer": "Retirer les disques durs."
  },
  {
    "question": "Quelles précautions faut-il prendre lors de la connexion multiple ?",
    "answer": "Tenere compte de la possibilité de connectivité multiples"
  },
  {
    "question": "Comment peut-on isoler un appareil d’une réseau ?",
    "answer": "(Jammer, zone de travail fermée, utilisation de cartes SIM forensi)"
  },
  {
    "question": "Quelle action devrait on effectuer avant de déconnecter un périphérique d'un réseau ?",
    "answer": "Effectuer l'acquisition logique"
  },
  {
    "question": "Quel type de système fait référence au terme 'CCTV'",
    "answer": "Systèmes de vidéosurveillance"
  },
  {
    "question": "Quelles options sont suggérées pour acquérir des fichiers vidéo ?",
    "answer": "\"acquisire i file video copiandoli su DVD/BR \\\"acquire i file su un disco esterno\\\", \"acquisire via rete\""
  },
  {
    "question": "Quel type d'information peut potentiellement être perdu lors de l'acquisition?",
    "answer": "informazioni"
  },
  {
    "question": "Le document mentionne-t-il comment séparer 'mobile forensics'?",
    "answer": "Sì."
  }
]